由零去到五千萬的奮鬥日記，我寫你睇

我知，我嘅夢想對於好多連登仔講，係好嘔心，因為我想買一間五千萬嘅樓，但我想講，人各有志，我唔係偷唔係搶，你想睇嘅就睇，我亦唔會俾你地講兩講就動搖。

點解想寫低，或者係想講比大家聽，有目標，其實你可以用好多方法去達到，今日我無五千萬，仲係努力緊，但我相信十年後，我會有，今日係四月一，係一個新財政年度既開始，當係寫個日記，每日抽半個鐘寫低我一路以黎既心路歷程，或者你係同路人，又或者你係花生友當故事咁睇，但邊個都好，我都希望你可以有少少得著，可以為你既生命作出少少改變。

講少少背景先，我唔係富二代，無父幹無母幹，屋村出身，公立學校畢業，係香港非三大既BBA畢業，好多連登仔將成功歸入父幹或者運氣，我唔認同，又或者咁講，我想用自己去證明俾大家睇，努力同心態可以改變自己。

今年我三十，結咗婚，未有小朋友，有一層供左兩年既樓，市值五百萬左右，當年買樓同結婚，屋企好公平咁俾左十萬我自己決定點用，結果花光所有積蓄，結完婚，我戶口仲差緊銀行十萬循環貸款。

工作方面，我係做Sales，唔係金融地產保險，亦唔係傳銷之類，係一種比較傳統，甚至係被喻為夕陽嘅行業。今日，我有一間自己既公司，一定唔大，幾個員工，其實都係自己做為主，做返老本行，重新開始。

做Sales有個好處，就係你可以搵得多，最勁既一張單，我佣都食到十萬蚊，自此以後我唔會再考慮做Sales以外既工作，好簡單，因為你係憑自己去獲得更多財富，唔係打份牛工，做又三十六唔做又三十六。

而跳出黎既原因，因為唔夠錢，結婚用錢真係好多，我暗中開左間公司，接下散JOB，然後穩定再跳出黎自己做，但開公司自己做，唔係咁簡單，以前覺得老細係低能，返黎簽下票就走，但真係自己做先知有好多無形壓力要承受，甚至有機會你連糧都無得出，對住供應商你只可以講句，唔好意思，今個月收數遲左，俾少少時間我。

返到屋企，你對住老婆，老婆同你講，下個月準時俾家用個陣，真係百般滋味，有一次我仲係佢面前喊，因為個兩個月好靜，自己又做錯左決定，我同佢講，唔知自己咁做係唔係好，好可能會乜都無，結果有兩個月我無俾到家用老婆，要佢幫手供樓，而自己屋企都無俾到，見到阿媽個樣又愁又擔心，真係覺得自己好無用。

每晚我都好鐘意坐係房既窗口，因為遠處可以睇到海，漆黑之中既寧靜，係我唯一既寄托。

而我既夢想，就係近海新起既樓，每日返公司去地鐵站我都會經過，一梯兩伙，每一伙有二千呎，管理費七個半，淨係管理費都已經比得上我供樓既錢。每次經過我都會諗，究竟係咩人先可以住係呢度？自己比上不足，比下有餘，但呢個地方，唔係我可以觸及既。

每個人都曾經以為自己係世界既主角，將來會點會點；之後你先發現自己原來係nothing，有好多野唔屬於你，然後學會安份守己終此一生。

但亦有一班人，佢地明知自己唔係主角，條件亦唔係好，但都好努力去衝，好似好傻，或者呢個正正係男人既浪漫。

我唔知自己會唔會搵到五千萬，住到我想住既地方，但我盡量每日寫日記咁寫，十年之後，睇返三千幾篇文，結果係點，都值得紀念。

每日夜晚會更新，唔係故事，所以唔好奢望會有起承轉合，更多係我呢排發生咩事既合集。

廣東話字無口字邊唔好屌，唔打個口字打得快好多，有錯別字既提提我，我盡量改返。

你想知咩既可以留言，我可以簡單答下，如果有趣既，我聽日就寫多少少關於呢方面既野。

太多你問我答，我唔會長時間上網，所以改做我寫你睇，但每個留言我都會睇，然後對應返佢寫

Lm

支持巴打 留名見證

同大家計計數

我睇中既樓依家值5000萬，我希望十年後係我40歲時可以住到，十年時間，其實唔需要搵足5000萬，假設首期約四成，即係2000萬，每年要搵200萬，當扣埋稅同洗費，每個月要搵到接近20萬。

假如十年後樓價唔升太多，跟通漲睇，將儲蓄買返少少收息股應該可以睇齊既。

我一直都係諗一個問題，點樣每個月搵到二十萬，家陣，我一個月最多都係收入十萬，平均只係四五萬，如果自然提升的話，每個月多3－5％都有排唔到數，仲未計有時候會甩客之類既野。

諗左好耐，我得出一個結論，想做到，先要改變自己，唔好再用同一個方法去做。

巴打做盛行？

留名睇

留名 巴打加油

好吖 最欣賞啲有勇氣突破嘅人 首先你要還清債務先

下次可以講由零去到一億

夕陽製造業，有一定競爭，好多龍頭公司，但亦少人入行，對手應該愈來愈少

諗番起CK個<<人在中環>>同<<我只是想娶老婆>>
lm追睇

btw 如果你剩係收息 係一世都上唔到5000萬 聽我講 唔好借錢 用老本買升跌好過

膠 定係 紙

巴打講多d點跑跑下數自己開公司
利申我同你一樣靠跑數幾年前上咗車

巴打想寫十年日記? 佩服

買咁貴既資產驚唔驚2047? 我仲讀緊書, 想聽下你諗法

銀行債務其實唔多，做得生意已經習慣左欠債，最難係現金流問題，以前打工係唔會覺，但依家已經好厚面皮咁拖，遲d會講下我差供應商十幾萬周轉唔到既往事

我無佢地咁型，會寫返好多當年仆到底既事先

我唔主張投資致富，我只求唔貶值，搵錢始終靠實業好

你問到咁，我都直接答你，紙

跑數有排寫，我跑數既方式，由當年打工到依家自己開公司真係分別好大

有好多不堪入目既往事，灰色野都做過

因為有利益衝突，長痛不如短痛

自己做生意第一原則，要有毅力，堅持先有機會有回報，係有機會而唔係必然

2047避唔到，儲錢到時要轉都唔大問題

正常既
冇灰色野好難搵大/快錢
但跑到自己出黎開係好叻仔 際遇都好緊要

際遇係緊要，耐唔耐都會有自來單，但如果以現令目標睇，就唔可以單靠際遇，要靠自己

五千萬樓以外有冇其他追求既野

唔好為左五千萬而錯過太多
例如家庭 健康 朋友

覺得五千萬可以等同財富自由
但係如果係樓黎計 可以考量下其他五千萬等值既事物

紙生意難做啊

btw 可唔可以講多d跑數嘅故事
我係一個失敗嘅b2b sales
我想學習

有好多野要追，錢以外既野，應該都會提到，但主線會講錢，搵錢上有好多野可以分享，因為錯過太多

難做，但上面有講過，因為少人入行，競爭少左，而後生係一種優勢

聽日會講下我跑到人生中賺最多既單

LM

留名

買間五千萬嘅屋就係你嘅夢想

香港呢個地方 真係唔適合人生活

希望你四十歲搵到二千萬嘅時候望返轉頭知道乜野叫開心

夢想係買樓我知係高尚既人眼中係低層次左少少，所以主流傳媒好喜歡用放棄xx追xx做標題

人各有志，我知自己開心就得

Lm支持
我無你咁大夢想
我只係希望出年畢業時公司可以穩定落黎，係個fd面前威番次

支持下你
利申：都係做生意既

lm

光陰最珍貴呀

諗諗佢

未畢業就有公司咁厲害

我目標都係30歲前1億資產 而家有一層750萬樓同百幾萬股票 cash 得十萬 做緊工程sales 月入3-10萬

對工程sales好有興趣 可以講多D?
咩學歷點入行

普通工程 Degree 係jobsDb搵既 我係做好冷門既工程

其實呢十年我都做左唔少夢想做既野，同一時間追幾個目標唔係壞事

唔係做sales或者做生意係好難搵得多

HD學歷入唔入到行?
FG入去做係底薪加佣? FG開頭有冇20K?

講起partner都有排寫，依家驚左同人partner，兄弟反目呢d基本野，外人仲要法庭見，人真係好現實，拍檔唔易搵

搵錢以外，係屋企我係一個九叔，返到屋企任勞任怨，都會分享少少婚後故事

可能比老婆訓練到咩都可以接受，令我做野eq高好多

每日返到屋企第一時間餵狗同執屎執尿，然後沖涼洗衫倒垃圾，老婆真係訓先可以打兩舖機

LM
一直有好多夢想，或者唔好話夢想，純粹係想做既野
但都比自己限制住，唔夠膽，怕失禮

特別係搵錢方面完全係概念點樣搵多啲錢
但又好想快啲養起屋企人

未必一定得但加油💪

同路呀巴打
我都係做緊生意，有間舖仔，每月收入5皮，目標希望個sales上到十皮，計劃緊開分店
手頭現金40皮左右
匯豐收緊息

目標30歲前上一球先，依家27，我目標做到每秒都賺緊錢，每秒都收緊息，唔返工每月up up 腳收錢係我人生目標

咩行業呀巴打？間鋪係父幹定白手?

失禮同膽量，當你練厚左面皮就會唔介意，睇下有冇機會講下點打破自己限制，其實無人係想做野，要進化過程好痛苦

搵錢方面好快就會提，主要都係思考點做，用腦同行動就會有收獲

但唔好信搵快錢同唔駛付出就搵到錢，多數都係傳銷之類先會同你咁講

你早我醒覺好多，我已經蝕左幾年時間了

係好大機會唔得，所以寫低佢提自己要做要變

Lm 支持，你嘅過程，我經歷完

加油樓主 雖然有小小父幹 但都好欣賞白手興家既樓主 利申老豆都係白手起家

留名等睇

人生贏家出現了

入到 我一開頭17K

十皮比我用晒黎結婚，做生意真係無靠過屋企，老豆當年生意失敗蝕左成層樓，自己做生意真係好有陰影，怕會行佢條舊路然後家嘈屋閉

半父幹

當你決定要係連登呢d低質素論壇到浪費時間
你以經輸左

加油啊樓主
我21歲都開始諗定了

做生意好孤獨，講下心理上舒服d

冇父幹冇背景冇人脈 畢業冇耐打緊牛工 都唔知點好 儲錢同投資計過最多30歲都係得百幾二百個 又結婚買/租樓 又要供養兩老 份工同未來條path又唔係sales性質 自己又唔係轉數快同有人脈 好難搞

講緊錢果方面定係你接佢手?

加油啦有時都要配合天時地利人和

完全認同，我自己基本上係one man, 每日開舖做野基本上都係一個人，有時會覺得好寂寞，

樓主有冇識朋友過程分享下，自問圈子太細

曾經做過紙 不過人工好閪

愚人節快樂？

建議你先定好自己目標係點，唔清楚目標係唔會有動力，係要好清楚個隻

好明白你
我都係啱啱開始 最難頂係心靈折磨

屌你細聲d啦

識朋友好易，但好難會交心，假人太多

係，當年我入行6000

好感動 終於見到同自己一樣思維既ching
我既目標細你少少買到3千萬樓就夠
呢家搵緊25k左右 21歲
我都好不甘現狀 每次見到有錢人既待遇都念緊點解人地得我唔得
但係咁突破極限同同時間競賽真係好攰
我每次最辛苦個陣都質疑自己個夢想值唔值
就算最後買到 睇唔起你既人都係睇唔起 失去既野始終都係反唔到黎
Sorry 1999

都係做緊sales ，不過係算冷門既機械工程，好想學下d前輩係sales 呢條路係點樣走

吓？五千萬樓點做六成按揭？五成喎老友
同埋你有二千萬做乜要用來買樓？放入private banking 再借錢再買基金一年都有一百萬收入啦
唔明...
是咪真係愚人節笑話？

十年後既5000萬可能等於宜家既500萬

睇人追係好痛苦，唔好因為要得到人地認同而做野，會好低效率，到頭來做到都會好失落

咁你係為左咩

咁我繼續供層樓就會有

一間幻想中既大屋，一個幻想中既海景

自己有個舒服既屋企好緊要，以前都唔覺，結完婚搬出黎住特別有感覺

點洗錢好多選擇，人人都有唔同方法，第一我未有，第二我係分享過程

我都有咁念過
但我做到既時候我驚身體已經殘曬

Lm 鍾意睇奮鬥史

留名睇分享,加油
今年25 都出左黎做自己生意

btw
五千萬只可借5成 講緊月供十皮

留名學野

最勁一張單得10萬好小喎，目光要放長遠d
Btw 加油

有二千萬開私人銀行仲要做mortage借錢做槓桿買基金每年先得回報一百萬，我唔識野，想問下其實有二千萬可唔可以做槓桿借錢買美國直債，回報率會唔會有100萬每年? btw 基金佣金回報高d定債券回佣高d?

巴打我同你好似我都係想40 歲前買到元朗過千尺大屋，預600-700 萬首期如果唔點通賬

唔同ge 係我唔係做生意，只係一個濕9專業人士，同老婆年收入岩岩一百萬
而家都供緊一個自住物業，但唔諗住賣之下再儲一份首期，希望40 歲前買到心目中單位

加油！

二千萬做mortage再sell你買基金，份佣真係肥仔囉

留名，希望你地啲後生仔有日會有我咁上下成就！

On

唔係engine degree能否入行？
依家係細公司做緊sales,間公司同個行業唔撚掂想轉出去做
但未諗到邊行好

樓主加油 香港地其實好殘忍 樣樣都講錢
讀書工作 甚至連呼吸都好似淨係為咗錢
不過正正因爲咁 香港都同樣遍地黃金
只要肯捱 我相信一定可以發圍
我依家仲讀緊大學 成日都好想成功
希望樓主成功咗可以比我借鏡 加油呀

淨係睇左開頭
太太係全職家庭主婦？

不如定埋個時間，每日幾點左右出日記

加油師兄巴打我近排對人生出路前景好迷茫 就快畢業 但唔知自己可以點 我都好想可以搵到好多錢 為自己家人帶來好既生活 睇完你呢一篇文 我好有動力要以你作榜樣希望十年後 你可以成功

好想有個好sales幫我跑單呀
利申拍片、公關公司

你未來係生咗小朋友開支大
都繼續做狗

加油啊樓主

中意睇人地嘅人生，從中學習

Btw，我嘅目標係用五年內投資儲蓄有一百萬，宜家25歲

b2b sales留名學野

好撚難做 好想轉行

同樓主諗法相似
依家24歲 過兩日就係尖咀開間餐廳
好多人都覺得飲食呢行係下欄工
但以本身自己識做黎講 絕對係搵錢既方法
希望有朝一日都可以成功
利申 city acct 出身
係太子大廈 做左一年
發覺完全唔岩自己
自己係酒店浸過做幾年bartender pt
將會主力做水吧 希望同partner搞得有聲有色

lm 學野

其實搞生意點解一定要香港搞?
有冇唸過點解間屋需要5千萬? (極端消費主義, 樓市畸形)
老婆做邊行?
最後唔冇話5千萬, 搵到一半錢唸定退休去外國做土皇帝 一樣有樓有2千尺

可唔可以跟樓主揾食？

樓主 加油
我依家住緊公屋
我目標係可以買到係我屋企格離個個千幾萬私樓
之後再買多棟俾呀爸呀媽住

我好認同樓主講話做sales先搵到錢
香港地低學歷高收入既工基本上都係連燈仔最睇唔起既工
我好鐘意做sales 但可惜學歷唔夠黎黎去去都係做啲19sales
想搵份b2b or 好小小offer既工都冇

Btw想問下樓主 一開頭入行搵唔到客咬老底果陣點捱
岩岩遞左信 原本想轉行試其他sales 但offer真係低好多 仲要新仔手未咁快上到手要咬陣老底 一諗到依到就會打消左自己轉行既諗頭

邊類既紙? 印刷用既紙?
實體書同傳統紙媒萎縮得好勁 擔唔擔心
如果做紙巾既就冇咩好擔心

有咩可能唔做灰色野

我同事無degree/ BBA 都入到

做sales買樓有幾奇

屌你老未 馬會幫到你

Lm
每日返埋D人工低既閪工真係好痛苦

好明白你口中所講既辛酸
大大小小我都經歷過
絕處逢生 不斷求變係真
5000萬並不是不可能

支持樓主 五千萬係咪計埋通賬嘅數？

留名支持
老闆的確唔易做

無得咁諗，身體點都會殘，唔係你無錢就會健康

目前最好成績係呢張，我都好想超越

咁你呢個預期唔難做到，加油！

我由五千萬去都零

我覺得依家做IT勁大發展空間，但要睇你有幾多料，做自己喜歡既事先會進步得快

要修正少少，捱要加上思考先得，好多人盲目捱完乜都無

十點左右，收工之後寫

每朝，中午同夜晚先可以回到大家

唔係，好彩唔係

都呼之欲出喎，呢行唔係咁多人會想做，太老套

加油,有志者鄧竟成

好似過千萬嘅樓要5成首期，再加銀行只會借100個月糧俾你，即係除首期外，你到時要月入穩定250k以上先過到壓測

有，但一定唔係咩好野，個客大，又易做，點解我唔自己賺姐

做sales千其唔好想要張list，當你有list就會依賴，就會被框住

襯有動力，先制定好你想做乜再計劃，要清楚先會行到

覺唔覺係香港要搵大錢 都係要做返sale 行技術死硬
咁多年接觸到既人入面 得一個比鬼佬買左佢個技術先發達 其他收曬皮

濕鳩sales吹水怪就大把，自己做自己就係sales，唔好旨意人喇

無諗住生，做左事業先

一年二十萬其實唔難

師兄你好, 加油呀...
我同你一樣, 出身一樣,
但我目標冇你咁大...
我目標係3~4層樓供斷, 之後就退休

同樣有幾檔生意係身,
完完全全明白無錢出糧果個壓力
心壓同金錢都係

但呢D關口一定過到
特別感激身邊朋友, 幫左好多忙

世界各地日日講環保，紙呢樣嘢咁唔環保，好快被淘汰
準備轉工啦，我驚你唔止樓供唔起，家用俾唔到，連自己日常生活都有問題

打工都一年廿四萬......

我覺得做生意最難受唔係冇錢出糧，係比身邊嘅人睇死，個個都叫你收皮，出去正正經經打份工，連屋企人都睇死你，個下個心最難受

Kk

算吧喇 十年後十萬蚊呎

Lm*

我成日問人做生意點睇
個個比D意見都好撚負面 又話外面大風大浪 又話壓力大 又話成本高
雖然係事實但係覺得人生好無希望

如果你真係可以做到日日上嚟update 我覺得你真係得
如果一個禮拜都堅持唔到 我建議你收皮

真 我當年好你少少
6500
做左一年 請左一日病假 佢當日就打黎炒我
on9

咁點解字裡行間會講到要你準時比家用
又講到你dup既時候要佢幫手供樓係件委屈事
佢平時啲錢用係邊 又未有小朋友

B2B sales係一個好睇個人既職位，有人可以一個月幾百萬單，亦有人長期食老底比老闆屌到暈

原因係，好多崗位都可以訓練，有標準流程，你做到就合格

但銷售你對既客有唔同需要同背景，無人可以教到你點面對唔同情況

一，累積經驗
二，搵出自己已強項
三，將佢當成自己生意

B2B難做，所以回報亦高，甚至你可以自己開公司

巴打你係邊行？

餐飲係辛苦錢，有機會去你度飲杯野

所有客底都係香港，去到外國一來要重新建立關係網，另外語言差少少都會影響好大，暫不考慮

香港樓市係畸形，我唔否認，好多論述都有講原因，呢度暫不討論

老婆自己開舖，手停口停個種

移民去外國要先考慮點維持事業，我目標唔係退休，事業對我人生好重要

如果你睇完之後仲想的話再講

巴打加油

Sales唔係人人做到，講到咁易做又唔見咁多人發達？好多sales做到死無人知

做Sales唔好怕老底少，要睇下行業同客路你可唔可以搵到食，比你三萬老底但根本搵唔到客既最後咪又係炒，行業有前景你自己做都仲得

咬老底個陣真係捱，如果你有正職的話可以先了解下個行業先跳出黎

你做邊行？睇下比唔比到意見你

好多人都咁睇，但我唔係咁睇，因為你忽略左一個重要而巨大既市場，你唔係呢行好易會咁諗

實體書無得做係事實

搵到錢既好多都係做埋犯法野

邊有咁易

地獄黑仔王，唔會賭錢

點解要繼續做？

外人唔會明，係要經歷過先知幾痛苦

儲左錢會投資抗通帳，當打和

呢度最難，要報足稅先得，姐係又搵少左

Sales同技術係相輔相成，你有好既支援先搵到單

朋友係好大支持，特別係都係做生意既朋友，佢地講一句你可能就會通

有好多野係不能被取代，環保係一種機會，淘汰停留既人，你點轉都好，都總要有野去取代舊做法，創造新商機

咁你又知唔知自己做緊乜

有兩種人，一種係會諗問題，另一種係解決問題

後者好少，做生意要後者，但你諗解決問題都好，唔等於你解決到，好多人都死

事實係做到既人日日有，你要諗點先可以係留低

試下同做生意既人去傾，會有建設性得多

咁你日日上黎睇啦

唔好介意我咁問，你當時既表現如何？

19電訊門市sales 本身好好彩撞到客都係做電訊業 但係office b2b sales manager 話覺得我好sell得同易同客打開關係 問我有冇興趣轉 但可惜最後我學歷唔夠 佢話過唔到hr 叫我比contact佢試下問 再覆我
最後都係不了了之左
其實好想轉啲多返啲私人時間既sales 方便去進修 但自己又冇咁既條件 而且又唔想太低人工 所以唯有拎時間換錢

作為一個九叔，你明的，同我都有少少大男人

支持樓主

我都岩岩 quit 左份工創業
壓力都係好大, 但我真係好想過有錢人ge 生活
買層半億 ge 樓

打一世工都唔會有咁 ge 機會

個人意見

Sales唔需要學位，需要見識、人脈、毅力，大公司有公司規矩，我要請有學歷既大把，但請個天生sales係好難，因為sales唔會讀書讀到返黎

門市sales搵到錢，但唔多，亦係辛苦錢，你時間有限接到幾多客，所以收入有上限加上年紀大肯定會跌，思考下將來條路吧

試下問自己一個問題，你點解值呢個價

樓主覺得做sales最重要係咩？
想借下鏡

呢個問題係好好既問題

我諗起一個例子

曾經有個sales同我講咩三出一五出一，幾成機會會做到客

我同佢講，做sales唔好諗幾多成機會，而係要好清楚每一單野點解做得成，點解會衰左

當你知道原因你就可以改進，但你歸咎於概率的話，就會理所當然接受失敗

加油啊巴打
人各有志 忠於自己目標好重要
不過睇到你呢句
我突然諗起之前聽人講過既一句話:
香港人就算有能力供起有海景既樓
但到頭來享用得最多既
係屋企既工人姐姐

利申未畢業 只係最近都煩惱前途

諗住創業 樓主講得好岩 關係圈真係好緊要
奈何自己唔係鍾意social 既人
人在外國

香港既有錢人
10居其九都係炒樓炒鋪發達

五千萬對大家講好抽離，過程先係最引人入勝既地方

男人最緊要有事業，我享受建立自己事業

而我想分享既係過程中痛苦、掙扎同質疑既地方，我唔係想寫低自己點成功，而係點面對挑戰

工人姐姐望住個海景同我望住既感受係完全唔同

巴打，要為自己前途思考下，迷茫的話係唔會前進

我都唔喜歡social，但我當每個客都係自己朋友去看待，我會同佢地傾好多人生上既事

用個心去對待人自然就會有朋友

其實難聽講 覺得你好on9
當然人人睇法唔同
搵夠錢去其他地方嘆世界啦

有幾皮每個月用係泰國生活好好
幾百萬大把海景

點解辛苦搵到錢仲留係香港送錢比地產霸權

唔係

多謝巴打極速回覆

好同意你所講要誠實咁審視自己有咩做得唔夠，唔好比藉口自己

自己做左一年幾sales，有d位覺得到左瓶頸，之後巴打如果可以話講多少少比小弟學下野呀

祝巴打早日成功，完成自己夢想

係，我舊老細就係咁，已經唔駛做，或者有日我都會好似佢咁，但今日既我都仲係要靠工作

搵到錢，我可以有選擇，可能三年後我既目標會唔同，但營運事業係唔會有錯的

坦白講，我都覺得5000萬買樓係好on9

現時無乜人可以好有系統地教你點做銷售，網上個d Bxxxx我覺得佢都唔係真心教人，只係為cap水

瓶頸位係點？試下講出黎，咁先可以改變

好，又要開始做野，得閒我會睇睇留言回覆，唔得既就今晚更新再見

之前跟老細學銷售，跟跟下老細辭職走埋

我覺得瓶頸位在於市場唔夠成熟，用家少，公司又無辦法提供更多資源去加速個market既成長

樓主 睇到你話你唔主張投資賺大錢呢句已經好欣賞你加油

由17k點做到3至10萬?

你點睇唔係玩commission

而係根據target 而出 incentive？

老細見你好performance

可以加大你target再出少d incentive

你係永遠比人不停試你極限

到你有日唔到數

老細就賺左一個接近極限既數

然後唔使出incentive比你

想聽樓主分享創業

好似有啲共鳴
我老公都係自己本身係跑到數既Sales 依家同朋友出黎全職搞自己生意
男人點都會有出外創業既理想 做老婆既只有背後支持下

市場係點？其實我覺得B2B Sale你要當佢係自己生意先可以做得好

好多人做START UP都會自己跑埋，因為你最了解客要咩，再作出相應調整，如果你個市場唔成熟，產品唔成熟，係好難可以賣到出去。公司唔俾資源的話，不如另謀高就吧

市場好大，最緊要係你要reach到更多既客人

你改變唔到市場、產品的話，只可以改變自己，如果改變自己都唔成功，就搵過第二樣野做啦

我覺得Sales真係好睇公司支持同埋你對上既老細識唔識帶

我唔係啊，咪答左你，我連咩黎都唔知

最憎聽到咩被動收入致富呢句野，會有被動收入都係因為有人係度做到死先會出現，no paid no gain

同我處境差唔多...留名學野

睇頭幾段本來想負皮，但睇睇下發現好勵志，
加油

唔太明你講既野

係咪指例如做到100萬生意就會有2萬蚊分，然後你到左，下次佢就加大到120萬先有2萬，再過份少少就做到120萬都只係得1萬咁玩法？

其實我覺得睇行業，如果你接手既係warm account，呢個行法都算make sense，但如果係新客，就叫佢食屎啦

其實做sales好清楚自己幫公司搵到幾多錢，你點對佢，佢就會點對你，最後你流失左一個好員工先係公司最大損失

會慢慢講，會先從搵客開始分享

老婆係背後支持係好重要，自己做真係好難受，如果返到屋企都仲有壓力的話，點會表現得好，我好絕望個時有諗過跳樓

巴打不如講下創業既過程
例如，有幾多儲蓄、用幾多資金、點搵生意

大家交流一下

我覺得人有目標，唔係偷唔係呃唔係搶，無話邊個比邊個高尚

曾經我都覺得買樓係好嘔心既事，但自己住之後，真係好想有個夢想中既家，但我發覺好似遙不可及咁

我摸到少少路，但唔係成功，只希望可以同大家一齊行，唔需要覺得孤單

我做餐廳 生意 2年搵左60萬
其實點樣入行做b2b salse

簡單講講，之後再詳細寫

我唔係因為有儲蓄而做生意，而係因為乾塘而頂硬上

資金係零，真係由零開始，連住份正職做，偷偷地搵客

搵生意分warm同cold，我唔搶舊公司客，主要開新客或者舊客再介紹，而cold call方面，有套模式但成效我覺得仲唔太可以，不斷改緊點係一分鐘或者頭一兩段文字就可以令個客對你有興趣，同埋點去manage一班拒絕左你既客人

我係諗住每年搵呢個數
我老婆都覺得我發緊夢，但我都幾清楚自己值幾多錢

有時打工覺得好好但要諗其實你老細剝削左你幾多

幾欣賞巴打，識諗，比出面開乜野aco ca post ge 連登仔好太多

後生仔本來就應該 aim high

弱電公程 細公司
競爭太大 冇肉食

b2b唔難入行，只要你有手有腳樣唔係好差就會有人請，但請得你既都未必係好野

首先你要清楚每一行既行情係點，做一行有潛力既先有水位，另一個位係b2b要經營同要浸，因為客人經常做類似既野，你一比佢覺得你係新人佢就唔會信你，除非你係大公司同埋無乜選擇

你做餐廳搵到錢點解要諗做sales

packing?

如果你好清楚自己價值係邊，咁你先可以做得好生意，遇到困難時你都會基於你既優勢去反擊

做老闆你第一樣就會發現原來係唔易，亦無對前老闆改觀，因為佢承擔左好多你睇唔到既野

我好討厭政府工，因為我覺得自己唔係一粒可有可無既螺絲，亦唔想浪費左自己既想法

後生仔要望得高望得遠，但一直都無人教你點去望，結果好多人都好迷茫

第一個問題，去定留？

去既物色新行業，留既就重新做好定位，搵出自己優勢，唔熟你個行，但有競爭即係代表有需求，你主打一兩個強項已經可以拎到部份客，足夠你自己食

都呼之欲出，其實一寫得詳細少少就一定會估到

但我唔單止做一樣，係生意上衍生左唔少分支

係咪姐係要追po追十年？

哈哈，都係望到“巨大市場”諗起我個舊同事。
唔問太多，有得做嘅。加油！

多謝巴打既意見

我做醫療儀器，賣緊果樣野算係比較新既工具，好多客都唔識/唔敢用，同時普羅大眾都唔知原來有新方法去醫個病

產品我認為係成熟，對病人都比傳統做法好，只係唔夠多人用

依家對上既上司就只係不停捽數

某情度講香港畸形逼到我好想賺好多錢
如果香港生活環境好 d 我諗我唔介意安安份份打份工

但而家香港你一係勁有錢一係移民去外國，唔係你都仆街
但要去外國又係錢

好多後生仔係而家香港都係諗點生存，好難話再望遠

可能係連登最長壽既post

真心唔識答
份底ok，條數麻麻
我知sales唔應該望份底 但我有負擔
行業上有需求 但好易比人贏
見唔到自己公司嘅優勢

坦白講我日日諗好唔好出去跑一兩年retail
我知起碼搵多五成至一倍錢
但好似好冇志氣同唔長遠

我相信好多sales巴打都去過我個stage

多謝巴打你覆

新事物有一個方法係我覺得好work

同客分享其他用緊既客例子，同點幫到佢，好多人唔肯變係因為佢覺得人人都係咁做，你令佢覺得人人都轉緊新野既時候，羊群心理既人就會去諗。

同埋新產品點樣令佢從中得益，例如開發市場，減低成本之類，唔多人用，即係你依家用，可以獲得一部份新市場，去開拓新客，亦令舊客覺得你係一間有實力既公司

只會捽數既上司，我覺得係廢既，佢責任係令下屬可以搵多左客，捽就有，就唔會咁多人搵唔到錢

好多人識sale唔識教，其實保險類別呢方面做得幾好，佢有一種成熟既手法去幫你，士氣係好重要，你見保險從來唔強調捽就知

巴打當初點學做生意？ plan左幾耐先自己出黎做？

打份工，你係有數得計，你幾時搵到幾多，所以係好無希望

外國人可以一世打一份工，即使係超市或者農場都可以做一世，但香港你敢講有份工可以安份一世唔會死，只有政府工，所以好多人都因為咁而消磨意志

心態係依家新一代最欠缺既野，好多人害怕未知，害怕唔穩定

老底真係害死唔少人，每個人都要生活我明白，但亦正因為生活令你困住左，後生要識得放棄，因為每過多一日，你既負擔都會加大，到後來你就會寸步難行

依家你唔敢行，係因為你睇唔清前路，試下再去了解多少少條路，諗下點可以係新路上面生存

我好彩，因為我係做sales，其實已經係做生意既先決條件，依家都係學習中，有好多位自己都唔夠決斷、懶、唔敢行

plan左幾個月就已經出黎做了，我份人比較隨性

其實搵好少 有20幾萬係靠轉手個牌比人賺
平均一個月都係2萬
生意但做租都5萬一個月

難做

其實b2b sales係點做 例如做電子野
咁係有個電子產品既供應商
整左個product
再搵你地去sale比d客咁?
點解佢唔自己sale客

多謝巴打，獲益良多下次就試你教既方法

近排士氣真係好差，睇到你個post有返d火，一陣去剪個頭髮再搏殺過

己經遞左信 慢慢搵份有前景既工 不過相信都係冇咁易

加油！我都係做好偏門既運動生意，覺得自己做生意既人心態同普通人好唔同。雖然目標高遠未必做到，但有方向有心態已被一般人更加幸福！

做緊b2b sales，賣家庭電器多
一直都係靠班舊客圍皮，近年幾乎完全冇新客，唔知有咩方法可以搵到突破，好想收皮
樓主有冇咩建議比到我？

你呢個case屬於細公司先會有既問題

傳統公司已經有晒channel傾，唔需要再有一個b2b sales，如果係細公司都要你有channel先可以傾到大deal，不然你只可以行街sales細舖。

方法有好多，我講既你可以試，但試完你要諗係唔係work

心態係做生意最特別既地方，通常都係抗壓力極強，因為每日都仆街咁滯

巴打，你要再詳細講，我教新Sales都係會問好多野，如果連背景都無，點可以分析到？

公司客唔同街客，街客你需要即時判斷，而公司客你要慢慢摸底，試下將你既情況講清楚佢，我盡量比建議你

我間公司做電器代理，規模唔大，一直都係靠班熟客定期攞貨生存，係每年都有錢賺，但呢一兩年冇進步不突止仲開始退步，今年幾乎冇新客開過單，我經驗唔多，唔知有咩方法可以搵到客

以前做過sales,,我自己覺得keep 舊客唔難。搏到個客信既話每次都搵我做。
係難在點搵新客，個時成年都係得二三個舊既大客仔，完全無新大客

btw 留名學野

如果無FDA approved 加 medical journal support就真係算鳩數啦

市面太多偽科學儀器

醫生都怕怕

冇數冇盤

所有數都係細野cheap單冇番手
對上啲人全部自來單坐定定搞掂
落差太大

1）先List Out現時有咩潛在客戶，佢用緊相似既野，有機會買你貨
2）每個客分析佢地用緊咩貨，同你賣既野有咩分別
3）試下諗，如果你有機會說服一個客去買你野，你會點講？佢又會反問你咩問題

新客永遠最難，但亦係好大既市場，唔係你難在搵新客，而係你未知同未諗點去搵新客

Ok

成Sales之路

有好多人都好關心點做一個好Sales，所以今日我地就講下點做Sales。

點解我會做？其實無佈署，真係一個緣份就入咗呢行，而我第一個月既老底係6000蚊，作為一個大學生，今日睇返絕對係侮辱性工資，但剛剛畢業又唔理得咁多，心諗咪做住先，點知一做就做左咁多年。

我想提出，好少人天生就係一個Sales，而銷售係大部份人都唔喜歡做既事，我都唔例外，如果你係天才Sales，可以Skip過，但如果你自問唔係天才，或者睇落去可以幫到你。

頭三個月試用期，我真係近乎零客，開既第一張單都係公司比，張單應該有三萬蚊數，而呢單野賺埋都唔夠我呢三個月既侮辱性工資，原來自己連一個侮辱都俾唔上，甚至係佔左便宜。

年少無知，又無一個好上司帶，幾年都係摸索，我會諗，人地平過我，我又係細公司，自己又無經驗，又無人脈，點搵單啊？所以我持續左幾年既佛系Sales生涯，成為一個地底泥，靠老底為生，每日返工都俾老闆捽數，好彩，公司唔係等我開飯，而真係無人入行，所以比我繼續做左落去。

三年來，我都未試過到數，但老底keep住上升，去到一個正常打工既水平，點解我唔轉工？因為夠自由，我出去見客就見客，無人理，只係要比人捽，所以我話捽係無用，因為有就有，無就無，如果捽到就有既，叫懶，因為你無做野，但你做左野都搵唔到，就係方法錯。

直到我好好彩，終於有一張單係超過一百萬，我正式到數，亦得到一份四萬幾蚊既佣，就係呢四萬蚊，改變左我既態度。

因為呢張單係one off的，所以下個月我就打回原形，而我就會諗，究竟我點先可以再搵到咁多既錢！

我問我自己，究竟我有咩優勝過人地？而得出黎既結果係，我後生，之前有提過呢個夕陽行業好少人入行，所以市面上老sales為主，而我真係細佢地十年廿年甚至三十年，年輕好咩？個客未必信你嘛！錯，年輕優勢係，客都係差唔多年紀，你可以同佢打好關係，老餅連whatsapp同facebook都唔用，而我就好喜歡約客食飯，傾下計，反正可以claim公司錢，傾下傾下，我地唔再係傾公事，我地會傾去旅行，會傾有咩夢想，會關心佢無得升職好煩惱，最後，由一個客變成一個朋友，結婚仲請左佢地黎飲。

我再問，點解我會有單？點解要係我做？作為一個B2B Sales，你唔係市場獨有，更多既係客眾多供應商之一，其實大家都賣緊同樣既野，最後睇價錢的話，咩關係都假，你同佢再好傾，佢老闆問到點解要比一間貴既做，佢都唔可以決定。所以我決定唔再做普通既一個19sales，我開始將自己變成一個consultant。

舉個例，干炒牛河，周街都係，如果個客想order一個牛河，會睇幾點，邊間平、邊間快、邊間好食，好唔好食呢樣野真係食個返尋味，如果佢以好食完勝，咁你已經無機會再去比試，因為佢會直接order一間，你連報價機會都無，更唔知佢食完牛河，所以你要假設大家差唔多味，而佢亦唔係一個完美主義者。

點解我會叫自己consultant，因為我唔係客要牛河我就比牛河佢，牛河只係一個佢諗出黎既結果，而佢叫牛河既原因可以係，佢肚餓、佢想食牛、佢想要鑊氣、佢想快，總之佢有一系列既原因去做出一個牛河既決定，當我聽佢要食牛河時，我會了解佢深層既需要，搵出一個符合佢要求之餘，又有新元素既建議，例如瑞士汁牛河、慢煮和牛牛河、無味精牛河，而你亦唔再係企上一個擂台圍抽，而係將對手拉入自己領域比你打既開始。

好，試完我會上黎同巴打講
唔阻你打文啦，我諗好多巴打等緊睇你既日記

成功必有佢成功之處，唔好相信好彩論，你要相信任何野發生都總有原因，你需要去發掘出係咩原因。

市面上有唔少類型既sales，我可以概括一下：

1）關係sales，我世叔伯係某某上市公司主席，佢益下世侄有幾閒？好多保險佬都係靠關係單，你有幾個有錢大陸親戚，你幫佢資產轉移黎香港，你都可以賺到首期有突，而關係，有就有，無就無，我教你唔到，就此停筆。

2）努力sales，努力有冇用？一定有，因為只要你個pool夠大，你條件再差都總會碰到有人鬼掩眼，呢類sales堅信努力有用，以概率去行事，即係以往經驗係10％做到，你每搵100個就會有10個中，其餘90個？who fucking care？但我想講，做生意唔係講機率，而係講原因，呢種sales唔會進步，因為佢時間係咁多，一日10個鐘打cold call你可以打到幾多個？一定有盡頭，而呢種做法，客會來去如風，因為你只不過係佢生命中一時唔覺意失算既一個，當一比較，你就係第一個byebye既人。

3）大客sales，有人天生係sales，佢地只做大單，無寶不落，聞到個客有冇潛力，呢種sales其實效率最高，因為佢地花好多時間去分析個客，每個人總有弱點，再大既客，你日日煩佢、送禮、扮慘、講專業、誠意真係可以打動人，好似拍拖咁，條女好靚，但你誠意打動佢，佢咪同你試試囉，好過一個有條件但好似唔多志在你既男朋友。

4）減價sales，價錢就係一切，係呢種人既信念，而佢肯定無讀過張五常既交易費用，人係有唔同既資訊代價，你格晒全世界既價，一定搵到個最抵，就好似TXXXXXXX咁，但你又知唔知原來TXXXXXXX唔係最抵，佢只係水你？因為無人知咩價最平，所以你自己送上門減價永遠都係下等，亦即係所謂既做爛市，你每張單賺唔多，咁肯定無錢賺，對客既態度亦唔會好，做出黎既野都唔慌正，所以係客心目中你已經被標籤左係平但廢，好難翻身，而佢地更唔會知自己既方法係錯。

5）黑暗sales，香港勝在有ICAC，但你一萬幾千，ICAC係唔會幫你開file，有好多sales都會回水，個人唔會建議咁做，因為你犯法只需要一獲你就一世玩完。

俾個討論位大家，如果你係一個sales，你會係一個點既sales？

稍後我會有條理地講，我究竟係一個咩類型既sales，而咁會有咩改變

負責做報價咋 無跟客
就咁入excel 問大陸拎價
mark up完send比上司
手板眼見功夫

難怪，咁巴打依家做邊行？

睇完燃燒左搵錢既鬥志

好岩聽，特別係政府工果到
唔明點解要吹奏政府工

做生意印象最深刻嘅係要自己承擔風險，呢樣係一個好好嘅磨練，打工係比唔到我

灰色野應該係不道德而合法
犯法野

借個位來呻下
岩岩返屋企食飯屋企人又屌我 又比俾說話我聽，其實我好唔撚想返屋企食飯

佢哋話當初好後悔俾我開舖
又話如果邊個邊個個仔來做生意一定係好勁好勁…
話我口才唔得搵唔到客
話擔心我30歲啦唔知條路點行有冇後出返嚟打工啊…

我朋友好支持我做生意
但我完全唔明屋企人狂踩我完全唔睇好我

其實佢知唔知我每月搵緊幾多

有冇人好似我咁？

我想快d搬走

點解睇你唔起
做咩生意?

唔行動既話好快燒完

教育中心

因為好多人都唔求變，亦唔敢變，其實各花入各眼，可能政府工先適合呢類人，但政府工穩係穩，穩到你無可能有得高人工

基本上個個一開始都覺得好少事，覺得自己可以，但真係面對無盡困難時就會慌。

做生意唔係你練到一身好武藝入去殺，而係入去一路比人打一路行

犯法野大把，特別係做b2b sales同做生意

搵唔到錢咩? 做左幾耐?

屋企人既相處，其實你都要話清楚比佢地知你情況係點，例如今個月好唔好生意，有咩計劃，將來諗住點

對於未知，好多人都會抗拒，屋企人都係咁，佢唔知一定會諗左負面野先，所以你要比佢地了解下

搬係好事，自立左你會更多動力／壓力做野

你個目標仲大過我難過我，加油！

巴打你自己開咩？大家交流下

樓上五種sales都可以生存到，因為佢地都把握左客戶既一種心理，而我就將佢地既重心抽出黎組合，分享下比大家。

第一，你要努力，所有野起手都係要做，愈努力你就愈有機會出現係眼前，而努力可以帶領你接觸到個客先，多一份機會可以做下一步。

第二，減價sales點解成功，因為佢地把握到客貪小便宜既心態，而平係永遠先決條件，你亦可以將佢化為另類既服務，你call左100個新客，你點可以令佢聽落去而唔係即時拒絕你，都不外乎係用平同有著數呢樣野。

第三，當你入到線，可以同佢地傾計，你就需要去分析呢個客既背景，佢點做決定，你唔係用機率同努力成功，更唔係要蝕住做，而係你要搵出用咩方法先可以做到佢地生意，好多時，我會問，好直接咁講：「究竟我點樣先做到你地生意？」當佢肯講你有乜不足，你就可以去解決，去說服，過程中可以同個客有更多溝通，建立關係。

第四，黑暗野，我唔叫人做犯法野，但有好多野唔犯法之餘，亦可以令客有小便宜既感覺，有8成客，你見佢個陣，係附近買野食，好似咩黑糖珍珠之類，進而約佢地食飯，行開呢頭，公司有得claim，等我請啦，唔好同我公司慳，耐唔耐就要搵藉口送禮，過節唔在話下，係無節日既情況下，你可以講去旅行買左手信比你，無人會拒絕，就算拒絕佢都會覺得你有佢心。

第五，建立關係，當你可以同佢熟，就要一步步由公司見，去到食lunch，再去到食dinner，再去到一齊搵活動玩，成為佢facebook friend，拎左whatsapp之後有乜閃咭就send過去，女既有咩著數優惠就比佢，食飯吹水之時你一定要掌握到佢既喜好，喜歡食自助餐？搵資料比佢。準備去旅行？我之前買左本旅遊書你要唔要？但一定要掌握個尺度，無事獻殷勤？必有所求！你做到係人都知我對你好奉承你，一定有反感位，所以要學會一招，你要間中比佢了解你，你煩乜？你生活係點？你有咩唔開心，唔好多，但要有，咁佢先會覺得你有咩事都會同佢講，唔係單單係比著數佢，當一個人要交心，你一定要有真性情比到人睇。

去到呢一步，我諗都唔需要太多講，佢話到事既一定會比晒你去做，有咩事都可以有商有量。

以上，都係入門級，每點都需要因應唔同人作出調整，有機會詳細分析，用九型人格去做指標點對應九種人。

sales果個位好中

亦正正我想離開嘅原因
我公司希望我行大數法則
而我覺得自己係想出去識多啲人嘅sales
我自己都信灰色野果套
唔好講到回佣丫 食飯飲茶灌水都要掛
但公司好唔支持呢套
冇交際費 同大少少嘅客去食飯都係自己出
飯都有限錢
去飲酒真係唔夠膽去
個客心情好開幾支大酒你就企左喺度

所以公司真係要同到sales夾

屋企人我之前就唔理佢地 比足家用做自己本份
其他野就唔同佢地講 到時搵到錢佢地就知

補多句 自己將來都會係sales
只係唔知點搵到一個自己好啱嘅行業同公司

咁有部份都係自己造成喎，不如試下溝通返，無屋企人支持，你會好孤獨，唔好收埋自己，特別係做生意

產品同sales係相輔相乘，如果個市場唔得，就離場啦

點去賣一樣連你自己都唔相信既產品？好易感覺到。

做得sales，你就要投資係個客身上，公司無，唯有自己出，有時仲要講係公司錢，唔可以比人知你自己出添。

大數法則唔會錯，因為低能既都做到，但用大數法則跑到大數既又有幾多？

你已經了解左自己長處，同埋開始有自己既路，再諗細少少就會有改變

欣賞你的決心，但要每日寫一篇仲難過買5000萬樓。

多謝巴打

樓主寫到一年應該都會有人訪問
確實係唔容易 尤其忙起上黎果時

但我覺得縱壞左
自己做女人既都唔捨得自己另一半咁大負擔啦
向你致敬

我有一個搞唔清既問題
你自己相唔相信自己 sell既 product/服務 係真係幫到你既客?
你會以為對方爭取利益定為自己爭取利益作為前提?

好彩當年打機練到打字快，如果一千字我半個鐘就打得到，係題材姐，講自己野總有講完一日，唔通今日見左個客係點都寫咩

係縱壞左，但我願意

欣賞巴打 有追求係好事嚟

加油啊

呢條問題幾得意

好多人，包括我都曾經質疑過自己賣既野係咪幫到客，答案係絕對係，特別係b2b sales，因為你係做長客，你搵人笨一次兩次肯定無第三次

你對產品無信心，客會感覺到

做生意一定係以自己行先，無可能蝕做，你應該係自己利益下為客人爭取最多

有趣既問題，我記低之後詳細講

冇理由倒自己米啦
樓主 如果我講個product/service有咩不足 或者有咩可能會發生既問題 再教番個客點解決work唔work？

我明你講乜，即係你賣緊二三線既產品？好似賣個program但唔支援某d野？

咁你就要強調性價比，要解釋返你知佢需要，唔推最貴最好既產品比佢，而係比返件最適合佢既野，用電話做例子就最好，個個都要用到旗艦機咩？你睇下二三線機點做推廣你就會明

大家人工咁高

我13k

留名
而家yr2 仲諗緊將來點行
讀就讀數據野又唔想成世對住部機分析

part time做緊sales覺得自己都唔抗拒
但好明顯就係不過不失既平庸sales
有諗過grad左之後都做sales
但如果做街客做成世又好似冇咩前景
同埋呢d冇degree都做得
做b2b做得好搵唔少
但同保險一樣 做得差到開唔到飯既遠比做得好既多

都有d迷惘 唔知自己做full time能力可以去到邊
anyway樓主呢個po睇到我目標好似清晰左

有冇比同事搶過客

如果有野想詳細講、唔方便咁多人講，可以加我TG

巴打加油我係做工程類既supplier sales，做左幾年開左自己公司。今年28，只希望33歲前公司會發展得似模似樣有機會飲杯野，向你學習下共勉之

話題的話講下時事都好丫
比如話貿易戰點樣影響你生意

嘩 好sweet 如果我另一半都會咁講就好

九叔老婆唔支持？

17k都已經一年廿萬...
仲未計花紅雙糧

人工會升的，慢慢增值自己

有想法既人我唔建議做街客sales，因為你可控性太低，唔好諗做得差，諗下可以點做得好，做到總有原因，而你需要去搵出原因

能力上，可以多想多講，sales最基本

So far又無，一搶就知

九嫂佢支持，但都好想跳樓，無佢支持就跳左了

健身，倫敦金嗰啲？

呢種呃，仲有常見就係貪污

想知b2b sales fg入到去係做咩先
聽人講有客搵上門
同埋老細幾時會開始比客你sell

Sales唔識講野，會窮！我成日講，對女客要好似溝女咁，對男客要做兄弟咁

少飲酒，飲杯咖啡啦，大家交流下

講時事都可以，貿易戰影響都幾大

一，客偏向保守
二，成本上升

策略上，要諗點化為機會，例如要改變對客既講法，點幫佢係有限成本度做到更多野，唔係等佢諗，成本上升要保持競爭力就要改做法，等自己唔好蝕太多

詳細邏輯要獨立一篇去講

成日講面對機會，你需要轉危為機，講就易，但心態要點做就有排講

好睇唔同公司點做喎

大路係，有自來客問就你接，呢種客成數低，當比你見下拎下經驗

另外就係call一班舊sales都唔想call既舊客，都係得個撞字

我唔認同呢兩種訓練法，因為成數低你好易就會士氣低落

我帶sales會叫佢跟住我兩星期，睇下我做乜同點做，再瘋狂改造佢

我諗住做工程sales 有相關學歴
自己本身有副職做網上生意
所以都唔想打份牛工

工程好專，我只可以講到普遍既技巧

好彩 另一半支持真係好重要

開始學到少少
希望你啲每日一篇可以令我更加有得著啦九叔

留言同回應開始少

係有少少失望，但亦同做生意好似，永遠開張最多人，然後就會回復平靜，你一開始吸既新客，要將佢轉化做長客的話，就需要經營，你唔好諗住一兩個月就會發達，而係剛剛開始。

一齊交流下創業心德
呢個post好正氣，見到好多同路創緊業嘅人
一齊加油

巴打可以分享下點留客
我自己覺得搵新客唔難
最難係要keep客

留個名支持先

就快畢業 都要開始諗下之後點
希望帶到嘢走啦

樂觀sir

樓主我們到了.jpg

點樣先可以講野叻啲甜啲？
我一方面好想做到咁
但另一方面又覺得好突兀
點樣做到而又自然
利申：話題終結者

做生意嘅都係痴線佬

每個打工仔都肯定諗過，做老闆好易，點解一個咁廢嘅人可以做到老闆？

就好似火鳳燎原士氣論咁：

貶敵抬己，其法有三
敵將初勝者，貶己方將領魯莽
敵將多勝者，貶己方策略失當
敵將常勝者，貶敵將有勇無謀

連登仔既模式同上述好似，你做生意成功？

一，你係咪父幹母幹啊？
二，你肯定死好運啦！
三，老闆廢，佢好彩下面班人做到野啫！

先講父幹母幹論，有錢並唔係萬能，有錢可以比你打本做到生意，但唔會令你可以做大生意、做到生意搵到錢，知唔知每日有幾多有錢人因為做生意而蝕過百萬？又有幾多人父母打本按埋樓最後血本無歸？商業社會係無情的，你有錢唔會幫你成功，只係令你有入場卷可以玩呢個遊戲。

好運？好運可以中六合彩，但唔會令你成功，除非你強運而且一世強運，唔係既話運氣一完你咪打回原形！可以生存到，可以做大，運氣係有幫助，但唔係決定性既因素。用運氣去解釋成功，只係失敗者分析唔到而講既原因，基本上係萬能key，之不過你又得到咩？

因為員工做到野所以老闆先成功，如果你係一個超強既員工，公司成功全因為你的話，咁我想問，點解你唔自己做？仲要跟呢個老闆？佢係你老豆？定你比佢落左降頭？你唔自己做，都會跳糟啦，你唔咁做，你身邊同事都會咁做，你會諗，咁走咪重金請人囉，對唔住，你有返咁上下能力，除左睇錢你仲會睇老闆，某個級別開始，係你interview公司，而唔係公司interview你。

永遠唔好睇少一個做生意既人，特別係佢做得耐，做得大。

做老闆，難。

想做老闆，請先問自己以下幾條問題：

1，你怕唔怕孤獨？
2，你怕唔怕未知？
3，你怕唔怕失敗？
4，你怕唔怕背叛？

做老闆，你無左同事，你請幾多人都好，你都係同佢地有分別，佢地點做都有糧出，而你唔做就會仆街，你永遠唔可以好似打工咁自在，你亦無人可以傾訴，包括同事、上司、朋友，因為做老闆你就要企出黎帶大家行，你連仆街都要扮無野，有苦自己知。

做老闆，你無career path，你唔會跳point，亦無得轉工，生意一仆街你就大獲，你條路點行？無人話你知，就算有人話你知，你都會質疑，你都會煩惱，因為生意就係你一切，作為領頭人，你行錯就全公司行錯，你唔會再執著於隻鑊係邊度黎，知係邊個做錯又點？你都係仆街，炒人都唔會補償到你損失，如果個錯誤係你決定做既，就更加無得怨，仲分分鐘比員工係背後話你on9。

做老闆，9成以上係捱唔住，你要知道你好大機會會仆街，而你就係要做唔仆既一個，每個人想做老闆時都無諗過自己會仆街，永遠都係做做下先知自己愈行愈仆，但你落左海，你就無得翻轉頭，有時候你會發覺前面點行都係死，以前你打工，東家唔打打西家，但你做老闆，做唔住你仲有一大筆數要上身。

做老闆，你有拍檔，你有員工，人永遠都係最麻煩，特別係自己人，你唔會知你既拍檔會唔會玩九你，亦唔知你既員工會唔會背叛你，你唔敢信人，但你仲要扮晒開明同有信心，呢條友做唔做得長？會唔會偷走你既客？你問，但你又唔知個答案，好似精神分裂咁，你不停自問自答。

一個老闆面對既問題遠遠唔止咁多……

呢幾日，有個客想走我數，最後屌到上門我先收得一半，仲要拖我唔知幾時，我話要去告佢，但我知小額有排玩，判完都仲可以唔比。

有個新客成數好高，但一日未簽單，你唔知佢會唔會搵第二個，我不斷諗個價得唔得，服務得唔得，時間得唔得，明明好緊張仲要扮有自信咁去見客。

準備出個新項目，希望搵到新客，但投放左錢同時間，你會怕究竟幾時先返到數，係啊，我計好數，亦有晒計劃，但明明應該有信心既事，你都會驚。

今個月夠客，下個月呢？會唔會所有客都突然唔落單，然後你仲要蝕租同人工？

我每日都會煩惱，有句說話，每日叫醒我既唔係鬧鐘，而係夢想，sorry，每日叫醒我既，係窮啊！

你唔會知我有幾多個夜晚夢見自己仆街，夢見貨出事，夢見收唔到錢，夢見有人做錯野。

更唔會知係笑容背後，我喊過幾多次。

有時我會問，為乜咁犯賤？
有時我會問，做人咁辛苦為乜？
有時我會問，我究竟會唔會真係成功？

無人會答你，即使係我老婆都唔敢答。

望住個夜景，我會自言自語講，喂，你得㗎！

做生意，幫到你既，鼓勵到你既，永遠只有自己。

每個做生意既，都係一個痴線佬。

我係itunes買既唯一一首歌，用左6蚊，係側田既《運》

《運》

趕 趕不上搭夜航機 結尾
呆望跑道上沙粒轉眼揚起
到 半夜遇到風雪失事了
沉沒了 證實機長都已死
假使那夜及時趕到了
也許漂流在孤島等了年幾
先清楚自己這麼有運氣
能在海關感嘆 世事沒完美
當 好景不再 我們來聽聽
你到底 出聲打氣 還是只懂得怨命
我相信際遇如一面鏡
用笑代替哭聲 霉運才能撥正
oh 一息間充滿困難 何必驚
跌進海 驚險之際 前面有某座潛艇
沿路定有獎等認領 情願坐著怨幾聲
還是努力搏取拍掌聲
怎麼叫運 視乎你心理
捱盡黑夜便可看得到晨曦
極運滯日子都不要忘記
還在呼吸心跳 我未被遺棄
當 好景不再 我們來聽聽
你到底 出聲打氣 還是只懂得怨命
我相信際遇如一面鏡
用笑代替哭聲 霉運才能撥正
撐到底 奮鬥心不死
渡過低潮 我先見到熱潮
成熟了 明白了
才悟到了命途的奧妙
這刻充滿困難 何必驚
跌進海 驚險之際 前面會有某座潛艇
沿路定有獎等我去領
結果不得要領 我都可給我喝采聲

講多少少，你依家係點keep客

睇我尋晚講到打關係既理論上夠用

放低d野，再拎走野

今日已update

你係男定女先，男既我可以教下，女既我唔識

同埋我剛剛先發現星期五原來係假期⋯

九叔講得好中肯，真係唔係做老闆都唔會明
特別係承受孤獨個part，身同感受
有苦自己知，冇人可訴苦
初初開業時我打住份工咁做，有客打來要入廁所聽電話，又比同事閒言閒語
最癲我試過低潮時買咗一罐嘉頓紅罐餅，捱咗一個月午餐

真係要迫出來，我自問講野好廢，經過長時間同客溝後，依家慢慢build up到自信同捕捉到客人想要嘅野

我成日同自己講，頂住，磨練黎，咁都捱過仲有乜難到你

係，講得多就會慣，所以唔好怕講野

我將會開返個facebook page，因為爬文太唔方便

兩邊我都會update！亦方便部分CDrom可以留言

巴打有冇d可以同人面面俱圓既溝通方法 怕好容易過火

邊有咁神奇既方法，講野係經驗既累積

但有約個基本野我覺得要注意

唔識唔好講
諗完先講
真心講

壓力當然大，亦無得抒發，寫下野可以減壓

成功左其實佢都唔知你搵幾多

終於爬哂文
冇諗過要搞生意 不過樓主講既嘢好有啟發性
孤獨 未知 失敗 背叛 其實打工做到咁上下都已經好感覺到.. 真係好難想像要創業到底要承受幾多

想學野
樓主 點踏出第一步去變得social同 build人脈

我由細到大既夢想都係希望創立一盤屬於自己既生意，好想做到一間公司自己決定曬所有野既感覺，成敗得失都係自己，好想有呢種感覺

仲睇緊 唔好爛尾

留名再睇

我覺得第一步就係咩都試下，唔好日日都龜係屋企
好多時人脈就會係你唔同嘅經歷到慢慢增加

我盡量唔會提行業既野，有好多係共通

同埋我講既多數係遇到既問題同心態，亦唔會透露自己身份

先增值自己，要傾計同識朋友，見識好緊要，盡量吸收多少少知識、新聞、理論，第二步分析融合

到你同人傾完人地覺得你有料，值得交朋友你就成功

呢步唔難，維持先難

我當係生意咁去做

做生意唔係為錢行先係咪會好難做？我係親戚間公司屈左好幾年，好想試下自己出去闖，唔想比人綁手綁腳

我同邊個都唔怕去分享，今日我比你既係尋日既野，聽日我就會有新見解同進步

有時交流先會進步，做生意，人脈最緊要，唔付出邊會有人同你做朋友？

做生意既原則係為錢，你唔為賺就係興趣而已

先諗清楚你想做生意定為興趣開心

今日見客有野可以分享下

呢個客見左第三次

今日傾完野直接lunch時間，走個陣話：乜原來食飯時間喇，不如一齊食飯？呢頭我唔熟。

好簡單就食到一餐飯，係半個鐘入面，佢係坐定定任你去sale

先講呢度食飯有咩好食，住邊頭，平時有咩喜好，講完一輪打機之後屈返去大家work緊既project，同佢講返其實你頭先講既野係出於咩原因，再將自己同其他行家有咩分別

我已經說服左佢我比別人強既地方係點，亦提供左好多行內資訊比佢

一餐飯，生意已經做成左一半，更重要係，之後既生意都做成左一半，而少佢會第一時間諗起我

今晚大家想睇咩題材？如果無既我就自己freeflow

正 連登難得一見既正能量post
大家都努力小弟亦是sales

有種屈屈不得志既感覺，想出黎自己做生意去證明自己，搵錢多都可以係證明自己既指標之一，但我唔會為左錢去殺雞取卵

就咁聽，有少少危險，因為屈屈不得志而創業通常都唔夠計劃同冷靜，不如你諗左你既生意係有咩市場，提供既價值係邊，點樣去維持生意，點樣去增長生意，同市面對手你有咩長處等

正皮

負皮

問問大家意見，我將會開個Facebook Page做整合等大家易d搵返文章同討論，兩個profile pic邊張好d？今晚10點以正負皮決定

Sales的第一堂課

市面上有唔少人教你點做Sales，facebook上都有幾個成日賣廣告既，名就唔開喇，每次我都會睇，睇完再諗，佢地講到幾把炮都好，最後咪又係sell你一個成幾萬銀既sales課程，有冇用，我無讀過，唔評論，但係呢度，我就俾d免費野你地，拎到幾多，體會到幾多，就靠你自己喇。

第一，你係唔係一個sales？

天生我才必有用，將一個人放係一個適合既位置佢先發揮到，唔係每個人都必要做sales，有好多野係講天份，講性格，講心態，唔好迫自己去做sales，路有好多，點解要選一條浪費左自己既路？

如果你答案最後都堅持自己係sales既，就可以睇埋落去，唔係既，無謂迫自己！

第二，你賣緊既野係唔係一件好產品？

Sales門檻極低，因為老底唔會高，你做到生意公司得益而你分返一份，所以好多公司都來者不拒，你無單返就拜拜。選擇一條好商品對於一個sales講係重要既，有冇聽過賣梳比和尚、係非洲賣鞋既故事？故事係好聽，亦有體會，但要將佢扭到咁，唔係銷售既本質，唔係前線既責任，而係市場開發同埋公司策略既問題。

產品，你需要清楚呢件野既價值係邊？今日叫你賣Floppy，你賣條春？賣之前，入公司之前，你要清楚究竟市場有幾多需求？發展又係邊？公司係唔係一間可以持續發展既公司？如果唔係你玩左幾年，賣得唔好，公司又唔得，最後重投市場時，新公司問你拎之前銷售成績出黎，你都唔駛旨意有人請，無人理你之前讀乜，只會知你之前跑數跑成點，你數唔好，無乜公司會對你好，老底都肯定差。

所以，選擇產品同埋公司，係一個sales第一件要考慮既事，最直接方法係問返你公司、上司，我地既價值係咩？市場係邊？有幾多發展空間？如果佢地咁都答唔到，你就直接skip啦。

第三，客從何來？

好多sales都會問，我駛唔駛自己cold call客？公司有冇客比我跟？即係傳說中既warm call list。

如果你仲會在意一張warm call list的話，證明你太年輕了……

首先，有客比你跟，你唔係sales，你係跟單。其次，warm call list如果call到，一早比想搵錢既同事call左啦，所謂既warm call list，通常都係之前有問過，但無下文，明顯仆直左既聯絡，又或者係前客戶，點解走，總有原因。

我絕對覺得呢種事係浪費人生，唯一好處係，比機會你講下野，比機會你熟習產品，比機會你被拒絕。

世界好大，warm call list只係成個市場入面最唔得既客，但仲有好多街客係遊走緊，用溝女做比喻，任你簡既，通常都係賣淨蔗，最好既女仔，通常都明花有主，咁總有一班係又得又單身又比你咁巧合溝到，一定有嫁，但係唔多，如果你作為一個sales將自己放係運氣主導既位置上面，就祝你好運喇。

作為一個sales，你係狼，係獵人，你係搶市場上面最好既客戶，如果你係一個好識撬牆腳既人，咁你一定係一個天生既sales！

以下問題，同時係教緊你點撬人牆腳，請用於正途之上！

點解會有第三者？

佢男朋友其實唔好，而我好過佢！佢矮你高、佢窮你富、佢暴燥你有耐性、佢樣衰你靚仔！千萬個原因！

佢男朋友樣樣都好咁點算？有樣野叫新鮮感！相處得耐，你總會想試新野，愈長既關係，就會愈理所當然，愈奉旨！你比唔上佢都好，你都可以約到個女仔食個飯，行個街，等佢了解下你，到有一日佢痕，而佢條仔幫佢唔到時，咪係你上既機會囉！

聽完係咪好易？理論上係，但實際上唔易，因為重要既係細節，分分鐘你連拎個女仔既contact都拎唔到啊！

篇幅有限，今日先比個入門你地，咁講係想你地脫離一個盲點，唔好追求公司比咩客你，作為一個sales，所有客，都係自己搵的！

今晚有飯局，早少少更新

雖然係話「我寫你睇」姐，但做人要主動，有乜想問既就問啦！

你又話當日記寫俾自己睇lol
我諗住入嚟得閒睇吓嫁炸

咁我繼續寫你地得閒睇，不過無單向既傳遞一定無咁有得著

我都未去到要sale客個part.
淨係有時冇單都仲要warm住間新廠都覺得難

留名
睇下你寫到幾耐

巴打寫app幾錢

正皮! 希望學到野

創業撚留名

支持

你哋會點用交通//等車之類嘅時間去增值自己
睇書睇新聞？

我就睇新聞/玩下小遊戲放鬆下

網上好多免費資訊，基本上睇唔晒，所以要簡高質既睇，仲要學識快速吸收

關於創業其實有個-
Apps我個人好推薦，但係大陸apps，叫36kr

巴打，加油

宜段野令我學到好多

LM, 我不是SALES, 但樓主好強, 今日先睇到呢個POST,亦期待睇樓主講九型

想知點樣去識好

利申 摺毒 好中意睇新聞同政經既野 但係發現身邊d人好似對呢d冇興趣
講親topic唔係飲飲食食就係點玩

陣間考完mid term先爬埋下半part既文

識人分好多種，先諗下你想識咩人

志同道合？工作？已經好唔同

識新朋友大忌係傾新早政經，一個立場唔同就已經玩完，唔同新認識既人傾呢類話題係社交禮儀

留名，樓主慢慢寫，我慢慢睇

有鬥心好重要

哈佛研究：一個人成為廢物的九大特質

睇左呢個post，好中，克服到以上既野你事業肯定會再上一層

成功男人背後的女人

今日公眾假期，講返輕鬆少少嘅話題，常言道，成功男人背後都有個支持佢既女人，我未成功，唔敢講，但我可以分享下，九嫂係一個點既女人。

叫得九叔，我係一段關係入面都係處於弱勢，點弱法？講出黎你地會話：屌你係咪男人黎嫁！既程度。

係一齊既時候，我已經簽左不平等條約，所有家務都由我負責，所有支出都我搞掂，所有不合理既指示都要服從，我想講，我都覺得自己唔係一個男人，連小男人稱唔出，係食物鏈既最低層。

你會諗，咁佢一定有過人之處可以令你付出咁多，唔，靚囉，點靚法？陳瀅 x 劉佩玥咁上下，唔好深究，總之無人話佢唔靚。

佢肯嫁我呢個又窮又唔靚仔既男人，真係幾生修道，我份人係好公平既，題外話，佢有個前男友係上左福布斯百大青年才俊榜，我唔開名喇…… 呢個亦係我一直好耿耿於懷既心結…… 所以，我係有求必應。

曾經，我好佛系，搵萬零二萬都好開心，生活？過到咪得囉！我屋企住公屋，搵萬零蚊都好好洗，單身的話真係幾爽嫁，但我係不自覺間，本住試下心情去溝佢，屌，又真係比我溝到……

真係用口才、誠意、堅持去溝的，過程真係不堪回首，曾經我係佢屋企門口跪左三個鐘……

因為同佢一齊，我唔再佛系，搵唔到錢，唔通我同佢講，屌你唔做雞我點養你咩？我更唔想因為咁而頭頂一片青蔥，唔好同我講咩忠誠之類，咁大個人，現實少少啦，你無料到，唔比帽你都要同你分手啦。

用心工作，其實唔夠，要結婚，要買樓，樣樣都係錢，我由一個佛系變成認真系，再變成超越系，我唔做到生意，係會仆街的！點解我要做生意？因為做sales已經解決唔到我既收支問題……迫出黎。

佢用一個好大壓力既方式令我行前，最可悲係，佢從來都話，喂，你自願喎，唔鐘意？分手囉，離婚囉……

然後我無聲出，然後我望住個窗，心諗點算好。

條路自己揀，仆街唔好喊，我仆左，喊又無用……今日佢結完婚都成日掛係口邊，唔喜歡啊？離婚囉（應該係講笑，應該）。

講到咁，唔好屌住先，我要講返佢對我有咩好。

我地協議過，兩個人之間既小事，佢話事，大事，我話事，所以一直我想做乜，佢都會支持我，唔會質疑我，佢係有一種信任，覺得我係一定做到既，比任何人佢對我更加有信心，點解會咁？我估係因為佢覺得連佢咁難頂既女人都頂得住，有乜做唔到姐？

係，就係一份信任，令我可以放手去做，而係我仆街之時，佢亦真係會幫我手，仲唔會比說話我聽（之後會另計，但當時個一刻佢唔會令我難堪）。

至於，你會講，咁點分咩係大事，咩係小事啊？分大小事呢d咁小既事，當然係九嫂話事啦。完。

Facebook pages經已上線，請各位賜Like！

每日日記會先係連登刊登，再係Facebook pages分類，咁大家可以容易爬文！

係Facebook會有多少少關於時聞嘅意見，無account既cdrom記得支持

另外，想傾下人生既，可以TG我：
ID: Gornine911

完全沉晒底⋯⋯⋯係咪講既野唔得啊？比d意見

我諗沉底係因為好多人都唔知由邊度問起 我相信呢個post入面好多都唔係真係想創業/做sales 而係當勵志故事咁睇 睇你個態度
香港人對比起鬼佬/支那 真係完全唔識問問題 所以我地問 都係一句起一句止 好難做到你想要既two-way interaction
唔係想做sales 不過都有需要對客 同埋靠把口搵食 希望樓主可以繼續寫落去

我估好多人都係就咁睇就算
d人應該主要想睇下點創業果下同越做越大

btw如果我宜家只係個跟單tranding仔，應該要點轉型先可以行去創業條路？

有意思，睇黎我都要係內容上多元化少少

寫我會繼續寫，但要搵出個問題係邊先

點解你會想由跟單去創業先

只能講九叔你遇到個咁好嘅女人真係三生有幸

我同女友都經歷離離合合，依家都唔知想點，只想重心創返事業先

點解要咁辛苦為物質呢
到你有既時候又會好開心？

20頭無知一問

我係因為做左呢份工之後先有呢個想法
先發現原來d product咁薄利都咁好賺
有時知公司賺得唔差 但升職加薪就得雞水
我果行好靠人脈經驗 冇返十幾年時間都唔洗諗自己創

物質其實帶比你好多心靈上既慰藉

簡單講，4000一個月既劏房同埋24000既私樓比到你既家感覺都唔同

去旅行窮遊同豪遊都可以有唔同體驗

你好難界定咩叫值

而搵錢先，你就可以有選擇

我覺得係宜家d人慣性睇fb ig 文章 慣左單向吸收
有幾多就睇幾多 唔識就google

我成日話一啖砂糖一啖屎

伴侶真係好重要，你對人生清晰左你都會易搵到你既伴侶

明，咁你有日搞清楚晒你間公司每一樣野係點做而你真係有能力做到，你就可以創業了

工作比你吸收好多野，但有人會安份守己安於本份，學到既野有限

你覺得創業係咪本地有市場的話係易d？

睇你擅長，正常係本地你會易上手，你要諗左你既b plan先

點解會少左人覆?
一套戲開到第五集, 但我冇睇過頭四集, 又冇時間心機由頭追起, 上一頁

巴打嘅分享其實好好睇, 我都追左大半內容,
但要追呢個post真係要啲心機耐性
因為字海中夾雜住好多其他野 (巴打分享, 讀者回覆, 巴打回覆)
小弟愚見不如簡簡單單每篇分享(例如sales類型、九嫂)整返個大字有顏色嘅標題, 等新讀者有個定位去追嘛

小弟做B2C，公司入面算係一件Top sales
但睇唔到前景，每日朝九晚七 Loop同樣嘅野
每晚返到去抖一陣第二朝又起身返工

我做到前人未做到過嘅成績，但我都唔知自己有咩咁厲害
勤力、數口精、小聰明，諗唔到啦
我覺得自己仲有好多不足，但係呢度已經好少進步空間

係一間公司做左就快三年，人工多左個double有多
但冇前景，轉出去又好難搵得返一樣人工
求指引

如果係大陸接左批貨黎（小食）
想賣比d 鋪頭（雜貨鋪）
係咪好難有鋪頭show 我

分標題呢個提議幾好

我都知追post好難，所以先用facebook整合

多謝你意見

五千萬既樓你係要幾大先，而家可能千五尺，十年後同樣價格可能得返一千尺

我相信有唔小人都keeq住睇
只係香港人心態 有好處我就睇下 我睇完唔會同去你分享咁樣

真心覺得九叔寫得好好 講中哂好多野

有啲野想請教下 自己做果個行業感覺已經縮緊 同時競爭對手都好勁 有冇咩辦法仲可以生存到

利伸：打工仔 不過靠佣生存

樓主吾好放棄啊 ，我等緊你個故事嫁

我睇，你繼續寫

你寫，我就會繼續支持

《人脈關係篇》識人好過識字，問題係你點識人？

識人有咩好？一句說話，可能你就會有一張大單；一句說話，你會有份好工；一句說話，你成本平左30％；一句說話，你既煩惱一掃而空。

我相信識人好過識字呢句野，連大澳一個八十歲既阿毛都識得講，但絕大部份人都係識唔到人，甚至連字都唔多識。

打開你既電話簿，首先你識幾多人，其次你識幾多對你有用既人？

每個人都有n個facebook friend，咁又點，有時唔係講數量取勝，就好似球賽入面定勝負既從來唔係射門數，而係入門數，但你射得多，入既機會都唔會差得去邊。

唔好怪我太現實，請將識朋友，同識人分開，從來都係話識人，唔係識朋友，如果你將朋友一套套落識人度你會寸步難行。

就係因為你錯將朋友同人搞亂，所以你會覺得呢個人唔啱咀型識唔到，又或者呢個人太功利你唔想同佢熟，又可能佢唔多理你你都唔想同佢聯絡。

識商業朋友，其實好簡單，第一，你係佢心目中係一個可以利用既人！第二，你亦覺得佢總有一日可以用到。簡單講，互相利用。

互相利用聽落好難聽，不如我用另一個講法，互相合作、互相幫忙之類會唔會良好少少，但說到底都係一種利用，但呢種利用，係公平既，比起所謂友情，更明買明賣。

咩係友情？有事你要幫手，佢要毫不猶豫咁幫你，咁就為之真兄弟，但亦係佔左人著數，用友情代替利益，犧牲完之後你覺得你既友情唔會有變化咩？所以唔好諗住搵真兄弟，真朋友幫手，如果你仲想有呢個兄弟或者朋友的話。

識人第一步，出街

你係屋企，係無可能識到人，請盡量出街，出席行業聚會、興趣班、講座、朋友生日等等，每出現係一個新地方新群組，你都有機會識到人。

有咩場合，之後詳述

識人第二步，自我介紹

第一印象，係最影響一段關係，請好好練習一段屬於自己既介紹，唔好隨心，唔好搞笑，唔好懶有性格，清楚講出以下幾點。1）點稱呼你 2）點解會出現係度 3）你係做乜野既
唔好睇少呢幾點，大部份人連介紹自己都唔合格，你點講就係點既人，叫自己個名都唔清楚既，你肯定唔夠自信，點解會出現係度你都講唔出，你係一個唔知自己想點既人；你講完都唔知你係做乜既，我點知有冇機會同你深交？

識人第三步，衣著談吐

人靠衣裝，唔好同我講內心，任何一件成功既產品都有包裝，就算係無印都係sell簡約，而唔係難睇，你著衫衣不稱身，又殘又舊，鬍又唔剃，頭又唔剪，仲有口臭，唔好玩我啦，咁咪唔係叫真性情囉唔該。

其次談吐，自我介紹完你總要搵野傾，你講野係正常既，已經足夠，而你識講野當然係有分加，亦定左呢段關係入面邊個比較強勢，點可以係短時間入面同陌生人交朋友，點令佢覺得你得，之後再詳細講。

識人第四步，內涵

講完咁多外在野，係時候講內在，而內在永遠都係排係最後亦係最重要既野，好多人初初睇就得，識落就覺得垃圾既吹水怪，提升內在，先可以得到人認同，先可以獲人賞識同尊重。

內涵分兩大類，一，專業類；二，泛用類。專業類係指你對你既工作、行業有幾深認識，呢種就睇你有幾重視你份工，亦係你工作表現相關；泛用類包好多，琴棋書畫、嫖賭飲吹、吃喝玩樂、時局政治、宗科哲史等等，識愈多識好，因為你識得識多就對愈多人有話題，唔需要好深入識，知知地，有研究，有玩過就得，切忌扮專家，講術語，又或者太主觀，記住，你係識人，唔係要證明自己高大上。

關於增值內涵之後會再詳述。

識人第五步，主動

主動，係最重要既，如果你連呢點都做唔到，上面幾點你都唔會有開始，唔好怕羞，亦唔好諗太多。

你好，我叫九叔，我想認識下你，唔知點稱呼你好？

巴打絲打們，我踏出左第一步，你地呢？

歡迎從以下途徑認識一個新朋友，亦即係我。

明天再見

TG: Gornine911
FB:

多謝你先，依家每日寫一篇都仲可以，記得入facebook 比個like我，同埋每一篇文都比個like或share，有咩問題comment同埋pm我都可以

多謝你先

寫左，請繼續睇！

重申，唔係故事，而係真人真事，分享

B2C係一個有盡頭既行業

有兩個建議

1）B2C都有分唔同既行業，你可以轉去賣名牌，轉去賣會藉，去賣車、去賣樓，都叫係B2C，咁可以比你超越到現時收入，又唔會有太大轉變。

2）轉做B2B，不過呢個決定太難了，因為b2b要浸，同埋你依家收入太高，又極忙，你好難抽身去做新野，甚至你連停一日工都搵少左，就係呢點先係b2c最令人煩既地方，你係比佢綁死左係度，一個惡性循環，到你年紀大你就好難再係b2c有返以前既收入，你要睇下個行業前景如何，同埋公司如何。如果有決心轉b2b，可以繼續留意我既post，了解左先。

show你唔算難，雜貨店老細通常係度，只不過價錢同埋模式係考慮，你可能會賣得好平，更係賣左先收到錢，唔得就退個種

資料太少，好難比到多意見你，可以先跑左幾間店，你會知點做

有目標既樓，十年後升幾多我都控制唔到，唯有搵左錢先，反正做生意好處係你可以增值自己搵多少少

打工仔，你可以控制既太少

1）公司可信既，就可以諗多少少，或者你pm我講多d，唔係好難去分析
2）公司都麻麻地既，轉行吧啦！

請大家幫幫手，去facebook比個like，然後細post都like下，咁會有助fb rating好少少，同埋你可以訂閱優先，咁每次有更新都肯定會出現係你facebook，我每日夜晚定時出post！

聽日星期日，會講下九叔的日常生活，輕鬆少少

想睇九叔既SWOT analysis

我公司？難少少喎

巴打 離題一問
想問下做sales 過試用期先有佣用係正常定搵笨？
（合約寫明

巴打講得好中，返少一日搵少一日錢嗰種感覺好困身
可以嘅話可能我會揀返足30日
但愈做愈無聊，除左錢之外賺到愈來愈少

本黎上年底都疊埋心水打算走
結果都未開口講，老細自動波加人工又企左係度
人工愈加，愈同出面脫節，諗唔通

但我唔想十年後仲係個Sales仔，將青春放係度換做金錢
想學多啲唔同嘅野，有機會嘅話學下做Management
呢份工做落去做多三年夠畀首期，但到時都３０歲

希望巴打唔好嫌我打得多字，某程度上我都係想打出黎睇清楚自己想點
感謝。

識洗錢，先識搵錢

今日星期日，講返輕鬆少少既題目，好多人都聲稱自己唔放假，每日燃燒左幾多生命係個事業度，每次見到呢班人，我都會諗起當年讀書時期既同學仔，總有班人話自己好勤力，但成績永遠都係見唔到人，反而個班懶係輕鬆既反而係最高分。

勤力係好事，但你成日強調自己勤力就有少少嘔心，特別係你勤力之餘又唔見得你成功。

每個星期六日，我都會盡量做工作以外既事，除非有迫切性要處理既公務之外，人生好似打機咁，分為升級同進化，你好努力做，可以升到級，但進化就需要努力以外既野，就係你既人生閱歷。

人生閱歷可以有乜？去旅行、去食飯、去玩車、去行山、去打波、去飲酒、去讀書、去郵輪旅行、去跳傘、去泰國學煮飯、去西藏參拜，數之不盡！

以後既星期六日，我會講下我既人生閱歷，等大家輕鬆下之餘，又可以令你知多少少未試過既野。

有唔少人睇完我既文同我講，其實人生唔止係錢，仲有好多其他野係值得追求。

Come on，搵錢唔等於你係錢既奴隸，更係唔做奴隸既先決條件，有乜夢想係唔需要用錢去support？

陪屋企人？同老豆老母去飲茶，就算你係去食稻香，你都要每人100落樓啦，如果你要帶佢地食連續十一年拎到米芝蓮三星既四季酒店龍景軒，可能係好多人半個月人工一餐，點解一籠蝦餃佢會賣一百，而有地方賣十蚊？蝦用咩蝦？冰鮮定游水？基圍蝦定九節蝦？養蝦定海蝦？點將隻蝦煮？生拆定係死拆？挑唔挑蝦腸？用幾多隻蝦，用咩調味？加唔加豬油？個皮要厚定薄？直接放係籠定放係蘿蔔片上面？當你知道愈多原因，你就會識得去評價一件事，而結果亦會愈中肯。

連登仔好多人都係犯上一個錯誤，太在意個立場同結果，推薦或批評，都只係一種主觀感，欠缺詳盡解釋，好多野都用正評負評量去決定，個人去批評一件事，要做既野係比讚美一件事更嚴謹同詳盡，因為你係消費緊他人，不過呢個係取決於個人修養同埋見識，你大可以唔聽，繼續做網路判官。

講返正題，錢可以俾你見識到更多野，豐富你既人生，亦可以比你選擇對世界更有意義既事上面，例如有人捐一大筆錢清理海洋，研發抗癌藥物，令無家可歸兒童得以照顧，有錢出錢，有力出力，兩個無話邊個係高尚，但個人力量有限，你一日24小時可以做到幾多，而你有幾億就可以係更多方面投入，好似小乘佛法同大乘佛法一樣，一個係自身，一個係眾生咁。

唔好討厭錢，唔好太在意n樣用錢買唔到既野，反而應該將錢用係自己認為值得既地方。

衣食住行幾樣，衣係我老婆先會花錢，我係幾套衫，出街兩套、見客兩套、返工兩套、訓覺兩套、運用兩套，唔係我簡約，而係屋企衣櫃九成位係老婆既私有空間，我係被迫的。

食係我地一齊最講究既一點，唔係專食貴野，而係搵好野食，澳牛、譚仔、大快活、三餸飯我地都會食，但間唔中會搵一餐食未食過而又好似好好食既野。

住，係洗錢，但供樓每個月係洗錢，無乜好講，反而係點去建立一個家會多少少話題。

行，我唔玩車，亦無錢無資格玩，曾經養過一排，但真係太花錢，所以放棄了。

興趣方面，嫖賭飲吹，我堅信男人一定會中一樣，唔係真係唔算係男人（主觀講），嫖呢樣野識左老婆之後就無掂過了，以前陪客玩，一晚四五皮都不在話下，有時九叔諗返起當年，一九九七年，嘉年華大舞廳……呃，好似講得太遠；賭就免喇，我出名地獄黑仔王，逢賭必輸；飲，現時最大興趣，唔需要多，品味一下酒精以外既感覺；吹，食煙呢家野，同朋友同客會食，壓力大都會食，小朋友唔好學。

以後我會多少少分享下生活上各種享受，我成日同我下面既sales講，識洗錢先識搵錢，因為你知咩係享受先會追求更多，人生時間唔多，點解要捱一世？連好少少既事物都未試過就死？

明天再見

TG: Gornine911
FB:

為免沉底，同埋出於觀看考慮，逢星期一我會另外開一個新post，到時出完post會比link大家

記得like facebook page，入面每篇都like或share，咁之後你會更易係facebook睇到我既野

如果你係新人，我覺得fair，因為要令你成為一個可以工作既員工其實都可能要兩三個月

另外你係新人，頭幾個月都幾難搵到客，搵到既通常都係公司比你試既account

但如果你係做開既sales，即時可以返單的話，咁就唔合理喇

我覺得睇搵唔搵笨，作為一個sales好清楚，睇你簽到幾多單，單賺既夠唔夠出你份糧就夠

你可以講多少少我再比意見
我反而覺得最緊要係你公司識訓練你，同埋佢地產品服務係易sell

首先你同上司傾下係呢間公司既career path係點先，如果你係叻仔，佢地當然想升你啦，咁要做既係你要擁有成為management既資格，好似係學位／skill等

b2c死症係咁，好多人都係臨老先知死，你肯諗已經好好多了

如果你公司比唔到好既承諾你你先諗點走啦

推堆今日開新post

今日我睇左幾篇關於剪片既文，發覺都真係幾難下，諗住可以用一個簡單短片形式去等大家睇得舒服d，但真係比起打字花時間太多……

我會試玩一下，搵出一個簡潔既style，都睇下自己有冇時間去支持呢件事

有時睇youtube我會覺得如果自己做會點，內容我唔擔心，係怕無技術同時間

1997年嘉年華大舞廳發生既事你竟然唔知

一直睇緊～支持

多謝你先，可以既話請支持埋fb

研究左一晚，暫時最易用都係IMOVIE，有冇剪片高手可以教可邊個好用？利申，新手用，想簡單清晰就得

推推佢

推

九叔你好
同你一樣我都唔鍾意social，好怕同新相識嘅人交流，出到黎做野識到嘅人，都好難真正認識對方，更加唔會隨便分享自己人生，怕比人覺得懶感性，怕人地冇興趣。今時今日可以好放開咁講心事講人生嘅人，都係以前讀大學中學嘅朋友。
所以我好好奇你點樣同客由講生意到講人生，點樣去打開個契機，有幾多人真心會受厘套。因為今時今日，香港人防人之心好重，要係職場、生意上同人建立長遠關係真係好難。

有冇試過premiere rush?

請樓主繼續update
利申有追開不過冇乜input就廢事出聲

片就不了，你講幾分鐘就要睇幾分鐘，文我可以冇興趣就略睇
而且喺街睇片好嘥data

先要令客對你工作有信心先，咁先會有繼續傾既空間

要將客轉成朋友，首先唔可以係辦公室發生，食飯飲咖啡最基本，咁長時間你可以點講晒生意？

其次係你份人係點，待人處事會唔會令人抗拒

如果你幫到手，佢地唔會介意同你熟，建基係工作上你對佢地係點

所以top sale都會做到呢點

未，但我有見網上推薦，複雜好多

咁得閒幫手推下post

唔緊要，總有人喜歡文字，或者片，受眾多就可以

今日會開新post，大家到時請入新post支持一下

九叔想問下幾個問題：

1. 你覺得Engineer同Sales之間既特質可以點樣融合 兩者既mindset又可以點樣誇越呢？

2. 以你所知大部分老闆/創業既係咪Sales出身會比較多？

3. 假如後生仔頭兩份工都係Engineer類/Support類別 唔會點接觸到客 但之後又想試下Sales崗位 又會唔會因為之前經驗都係working level 而唔係business level 而好大機會比人reject呢？又應該點樣部署呢？

謝解答

唔打價格戰好睇你marketing
新需求先有新市場

同埋樹大好遮蔭。。。唔係做b2c零售好過

有睇哂呀樓主

九叔你好 小妹都搵緊機會轉sales 等名跟你學嘢

Engineer同sales最大分別係，一個強於銷售技巧，一個強於產品邏輯

一個客由兩者見既分別係，engineer會對事，而sales會對人

如果你想踏入sales既角度，你就要識點對人唔對事，形象地講就係你點決定一個個人既問題

創業兩者都有，但sales條路會易行d，因為佢地直接面對客，對市場需要比較清楚，亦比engineer快建立銷售網路

如果你頭兩份工都唔係sales，你要轉，會碰壁，但亦有公司會肯試，你只要send多少少cv出去，熟習你目標行業就可以做到

係，b2c相對要考慮既部份細好多，如果唔想用腦既b2c係舒服好多

如果b2b就會有好大競爭，你要marketing好，係定位上面好清楚自己做乜，再搵相應既客

機會有好多，踏出第一步吧

好的謝謝！ 我諗我應該會做多排對事既位學多d硬知識先，之後再諗究竟我想繼續對事/產品定係人 ：）

支持你既決定，諗清楚條路就會行得好，有咩問題隨時再問

有需求都要睇有乜資源backup到你
B2C其實係電商環境潛力巨大，幾乎可以垂直式一條龍包辦

我資金唔係無有時勁無奈，本來我有半個partner，佢有資源我有想法，但最後都fail

前年比想法開發左一件産品幫佢每月坐收3萬，之後想合作點知日本唔肯再放貼牌，到自制品牌再經歷廠家問題結果個project企到而家

商業策略系列

如何拆解做爛市

有種行家經常「做爛市」，而三五日就會聽到有人呻比呢種行家玩死，今日就講點應付「做爛市」。

二百蚊影半日相仲要包執、一千八做網頁仲要包域名、三千八新娘化妝、五千蚊排五百頁書，總有人會用一個你覺得不可思議既價錢搶走你張單，望到呢個價，你應該會大大聲怒屌做爛市，第二就會咒罵客人睇吓你咁平做咩下場！

做爛市，我覺得係完全無問題，一個明買明賣既過程，唔係偷唔係搶，平過你可能係因為佢時間成本比你低，因為佢機會成本比你低，最難過係佢控制成本比你低，又或者佢大把錢同你燒。

如果係後者，想當年你打長途要唔知幾多百先打個電話，今日你whatsapp就已經可以免費通話，咁IDD會唔會屌whatsapp做爛市？平，唔係罪，所謂既公價點黎？行內價又係點出現？你面臨一個行業衝擊，就好似當年話結構性失業一樣，你係走唔甩。

但我諗好多人都係著眼前者，即係一班又平又無質素既粉腸，將貨就價去惡性競爭，佢搵得唔多之餘你又搵少咗。

有冇聽過囚徒困境？即係兩個囚犯，只要兩個都唔認罪就大家都好，其中一個認罪，對方就會仆街，如果兩個都認罪，大家就一齊仆，而客人就好似獄卒咁，分別同你兩個報價，你會報一個點既價？

首先，如果你係做sales或者做生意，面對一個純以平價去搶爛市嘅對手都輸的話，咁你都幾難生存，一街都係對手，一個只係用價錢就贏到你既話，只可以話你技不如人。

今日，我要講一個關於水既故事。

1）咩係水

水有好多，水喉水係水，煲過既水都係水，加左冰既水又係水，礦泉水又係水，有氣水又係水，瑞士雪山無污染水又係水，水喉水近乎零成本，瑞士水要成百蚊支，點解咁貴既水都可以生存到？

市場上每件產品都有平有貴，我講得出既，都係生存緊，證明一點，無論你賣乜價位，都總有消費者，如果你賣水，你會賣咩水，同埋賣咩價錢？牽涉到「市場定位」「價格定位」呢兩個因素。

2）市場定位及價格定位

咩係市場定位，你要好清楚，你賣緊一支咩水，點解有人要買你支水，好簡單去講，就係一個競爭對手分析，點解Bonaque要出環保樽？點解Evian要強調自己係天然礦泉水？點解超值牌又會係最平既水？屈臣氏又點解要整個特別既樽蓋？因為消費者要買一支水，並唔係只睇價錢，仲會有好多參考，容量、外觀、材料、原產地、特價、廣告、保育等等，都係佢哋考慮原因之一。

如果造爛市成立，咁超值牌應該雄霸整個水界，但你係酒店點解見唔到超值牌而見到Evian？如果兩者係一樣既點解唔用個成本最低？

好多人會咁諗，挑，咪又係水，佢懶高級啫！好，咁不如你又試下出一支懶高級嘅水，再賣到好似人哋咁，你就知唔簡單。高級＝貴呢個概念係大錯特錯，消費者唔會因為你賣得貴而埋你單，你貴之餘，仲要令佢覺得值！

咩為之值？其實好主觀，你從宣傳、標語、包裝等各方面令客覺得值就得。

妖，咁九叔你咪即係講緊廢話？

錯，重點剛剛講咗，人人都知，但無乜人做到！

3）品牌建立

點解咁多人怕造爛市？因為佢哋鬥爭就只餘下價錢，佢哋講唔出係價錢以外嘅品牌價值！

以攝影為例，你講唔講得出人地收二百蚊張相同你收二千蚊張相有乜分別？你有乜野看門口之作？而你既產品分野又係唔係夠明顯？有客問，即係佢都對你有興趣，但你聽個客電話係唔係做得出一個相應你價值既說話？你出嘅報價又夠唔夠專業同快？你提供既參考又夠唔夠震撼到你個客？

好多人覺得客因為貪平而選擇做爛市既人，我知咁講會好傷害大家心靈，但有冇諗過係，佢覺得你收咁貴，但同一個做爛市既人分別唔大啊？

消費者係無罪的，佢地就住一個價錢一個服務去評估佢地要用咩公司，客會唔會玩自己？唔會，點解佢明知有風險都照去？而唔選擇一個穩陣既你？咁你又有冇同佢提過你有幾穩陣啊？朋友，穩陣唔係你心中入覺得個客就知道，而係要由你去表達，由網上廣告、網頁、電話、短片、舊客，佢會逐一了解你，但你既一切又係唔係好似你幻想中咁好？

有冇諗過，你可以表達得更好？站係個消費者角度去睇，你仲可以同佢講乜？

當你既市場定位、價格定位做好，品牌建立好，就會有一班客會投入你既懷抱，而做唔到既客，Let it be。

唔好怪人做爛市，你對手點做都係一種商業策略，橋唔怕舊，最緊要受，你覺得你屌對手、屌客會令你好咗咩？屌完，你咪又係唔明自己衰乜，如果你唔憂做，西客就唔會志在啦。

明天再見

TG: Gornine911
FB:

經過審視，暫時唔開新post住，無理由post都唔爆都開新post嘛！

大家幫手推推佢，推爆佢我就可以開新post！

記得比個like

突然覺得自己不如去寫故，日日千幾字咁，我頭先睇左word count，已經成11000字，咁玩兩個月分分鐘趕得切書展出書添

講笑，呢d日記式既野點上大枱，我一直審視緊我自己寫既野，有時真係我手寫我口就算，無乜文筆同組織，要改進一下先得

日本跟同你貼牌都幾難得，不如講多少少你搵廠個陣遇到咩

推一下

做爛市嘅人唔見得會生存得耐
小弟做教育行業，見到以平去吸客嘅行家，大多數都係冇質素嘅，最後d客見到唔對路咪又係會走

我個partner有批發同工廠既資源，産品包裝同設計市場定位我搞

我都係自己做生意，做左三年算係有少少成績，但周轉問題搞到好多賺返黎既錢都去左利息度。幫銀行打工

所以大陸佬淨係識抄咪無前途
做爛市=價格競爭=紅海
創新=製造新市場=藍海

中國單單係無知識產權既概念 已經注定唔會強得去邊

本身覺得有啲過份想屌屌你

但睇到最尾，最明白嘅

Btw,好奇九嫂有咩咁與眾不同，前男友可以咁標青

推～

做爛市嚟講
荃灣兩間豆腐花都好癲
雖然仲好多人排隊，但點都為唔到本

可以擺上紙言 容易睇啲

巴打想問你對依家嘅大學生有咩忠告

除非佢地有技術或模式突破，唔係唔會長久

咁依家件野唔出？

做多兩年減輕貸款吧

大陸未來應該係走向藍海為主，一班識做技術既人想開發新產品，有資本係手總會有人突圍而出

特別係無價格優勢之後

靚，同佢係幾特別既

多謝你啊

平係為左吸引新客，如果唔可以將舊客轉化成熟客的話無戰略意義

比人覺得兩間無分別就只會同歸於盡

紙言寫故好似唔太適合

呢個問題一本書都講唔晒，我嘗試講下，用一個老屎忽角度去睇

研發總要成本 冇法律保障打擊copycat真係work?

除非個產品連抄都好難抄

我自己都係咁諗九叔一年Turnover幾多？

回歸一個每個創業者都要答既問題，如果你做既野比行業中最大既企業抄襲咁你要點做？

其實無野係抄唔到，要去到好專既野先叫有保障，如果因為copycat而停低既話，即係企業既能力只去到呢一步

對付copycat我唔紙上談兵，但以商業上既例子講，品牌、版權、成本控制、分銷渠道、產品定位、周邊等等因素都可以對付到抄襲

初創企業係以上咁多因素都好難去處理，但對於現有一定規模既公司講，就係需要解決既問題

唔方便透露，但離我目標仲係好遠

同你有少少似，都係幾個員工，但好多野都自己落手落腳，今年目標係控制好利潤比 同埋公司內部運作流程

推

養到人，賺到錢，就可以慢慢擴張

捱過左就會天光

同時間我想分享下同九嫂既感情野，知道有d巴打唔係太喜歡睇呢d，所以另外開post講

大家有興趣就支持下

由頭追到而家，仲睇緊㗎，留名支持下！

上搵工網搵B2B SALES做
點睇有冇伏? 好多都寫底薪+高佣金

你就咁講我好難答你喎

正常都係底薪加高佣，就呢點睇真係答你唔到

大公司通常都無咁伏既，細公司你預左少資源少培訓少發展

多謝你，可以既話like埋facebook

B2B SALES 邊範有前景搵到食?

前景睇幾樣

1）市場大小
2）市場佔有率
3）產品周期
4）客戶接觸點
5）佣金收入

最強Sales－－騙徒

最頂級嘅Sales，一定係騙徒，好多時只係三言兩語就令人上當，付出畢生積蓄，單論銷售技巧，佢地比任何Sales都要強，今日，我地開始分析騙徒，武器係殺人定保護人，睇吓掌握係邊個手上，如果我地將騙徒既絕活學識，用係正途上，你話幾美好？

事不疑遲，去文！

騙徒擁有好多人都做唔到既一點，唔怕衰！

我唔知一日騙徒可以呃到幾多錢，但係呃錢背後，佢每日打嘅電話，應該係數之不盡，喂，知唔知我係邊個啊？你個仔差我地錢！入境事務處打比你！順豐速運，你有快件……呢幾句對白耳熟能詳，有幾多人會信？

二零一七年警方報案數字，電話騙案錄得九百九十一宗，即係平均每日有二點七宗，即係每日都有騙徒發市，假如佢地朝九晚九工作，每次犯案平均三分鐘，即係一日最少都要打240個電話，如果話你知，240個電話你會中一單，已經有唔少人卻步。

好多人好抗拒打電話，嘩，我要打比一個陌生人去叫佢地買野喎，實比人收線啦！但騙徒唔怕，佢唔係賣野，佢係去呃人，佢賣既野對對方無益，但佢都可以賣得出，佢都夠膽去賣，少則收線，大則屌老母，再嚴重少少仲要坐監，但佢地都堅持每日地打，獨立睇，佢地能人所不能，值得學習。

騙徒好識與時並進

上世紀已經有千年蟲藥，然後我綁架左你個仔，再黎扮你個仔，猜猜我是誰，扮海關，扮順豐。騙徒手法層出不窮，但你留意下，佢地係不斷進步。

千年蟲，係賣一件產品，其實同你賣LB、賣寬頻、賣基金無大分別，佢提出一個憂慮製造市場，再叫你買，咁做當然成數唔高啦，我又唔知你咩料，你突然打黎賣野，我諗諗先喇，反正又唔急！

唔急嘛？咁騙徒第一次進化，就係要你急！喂，我綁左你個仔，你無得唔急喇掛！快d比錢！呢招係好，但太多破綻，對方好易查證到。

咁就用同理心喇，我扮係你個仔，專搵老人家落手，等佢以為係親人出事，愈諗愈驚，愈驚愈似，救命啊！好成功咁令佢錯開查証一步。

之但係，老人家市場太細，太多condition喇，又要老，又要有親人，係仔係女真係5050咋，一錯又要重頭黎過！所以猜猜我是誰出現了，都係對號入座，但男又得女又得，只要你講得起我個名就可以玩。

可惜猜猜我是誰實在太易考證，特別係一個有whatsapp既年代，一個msg就知，同埋無來電，都幾難令人信服。隨之出現就係扮海關喇，嘩，你犯法喎，扮執法人員，真係好講臨場應變，一個集團幾人組合，扮演幾個角色，務求令你信以為真，好多人會覺得，幾個人有說服力過一個人。

到最後，為左加強效率，佢地運用左電話錄音，將前期篩選交比程式做，駁得入黎既成數大d，節省人手之餘仲可以加強成功率，真係無得頂！而佢地仲會係短短時間入面，整假網頁，有你個人資料同相，係邊度黎，我唔知，但呢套野，講緊一個產業鏈，講緊一套系統，講緊銷售流程，做到咁，真係抵佢地呃到人。

相反，做正行既Sales有幾多個可以好似騙徒咁？唔怕衰同與時並進？唔多。

今日分享騙徒銷售手法，入門級，之後我地再詳盡分析每一個手法係對應緊咩技巧，而我地又可以點去應用係正途上。

明天再見

TG: Gornine911
FB:

記得入facebook比like

推下

九叔 如果我女朋友好天真 話第時要買樓(我地仲係學生) 你會唔會當呢樣野做動力 定係動力都係要由自己發起

再推

愛一個人想有美好將來都係一種動力，但你地讀緊書好似太虛幻，你好難去舖路行

世事都給九叔看透了 呢種無力感好辛苦 話唔得又太現實 話得又好似開空頭支票咁

做緊銀行b2b sales (sme) , 本身客就自動埋黎但想自己proactive d去call客搵大deal, warm call list個pool好大，但call極都失敗 可能真係唔夠技巧

btw樓主公司周轉有問題可以搵我

有冇機會跟樓主你搵食?

加油

定個小目標先，講左點準備畢業後既工作，同埋你幾時要做到乜

我印象你係咪問過

有warm call list都失敗，肯定有原因，你有冇同老同事傾過？

我又問得唔得

我keep住都會請sales既，但我對sales既要求都幾高下

有咩好野介紹？

騙徒篇正

好鍾意睇d點用技巧令人買嘢

一間公司sales係非常重要嘅角色，我初創時睇少咗sales呢樣野，依家練到自己落手落腳做埋sales果part

成功嘅centre 我聽過7月嘅跑數額7位數

騙徒玩既係心理，同埋準備

每個創業既人都不可避免做埋sales

想請教樓主，我本身有正職自己亦有出面開公司。正職有個大客唔覺意入咗黎，我已經知道正職係無野啱佢，反而自己公司先有重大幫助，我應該用咩角度去sell佢

資訊太少，好難比意見，你可唔可以講多少少

唔方便的話，tg pm我吧

push

今晚講下b2b搵客既心態好唔好？

有，有機會係本身之前reject過，或者根本佢就無need

五千萬奮鬥日記
第二日：我頂唔順啦！！！！(已跳)

sales最慘係頭半年
好大機會食老底

追到Live, 想講九叔D 文筆幾掂 吸引到我睇
係度想問下九叔點睇銀行sales?
岩岩畢業，係分行暫時做左幾個月Sales, 但將來唔想Sell 保險，有無咩建議？
岩岩畢業有d迷茫..

銷售心態篇

Cold call的樂與悲

我敢講，呢個世界無人一出世就喜歡Cold Call，但每一個Sales都肯定會因為上司迫而開始Cold Call，第一個Call，你打落去無人聽；第二個Call被小熊來電block完你打唔入；第三個call喂左一聲，你報上名來，聽到唔需要88，然後被cut線；第四個call你講完一輪，先發覺佢一早就收左線；第五個call聽左一陣，對方有禮貌地講唔需要。

以上情節都算幸福。

唔好彩既，你會收到粗口，佢會指責你點解有佢電話，要告你，要叫你上司聽，最可悲係佢得閒玩你，聽完你講一輪之後，問呢樣問個樣，最後一句話，其實我等緊人，頭先有你攝時間多謝你。

Cold Call，EQ低既應該玩一日就898，唯獨係集團式Cold Call，成個call center集體出去比人拒絕，佢地有一套好完善既心理輔導同環境比你，咁可以捱耐少少。

講返普通Sales，B2B sales，坦白講，我唔喜歡叫人cold call，因為未熟悉未練習去call，只會影響心情，我多數都係準備好前期工作先再call，因為咁樣成數高d，就算第一時間唔成你都可以留個後手，先講心態先。

你會唔會覺得cold call係一種厭惡性行業呢？多數人都會答會！點解？因為你都係被cold call既受害者！大眾財務、3香港等等cold call王，令你潛意識咁一聽到就唔需要，898，所以，你將心比己地唔想cold call害人，原理就係咁。

第一點你要知既係，唔好將自己賣既產品，同呢d漁翁式cold call相比，b2b唔係隨便打個電話，駁通你就講，唔需要就下個，香港有幾多公司客？一萬？五萬？十萬？當中又有幾多係適合你既服務同產品？你所打既電話，都係潛在客戶（稍後再講），所以你提供既服務，係佢地有需要既服務同產品，而你希望可以改善到佢地既工作或者幫到佢地生意，你係幫人，唔係煩人。

第二點，你要知邊個係潛在客戶，賣耳機，你唔會搵個聾人去買；賣豬扒包，你都唔會搵回教人士做客。相反，你應該要估計呢一個客人係唔係需要你既服務，呢種係情報戰，你愈了解個客，你就愈易成功。

舉個例，之前有讀者問我，佢賣公司咖啡機，月費形式，應該點Target客，我同佢講，你一部機唔會比十幾人既公司用，最少都五十人以上啦，以一張枱佔用最少2平方米睇，連同公共空間，四平方米係最少面積，換句話說，如果一間公司面積唔多於200平方米，即係2152呎以上既公司，你都唔需要理。

另外，仲可以透過佢公司既網頁、Linkin、Facebook、廣告入面去了解佢做緊乜，生意如何，老闆性格係點，公司風氣係點。

這就是起底的重要性。

第三點，Cold Call唔係one off，而係一種過程，一段關係。

唔需要，唔得閒，拜拜……呢幾句野係一個Sales最常見到既，但有睇我之前講搵客好似溝女咁，一次失敗唔代表你要停，最緊要係搵到個位。

講個例子你地聽

水，係一樣大家都需要既產品，有邊個未飲過水？有邊個無飲開一種水或多種水？

假如你係賣水，你係唔係一定賣得出？唔係！點解啊？好多原因，剛剛飲完，我仲有支水係身，我唔係飲開呢個牌子，你乜頭乜路我唔知喎！

一件必須品，都有好多原因賣唔到，何況你賣既野唔一定係必須品？

但唔好氣餒，面對拒絕，你要做既係繼續維持關係。

剛剛飲完水，咁佢唔會呢世都唔再飲掛？
仲有支水係身，咁支水飲完佢都會再買啦！
唔係飲開呢個牌子，咁不如試下新野？
乜頭乜路唔知唔緊要，時日流流長，大家慢慢了解！

重點係，只要需求存在，你總有機會可以成功搵位。

你貴？咁有次佢要買支好野比女朋友咪揀你囉！
有飲開？咁有次佢飲既無貨，不如試下你！
新牌子？咁你有乜咁巴炮先，人人都貪新忘舊，只要唔好新不如舊就得！

面對Cold Call，千其唔好驚，你要將每個call list既客都當係女朋友咁照顧！

記唔記得點溝女？你對一個女仔有興趣，必先投其所好，起佢FBIG少不免，跟蹤佢睇佢平時會做乜都係小事，同佢好友打聽消息唔駛我教嘛？

了解左佢之後，你要嘗試接觸佢，扮偶遇，叫人介紹，借d椅，你終於同佢傾到計，但唔代表你成左佢男朋友。

最後係猛烈攻勢下，有一日佢同男朋友鬧交，佢男朋友要出去搵兄弟飲野，得返自己一個，咁你就去安慰下佢，順便……

商場如戰場，每個對手都總有弱點，而cold call就係第一步。

我成日話，拎到電話你已經成功左一半，所以每次九嫂同咩人msg同講電話我都好緊張，因為我知道一個唔留神都可能會出事，所以我唔比機會佢出現！

下次你打電話時，唔好淨係打電話，諗多一下究竟你賣緊乜，賣比邊個，點解佢要買，咁你就自然無咁大壓力，因為你清楚呢三個問題，你就唔會覺得自己係煩到人，而係比緊一個選擇人，比緊更好既生活人！

明天再見

TG: Gornine911
FB:

記得入facebook比like

warm call你至少已經有指定目標，你試下留意你點講，同埋佢地最多既回應係乜

做sales最緊要知道每一次出擊成功同失敗原因係乜

睇我今晚新一篇文幫唔幫到你

已寫

跳之前我會同大家單聲

當年我初初做唔識，食左勁耐老底……

銀行我唔熟

不如你講下目前你既情況係點，你將來晉升係點，你其實有乜想法有乜想做？

聽日我要上大陸做野，要更新都可能會夜，見諒

最好同同事打好關係
等佢地教你多d 其實最緊要努力 熟讀產品 再自己試下點sell

B2B SALES
岩岩入行就搵到3皮以上既人多唔多

熟產品好重要，特別係b2b，因為對手可能用耐過你

絕對唔多

咁B2B SALES 岩岩入行最叻仔係點?
想月入3皮正常要幾耐?

好難咁講，8:2定律，通常成功既都係少數，而sales唔係話累積就得，因為有流失，好多人幾年都係半死不活，所以我好著重心態，用錯方法比幾耐你做都唔夠時間

巴打你做邊類，睇下比唔比到意見你

多謝幫推

方法而家野係咪真係靠浸 似巴打咁講 搵自己最強既野

一定係搵出自己既強處再發展，唔係好易亂行行錯晒

銀行SALES升上RM 洗唔洗相關學歷?

個人點social d.

做sales唔sociable係咪死症
我會覺得為左r生意去扮friend好假

好似賣保險咁得閒煩你兩句加上無限厚面皮
我覺得係一種才能
因為目標客群總會有需要你產品嘅時間

但自己唔想咁odd 可以點樣改變做法/諗法

high dip學歷嘅話入去做銀行sales起薪有幾多

剛剛先返到香港，今晚會短少少

千萬唔好隨便同朋友做生意

常言道，想同一個朋友反面，你可以同佢做生意；想同一個朋友絕交，你可以借錢比佢。

今日我要講嘅係一個同朋友做生意做到無朋友做既故事。

對於呢種忠告，我抱住一個我相信自己係特別一個既心態去做，最後同左幾個朋友夾錢做生意，落得一敗塗地既故事。

點解要夾份做生意，通常兩個原因，一個係無技能，另一個係窮；你覺得你拍檔可以提供一定幫助比你，例如佢有一定技熟好熟行內野，又或者佢係一個有錢人，可以幫減你前期出資問題。

我又要用一段感情去形容一齊做生意呢件事。

悲劇通常都出現係初戀入面，幾多段初戀可以開花結果？作為一個情竇初開既處男，總會急於開展一段關係，點解？因為人拍我要拍，你唔係要搵一個最適合既人，而係你要搵個人，而對方都抱相同想法，就會成就一段錯愛。

相處耐左，你會發覺近距離睇一個人，你發現佢會懶、佢會賴皮、佢會玩野、佢會唔志在，你付出一段感情，你都想收獲返相對稱既野，可惜對方唔會理你，愛理不理，你會諗，點解佢要咁對我？我係咪有咩唔好，你地會傾，你地會傷心，但唔夾就係唔夾，如果你係情場老手你都識得遷就，但初哥就係無經驗，亦好講自我，所以兩邊都企硬，開始就會屌，屌完就會好？錯，好似感情咁，會改一改，但再過一排就會打回原形。

當一段感情涉及錢就更加脆弱，你會將蝕錢歸咎於對方，你會諗，如果佢比多少少心機咪唔會輸，但對方又何嘗唔係咁睇你？

蝕到咁上下，已經要去到離婚程度，要睇點收科，邊個背負多少少責任，分手費又係幾多，伴隨住既就係一輪譴責……

我對於當初個位朋友已經心死，我發覺原來好難睇真一個人，原來有人可以講完一輪乜都唔做，唔做又唔出聲，我為左佢一個講左做但唔做既決定，蝕左成萬銀係一個地方，係完全收唔返，一萬唔係多，但要用都可以用係唔少野身上。

佢從來都無認錯係呢件事上面，仲話，咁我忙嘛，我要搵食啊，屌那星，我唔撚駛食啊？

一次兩次三次，我已經再無耐性去同佢耍太極，每次見面都好直接，佢當然唔夠我講，因為我做足功課去屌佢，而佢每次都係吹水再吹水，比我完全否決之後仲話我唔理解佢。

佢同我講左句，喂，有d野你唔試唔知喎。

我同佢講返句，半年前你都係咁同我講，我試過，努力過，今日你再講同一番說話，對唔住，我真係唔可以再信你，因為我唔知之後你會令我有幾失望同傷心。

坦白講，真係好似情侶分手，從此以後，我都唔再相信「拍檔」呢樣野，自己做，自己負責，天行健，君子自強不息。

明天再見

TG: Gornine911
FB:

記得入facebook比like

好攰好眼訓，今日講返少少感受既野，唔好見怪

Hi 樓主

我都有諗過做生意，依家係四大到做緊會計佬，我冇你咁大奮鬥目標，只係想好好繼續努力工作學多d野。

今日有樣我career 好重要嘅事，希望都好似你咁會成功。

多謝你嘅故事，令我有返些少目標。

除左朋友，家人都唔好一齊做生意

我自己都唔算sociable，但有時候參加下行業conference/event，交換下行業資訊，傾下計，我覺得都係一種幾好既學習既

係呢D活動，又唔使要個人十分sociable，大家見到面，點個頭，交換卡片，就打開話題啦

學到野

會計既career path好直接，希望你能夠成功

家人唔一定會反面，但一定會有心結

除非係家族生意，已經好穩定

其實啱架，我前幾月都有出席活動，見識到好多野

馬雲的九九六

今日睇咗篇文，馬雲評論九九六，咩係九九六，即係每日九點至九點，一星期六日咁意思，代表你一星期最少要做九十六個鐘。

如果連埋返工放工時間，即係代表你人生有一半時間係做緊野，仲要係必須，不過成功人士講乜都有人聽，今日我想講，拼搏無問題，但唔好聽完就當真，你要知道自己係為乜而做。

如果你係做老闆，你係做Sales呢種工作，多勞多得的話，你會得到回報，但如果你係打工仔，咁做又對你有乜作用？

一份有萬四蚊嘅工，好清晰講咗返放工時間，一買一賣好公平，但好多老闆都喜歡玩加班，用一個朝九晚六價錢去令你做到朝九晚九，咁就係搵笨。

點解要幫間公司搏命？傻的嗎？外國企業好少有呢種加班文化，幾點返工幾點放工好清楚，但人哋出咗幾多國際大公司，點解香港亞洲公司就唔加班唔搵錢？其實唔係唔搵錢，而係老闆想你幫佢搵得更多，幫公司搵多咗，你又有冇得分多少少？通常都係無。

老實講，我好鼓勵人付出更多，但我會問多一個問題，你咁做對你黎講有乜好處？

做乜事都要有好處，無好處你都做咁就係戇居！

你每一次加班都請你問下自己，係唔係為升職加薪，你做既野又係唔係有價值，公司會點去知道你付出，點去獎勵你。

如果你係做一種重覆又重覆既工作，請你絕對唔好加班，因為你加班嘅原因係人手不足，唔係你工作能力問題，而你咁好心去做，係唔會有回報。

但如果你係執行創意、競爭性既工作，你加班可以令自己成長，令公司有業績，咁你可以付出時間去換取經驗，令自己既履歷更好。

人生有好多時間可以做好美妙嘅事，千祈唔好相信不求回報，即使回報再小都係回報，但完全無回報的話，做黎把鬼。

同樣地，睇人分享文，每一次我寫既都要花上半個鐘一個鐘去寫，唔留個言都俾個like，如果你連一個click都懶的話，唔好怪我唔再係度寫，寫日記有好多地方可以寫，甚至我寫係本簿都可以。

我係一個生意人，唔係文化人，我會睇數，會衡量收益同得失，每日一個鐘我最低工資都可以有幾十蚊，點解要娛樂一班連回應都唔比既人？

依家成點幾鐘，我做完野都仲堅持要打文，但我睇一睇個post，愈打愈覺得好似篇文笑緊自己。

香港係一個覺得資訊係免費既地方，睇youtube要免費，裝埋個adblock，睇文唔可以有廣告，唔係就唔夠純粹，連比一個like都要左諗右諗。

不過我係一個有原則既人，日記我會繼續寫，但無人睇的話，我就寫下生活，寫下感受，你想唔想睇，有冇用我就唔會再考慮了。

都係個句，生命中有好多美妙既事，深夜應該係同九嫂進行愛的鼓勵，但我兩隻手都係鍵盤上為乜。

講返正題，做生意，你總會有得唔到想要結果既情況出現，要點做？改，唔好再用同一個方法去做；放棄，唔再做呢件事。

既然我寫既野得唔到我想要既野，我就寫下第二樣好了，商業決定而己。

九九六，其實我覺得好閒，我今日都八點做到依家一點了。

如前文所講，花再多時間唔緊要，但你要清楚自己做乜，為乜。

無錯，九叔唔係應份㗎
唔好走啊

其實馬雲都係想班員工幫佢996咁打工

不過香港好多客都係咁
明明係一啲wfc嘅野
但要佢地俾出黎都係要左諗右諗
就好似俾一個like咁

有咩金句可以係佢地為啲雞毛蒜皮野猶疑不決嘅時候了結佢？

九叔去邊個活動？

下星期我去灣仔會展個互聯網經濟峰會，你會去嗎？

我唔係九叔，巴打認錯了

我都會出去活動同展覽，不過唔係互聯網，通常係貿易類

其實佢阿里對員工人工係唔錯，但大庭廣眾講呢d就真係害死唔少人

你講緊b2b定b2c先？

電子展，玩具展之類？

愛情變感情，感情變親情

好多人都會覺得愛耐左就會變感情，感情耐左就會好似家人咁，本人係非常唔同意呢件事。

愛情，無課程可以讀，只係坊間既愛情作家，愛情小說，愛情專家會講下，但好多篇幅都係圍繞拍拖，好少人會話你知結婚究竟係點，婚後又會有咩變化。

結婚，係愛情既墳墓，我認同，對於好多人，結完婚就會變得好理所當然，因為婚前拍拖唔一定一齊住，一個星期見一次兩次，當然好甜蜜，但婚後兩個人一齊住，朝見晚見，無左私人空間之後，真係好易悶。

當一個人赤裸裸咁放係你面前，你就會無晒神秘感，點解熱戀期咁令人沉迷？因為你係一個探索者，尋找未知，每知多一樣野，做多一樣野，你會有成功感，你會覺得進步左，但當你去到終點，好似打機咁，已經打爆機，你只可以重覆又重覆咁做返同樣既遊戲，你仲會唔會玩落去？

而呢個遊戲，你玩開有感情，所以你間唔中都會開住玩，再耐少少，有親情，你就會放低係度擺。

個人認為結婚真係一個好難玩嘅遊戲，身邊好多人都玩唔成，出去比錢既有，唔比錢既都有，間唔中尋開心，係常態，唔好問一個男人會唔會終身對一個女人忠誠，因為你往往只有一個假答案，會！

結婚最可怕既係，當一個人佢有一紙婚書咁維持係你身邊時，你就會有安全感，同樣你亦失去危機感，你開始唔再建設呢段感情。

如果愛情量化到的話，你會得到一個數字，一開始慢慢爬升，你做對加分，做錯減分，戀愛總會做好多事去獲得分數，但婚後開始奉旨，加分少左，但兩個人相處會有磨擦，減分多左，可能只係0.0X咁去減，累積落去就會變質。

我間唔中都會望住九嫂，我問自己，係唔係好似初初識佢咁愛佢，答案係。

其實我都幾喜歡記低事物，間唔中睇返，你會諗起早已忘記或改變左既自己。

我同九嫂得來不易，係結婚當日我係台上講：「唔，結到婚，真係唔容易啊，過程痛苦到呢……所以，我會好好珍惜！」

呢個女人，雖然性格麻麻，但唔知點解我就係喜歡，兩個人嘈下笑下咁就一年，佢依家都成日會講，唔喜歡啊，離婚囉。

我會講，係唔喜歡嫁喇，但我又唔離啊！吹咩！

要quote一下鄺囝句，愛你，若只如初見，雖然佢既文真係好煩，但呢句我都幾認同。

做任何事都好，請做對的事，唔好做你可以做的事
做任何事都好，請經常回想你既初心

愛情我覺得寫得麻麻，不過我想試下有組織地寫下結婚生活，記低今日我對九嫂，我對愛情的感想，

今個月睇禮物，印刷展，電子展

其實九叔有冇小朋友
點解生/唔生

我有時間都會去hktdc電子展，睇下有無機會見到你

我tg: santachow

第一次留言 支持

依家少咗人睇
因為上唔到熱門
同連登algorithm 有關
少咗人睇 變相少咗人推post
惡性循環 就會沉底

遊戲教會我的事

有邊個男人唔會打機？我都唔例外，工作以外，我通常都係睇書或者打機，今次就分享下我對打機既睇法。

打機我覺得某程度都幾有益身心，一隻好遊戲會令你認識好多世界觀、設定觀、心理學等等，有唔少野我都係打機學返黎，例如打字，但我最抗拒既就係一種課金勝利既遊戲，俗稱paid to win！

以前打機，你一係就買左隻game自己研究，一係就出去機舖度磨練技術，但都講緊要用時間心機同技術能力，依家你睇下apps store頭十名免費遊戲，有接近九成係玩paid to win，你有錢就會贏，如果都係輸，就再俾更多錢。

對於呢種遊戲，我只有一種野覺得可以學，就係佢地令你課金既流程係非常嚴謹，係集合左無數經驗而生既方法，搵一次我要詳細討論。

但如果以game講，比錢就贏有咩意思？

我好喜歡玩傳說對決，因為有技術有戰術有團體，而且比錢同唔比錢分別唔大。

打機我都好認真，直程連九嫂都會忍唔住話你打機咁認真做乜。佢唔明，因為佢打既係paid to win，用錢同時間就會贏，而我，輸既唔係玩得唔夠多同唔夠錢，而係我實力實實在在輸比對方。

遊戲入面有好多角色，我基本上只會玩幾隻，用死一隻集中去玩，有句名言，沒有最強角色，只有最強玩家，而我最喜歡玩既係廢角，練到佢香港排名頭三十我就會最開心。

好多野都係熟能生巧，你需要熟悉一切先可以做到最好既判斷，一個打左幾百場同一個打幾場既絕對係天同地，有經驗既，你點行點偷都估得到，係打之前已經做晒準備，知道最好既對策，但你少經驗就睇你即時反應，除非你係天才，唔係你都死左九成，所以練習係好緊要。

其次就係講戰術，我好喜歡上網睇人分享，睇遊戲片勁人點打，有時候學習比起自己研究要快得多，任何事都有一個學習過程，先睇，再學，最後先練出自己一套。

但千其唔好信晒，因為每個人都有自己擅長既野，我都一把年紀，邊可能同你鬥反應快，所以我選既角色都係相對簡單操作，但係戰術性上就有好大空間，特定情況下我可以一招收你皮。

打呢種遊戲，輸係常態，因為兩隊人，總有其中一隊會輸，大家都係50％勝率左右周旋，所以要學會面對失敗，我有時輸左會睇replay，想知道自己頭先衰乜，有好多時唔係對手強，而係自己失誤，當你review時就可以搵出自己咩地方係會忽略，咁你先可以更穩定，更強。

最後係心態，打機，要贏，無論點都好，都唔可以放棄，遊戲入面有個投降機制，我從來都唔會投降，因為未到最後一刻你都仲有機會反轉，你都可以增加自己係絕對劣勢之中既經驗，無人想面對失敗，所以逃避，認輸係方案之一，想中止痛苦，說不定下局更好？但我覺得呢種受唔到壓力既人，投胎下次都係一場悲劇。

一個認真打機既人，做野都唔會差得去邊，但如果純以輕鬆去講，打機就真係無謂喇，要輕鬆有好多選擇，望住個mon黎輕鬆，其實對身體唔好。

btw，打機盡量打多幾款，有新game出都留意下，話唔定有時候同客有多個話題，game我都送過幾十隻出去比客，一齊打大家友誼又會好左，何樂而不為。

一直無人教你點去望完全講中我心聲
所以grad左差唔多一兩年仲係鳩下鳩下

我都中過伏

不過人生中都係遇到下仆街 個人先會成長

以我個行為例

有一段時間我竟然出既糧係連一個入門店員都不如

點解 因為生意下跌

生意下跌既原因係因為拍檔做左on9既決定 唔怕講出來 覺得因為太多野做 所以將好好賣個item 加價 雖然加一百幾十 但百分比上差不多一半

根住生意下滑唔認衰 再起其他野加價諗住彌補損失
完全同我諗既違背左

Lm 支持
非sales,但對sales有興趣
睇9叔分享獲益良多

我依家都仲係有心病係度，佢害我走左好多冤枉路

多謝支持

戰略上一定係保舊迎新，累積到就贏

其實我明，我亦好少會推post，又唔想未爆post開新

希望大家間唔中入黎留個言比個like

好鐘意巴打你既思維, 希望係呢十年裡面真係可以見到你, 你講得好中, 太多人都好迷茫, 因為冇人教佢地點樣去望, 我都係其中一位

好認同做生意先會致富
而家仲讀緊書 文科 想教書
諗緊點樣將呢個技能變成生意
有冇咩創業前準備嘅tips

貨運sale?

最好先深入研究一樣野搵出佢既問題同有乜更好既方案，商機有好多，我都成日有新諗法，但好多時係一做落就會發現不如幻想般美好

九叔可唔可講下做運動？或者點樣平衡做野同運動時間？九叔有冇做開gym, 或者養身，注意飲食？

奪命金

唔知大家有冇睇過呢套戲，我就對呢套戲好深刻。

戲入面，何韻詩作為一個賣基金既銀行職員，長期唔到數，先唔講銀行賣基金既道德問題，但作為一個sales，你可以用一個第三者角度睇到一個頂級sales同一個低級sales有咩分別。

第一，佢根本唔覺得自己賣既野係對客有利，投資有升有跌，坦白講，你唔呃人，佢贏同輸都只不過係貪心，但佢心態根本覺得自己唔會賣到，佢聽到另一個同事用大數法則，一日call五十個客，有三個會聽佢sales，有一個會成功，咁十日就會爆到數，所以佢用好多時間去打電話，但一個都call唔到。

第二，每次佢打電話佢都好想去講自己既產品，但佢根本唔知道個客係需要乜野，賣野，你先要聆聽，你先要知道客佢諗乜，從佢既心態去著手，而唔係不斷去想人買佢既野。

好似你係賣衫咁，個客佢想買藍色，但你最近係要sell紅色，你不斷去話紅色好紅色好，有用嗎？

但另一個sales yoyo佢就好肯定，就算跌市都好，佢知道客係想賺錢，佢將危機講到係機會，再加上佢知客人有存款，叫佢加碼去賺返，過程佢好淡定，無助既客人佢想要既就係一份肯定，一份信心，呢樣係何韻詩做唔到既事。

第三，佢唔知道自己優勢係乜，面對客人既質疑，佢無解釋到當中既分別，自己睇，同銀行睇，本質就已經唔同，正如你食常餐，所有料只係10蚊唔到，但係廚師煮出黎就會變成30蚊，係酒店食可能要80蚊，有時唔係睇料咁簡單，而係過程入面幫到你咩野，連咁基本既問答都做唔到，佢業績低可以話係好應該。

第四，盧海鵬呢個放數人，佢亦係一個成功既sales，因為佢好有自己想法，亦好識捉人心理，滿面笑容係sales既基本功，輕鬆自然面對一個想sell自己既人，成功派出一張卡片反sell佢之餘，仲唔止一次，而係幾次，佢知唔知？可能知，但派多一張無壞，你唔知一張卡片幾時會為你帶來財富，佢係壽宴入面，有個賣靈位既都敢叫人派卡片，壽宴講白事，係，你唔知幾時用得著，唔需要去到咁極端，但適量地推廣自己既業務係必須的。

奪命金，好睇在，原來人係有幾貪心，股市係有幾瘋狂，賺錢真係可以禁幾個制就賺到？有人蝕到喊，亦有人發過豬頭，好多野你都控制唔到，只有莊家可以贏，你做幾多功課，有幾多年經驗，睇到幾多陰陽燭都好，到頭來唔及劉青雲用百家樂睇紙大法去買既搵得多，可以係無原因，佢就係想話你聽同賭大細無分別，你話賭大細都只不過係運氣問題，而股市就係莊家可控既遊戲，即係你對一間出老千既賭場對賭，間唔中比你賺下又點，到你買大個下佢想你死你就要死。

今日睇新聞睇到有個女仔佢年紀細過我就成億身家，靠炒股，bitcoin去搵到咁多，我睇完，心諗唔係我財唔入我袋，我都係默默地做野好過，起碼成敗得失都係自己。

支持小弟本身做銀行sales 要知個客想要咩先sell到係重點，樓主講得好通透

開左post咁耐, 九叔最近生活點, 有冇咩特別野

最近九嫂去旅行，要唱返首眼晴想旅行先得

終於追完post
多謝九叔分享

去邊度玩

九叔說偷食

今日全城話題都係安心偷食，咁我都講下睇法啦。

講真，八卦野，聽下笑下知下無乜問題，不過我份人唔太喜歡網上屌，耶穌講過，邊個無罪既，就用石頭丟佢啦，我有罪，我唔係聖人，丟石呢d野我就唔做喇。

十個男人九個滾，仲有一個仲諗緊，真係事實，我身邊有九成朋友都已婚，一班男人坐低傾既都唔慌係好野，偷食？睇得太多，睇到麻木喇，有時候你覺得有個朋友好好仔，但我試過有一日發現佢都玩，仲玩得多過我，我就覺得呢個世界實在太可怕了。

安心事件，我第一個問題係問自己，如果有日黃心穎佢主動擒我，我會唔會做錯事？喂，我唔敢答啊法官大人！

幾十年感情，實會淡，實會悶，有個青春少艾主動投送秋波，話一定唔會出事既人先最虛偽。

男人只要有事業，有錢，有樣，有經歷，有女人送上門真係唔出奇，可以話係男人必修既課題，忠誠，只不過係唔夠誘惑而出現既暫時現象，唔到死個日，你都唔可以話自己係忠誠。

網上世界，無人知你係邊個，你可以處於一個絕對道德高地，坦白講，你日日偷食都可以扮晒野自己好高尚。偷食並唔係咩奇怪事，而係平常都不得了，每日每時每分每秒都發生緊既事。

當然，經常發生並不代表合理，但我唔想去討論道德問題，而係想講下當你遇到同一問題時你可以點做。

不如黎個角色扮演先，有個女仔叫你去飲野，而你都覺得佢對你有情感，你會唔會去？如果你同你老婆係感情好好既，你又點會去？係屋企同老婆睇下電視都可以好開心，又或者你叫埋你老婆去都仲得。

結完婚，所有事都係兩公婆既事，而唔係某一方仆街咁簡單，結婚當日你已經清楚表示左你同佢會同甘共苦，兩個人等於一個人，好多人自欺欺人覺得自己婚姻好美滿，但事實上只不過係好平淡，或者無發現咩慘劇。

婚姻就好似進食咁，飯係可以飽肚啊，所以有好多人日日都煮飯，進食左最低需求，滿足左你最基本情感，但足夠咩？有邊個唔想食米芝蓮？只係有好多人食唔起，當你食得起，而你要日日係屋企食白飯時，以心理學講係唔現實。

家家有本難念的經，外人睇許志安係偷食，但係佢同sammi既感情係唔係童話式既進展，每日過住幸福快樂既生活你又點會知，唔好講佢地，講返平常人，去到四五十歲兩夫妻感情可以有幾淡，睇下街上面既人你都會明白。

幾多對持續愛到幾多歲，係難嫁大佬！一生一世，好多人都概念錯晒，唔係你結婚就可以享有一生一世，而係你好努力，好堅持，好付出，到最後你先可能會擁有一生一世。如果一生一世係咁簡單，咁應份的話，又有咩咁珍貴？好好笑既係，好多人當呢樣咁珍貴既野係應份既，結果失去自己最睇重既野。

問下你自己，當有女主動挑逗你時，你第一時間會諗起咩？

A）我有老婆，佢知道既咪大獲
B）頂，個衰婆平時都唔會咁對我
C）我好似真係好耐無搞過野了

如果你既婚姻經營得唔好，以上三樣野都會致命，但如果你有一段好既感情，你有付出好多係另一半身上，你會諗既，係你同你老婆最好既回憶。

唔偷食既原因，從來都唔係道德、責任、義務，三者係外人比你既，就好似法律咁，係嚇你令你唔敢行差踏錯，但你係基於有代價而唔做，咁係真心咩？

如果你無手尾，無代價，無人知時你都會拒絕，而拒絕原因係因為你覺得同你老婆一齊係開心d既話，恭喜你，你生活應該好幸福。

泡菜國，可能返黎唔認得佢了

10日後會發生咩事都唔知，巴打仲要有個十年目標，祝你馬到功成！我覺得大灣區未必要5千萬！

祝你成功！

佢都崇韓？真心唔明泡菜有乜好玩, 野食又唔特別好食

要住大灣區我不如移民

有朋友叫佢去，佢都唔睇韓劇既，我同佢去左一次都唔想再去了

整理緊九型人格點樣分別去做銷售

上網搵左資料發現要講都真係幾嚴謹同要花心機去寫

九型人格初入門

為左寫呢篇文，我睇左好多九型人格既資料，平時對客會有一定既體會，但要好有系統地寫出黎真係要做功課，今次會先講入門資料’，假設你對於九型人格係一無所知。

簡單講，有人將人分為九類人，比起十二星座更少，而每種人格都好易明，先講一下邊九型！

第一型－完美主義者
第二型－熱心助人者
第三型－成就追求者
第四型－藝術型
第五型－智慧型
第六型－忠誠者
第七型－快樂主義者
第八型－領袖型
第九型－和平型

上面既普通wiki都可以搵到，其實真係一睇就明，每種人佢地都有相應既方式去sell，我每個咁去舉例。

想得到完美主義者承認，你既功夫就要做得足，如果你可以令佢覺得連佢自己都唔及你的話，佢就會臣服於你，每次見佢，開會之前你電郵加電話去確認，準備資料可以佢一問你就可以搵到答案比佢。

我最喜歡就係熱心助人者，對於呢種人，你只需要同佢講你公司比好大壓力你，跑數好辛苦，你唔該多幾次就真係可以拎到張單。

成就追求者的話，佢地好有自我，你最好比多少少空間佢認叻，順勢話比佢聽呢樣野對佢幾咁有幫助，因為佢比較現實，無利益既野唔會做。

藝術型既人好反覆，亦好多時質疑自己，你需要同佢反覆講，係嫁喇，唔會有問題，比多少少方向佢，比多少少決定佢，咁會令佢對你有安全感。

智慧型既人係我最唔喜歡見到，因為佢地真係會思考，你要出盡力先可以得到佢地認同，當然，你本身有料都已經有一定優勢啦。

忠誠者好講信任，你同佢地講乜都要好小心，如果你做唔到或者遲左承諾的話，會好大獲；對於佢地，你要比正常著緊，亦要係言語間話佢知你係可靠既人，呢種人好睇service，價錢反而睇得少。

快樂主義者，佢地易上易落，有乜野決定都要快，遲左佢地會好無癮，所以你同佢地夾要比到一定既熱情佢睇到，咁佢先會喜歡你。

領袖型既人好難三言兩語去分析，多數老闆都係呢種人，通常呢班人都好有人脈，想要咩都總會搵到熟人做到，所以你最好就係做到佢既熟人，做老闆入左老闆圈子你自然就有運行。

和平型既朋友，佢地求穩，你比佢地知你穩陣，唔需要改變，唔需要煩，總之安安樂樂過一日就可以。

簡單講完九型人，其實最難既往往係你點分辦佢係咩型人，同埋有乜金句，有乜方法可以對付每種人，之後會再詳細d講。

常言道
知己知彼
百戰不殆

如果純畫野唔出樣個種就試下explain everything
Edit同d graphic野都容易d做

每天的閱讀

有人問過我，我會睇咩書，當然我無吳局長咁每日睇一書咁把炮，但我都真係經常閱讀，點解我講閱讀，而唔係睇書，因為睇書好多時都係好認真，而閱讀感覺隨意少少，報紙又得、雜誌又得、漫畫又得、網文又得、小說都得。

每朝我都會睇睇新聞，有大事你唔知的話會錯過好多野，所以建議每朝返工都睇睇新聞，邊份報紙，其實無乜所謂，其次就係行業資訊，睇返你做返行，依家都總有網媒可以比到新訊息你，特別係商業野，Bloomberg、信報、Presslogic、經濟一週、36Kr等等，免費得黎又詳細，不過前兩者有付費內容，自己決定買唔買喇。

再落去我會掃一下連登，只睇熱門多，今時今日你唔知網上發生咩事仲衰過唔睇新聞，不過留言就少喇，講真，我唔覺得連登係一個討論區，討論少，爭吵多。

Youtube我都睇唔少，不過都係睇好專門既野，科技、電影、修養等等。

而我都會睇漫畫的，唔講太多。

最後我每日都會睇小說，完全個人喜好。

我唔太認同閱讀太功利，好多人喜歡睇成功學，工具書之類，我反而少睇，如果閱讀係一個遊戲既技能樹，我基本上係好平均，特別有興趣既就會再點多兩野咁。

作為一個Sales，重要既係夠平均，你乜都可以答到咀，乜都可以比意見，咁你出席活動同公開場合先可以有一席之位，人地先會記得你。

閱讀有另一個好處，多方面睇，就好似連登咁，上到熱門既通常都係寫得比較好，可能係題目，可能係內文，可能係思路，可能係排位，總之好少人講到1999都會好多人睇。

睇得多，你會學到點去表達自己，起承轉合等等。

仲有，睇得多，你可以從別人成功吸收經驗，亦可以從別人教訓中成長，今日網上，好少野你係google唔到，講真，你認真搵，講sales，做人等等文章上面大把，寫得好過我詳細過我都好多。

如果你每日都可以抽時間去增值自己，好快你就會變得唔同。

今日講短少少，唔係嬲尋日篇文成日都無乜人留言，而係今日pitch左幾個新客，黎緊會忙，有乜開心得過搵錢！哈哈！

聽日又係假期，其實我都會做野，只不過客好少會返工，少左機會搵錢了，咁聽日睇多d野先得

有時都好佩服啲人咩野都識啲
自己對唔感興趣嘅野真係唔會主動去睇

另外恭喜曬巴打, 努力搵銀

恭喜九叔有新生意
講開閱讀，唔知九叔會唔會睇下YouTube 上面用10分鐘撮要一本書既內容個啲片呢？有冇啲乜嘢睇法？

我自己就覺得作為初步了解一步書既內容係幾好，但係睇完段片當睇完本書就真係唔得，始終內容量差好遠。

BTW 其實每日都有Keep 住睇九叔既文，但因為唔係做呢行，所以有時候唔太知問乜嘢好 不過你既文係好有用又寫得好好架 要繼續加油阿

爛賭仔留名先

多謝你成日幫我推post！

事實上唔好睇既野係主流，所以要學識快速去判斷值唔值得深看

寫作都真係幾深奧既事，要簡單易明直接入到重點，適當時要深入講解，好睇功力了

介紹片其實幾好，起碼令你短時間知道得唔得，如果有用既真係要睇書

同埋睇書最緊要一邊睇一邊思考，以前我仲會寫notes係旁邊，但後來我發覺我唔會再返睇時我就無再寫了

多謝你有睇支持我先，有時唔一定係講sales既，講下做野人生我都可以搭到咀

巴打有冇考慮開IG
利申90後,基本上冇咩用fb

支持九叔

唔熟唔食的sales

我有一個朋友，依家已經唔係朋友，佢係我中學同學，坐我前面既，佢畢業之後就做sales，又做電訊又做it又做影印機，差唔多成十年既sales經驗，算係一個老sales，但最近我地一班中同食飯，大家傾開佢，終於發現佢係大家心目中都係一條粉腸。

有朋友搵佢買電話，當年想買部s記既，咁佢做電訊當然有得平，朋友都好信佢，之後佢大力推薦某m字頭大陸電話，信佢之後，部機唔夠半年就玩完，仲要係淨機乜都無得送。

然後有朋友同佢熟，大家傾開生意經，咁佢吹啊吹又話乜又物，朋友聽完覺得好喎，咁不如試下，最後條友講完唔做，洗左十皮野之後不歡而散，而佢係乜都無做過咁滯。

而我因為生意關係搵佢買機，成五十萬，一大一細，大既無乜事，細既就用到仆晒街，根本就係搵出面公司買再高價放比我，叫天不應叫地不聞，仲轉埋工。

有種人係唔熟唔食，貪個一萬幾千，或者幾皮野，表面風光，仲好識講野。

不過佢從來都唔會在意自己既名聲，人際關係好重要，如果你名聲好，講起都會介紹你，但你名聲唔好，一餐飯，我相信所有朋友都唔會再搵佢買任何野，大家都講到明做朋友算。

建立關係唔係one off，特別係你年輕個陣識既朋友，你唔知一個大學同學將來會唔會做左ceo，亦唔知一個做admin既會唔會轉去大公司彈大單你做。

做sales，第一單好睇個人能力，但會唔會回頭，就睇你售後服務同埋產品。

比你呃一次當傻，呃兩次就係on9，再蠢既人都唔會比你呃三次。

現實係，一次之後就會byebye。

做生意既，比你呃到第一次真係無意思，因為你需要既係長期合作，如果唔係只係搵完一個又走一個，最後愈搵愈難，甚至係朋友圈內唱衰你，到時你仲搵到咩人信你？

做生意最緊要正直，唔好呃人，唔好水人，只要你帶住呢個心去做野，客戶信你你自然就愈做愈有，仲會有好多referral。

唔熟唔食，等於殺雞取卵，唔會長久。

依家睇返，唔怪得之食飯都唔會叫佢，唔怪得之做份份工都唔長，我會放長雙眼去睇佢之後撈成點，等大家引以為戒。

睇黎我真係老了，我有ig不過好少用

睇黎要學樣新野了

多謝你啊，幫推已經好幫到我

巴打多謝你，今日我都有研究過explain everything，睇下可唔可以做條簡單片出黎玩下

認真感激你既建議

九叔pish

今日都係要返大陸做野，返到好夜，睇下一陣係車寫唔寫得晒

係大陸寫下對大陸睇法真係別有一番風味

高鐵上的想法

一直以來我都無乜提政治，因為我覺得政治睇法好主觀，一講政治就好易出事，遇到政見唔同既人你一講錯野就會即時無野講，所以作為一個sales，我好少主動講政治。

但總有客會講政治，佢講我就聽，間唔中答兩個，遇見黃絲講黃絲，遇見藍絲講藍絲，即係見人講人話，見鬼講鬼話，所以我聽埋聽埋都聽唔少兩邊既野。

咁你會問我政治取向係乜，簡單講我都係黃絲，不過政治點分得咁二元，黃同藍呢個分法其實好膚淺，總之我對香港政府不滿多過滿意啦。

依家我係高鐵上面，所以講下高鐵最好不過，因為高鐵對我都幾大啟發。

仲記得當年九叔我仲係九仔時，反高鐵集會都去足咁多次，但偏偏今日我就坐左係當年我強烈反對起既野上面，都真係幾諷刺，或者人真係會變，變成曾經自己討厭既人。

講返正題，起左高鐵之後，我都一個月坐到兩三次，因為我廣州有vender，需要兩邊走，通常一日來回，比起廣州東站，我vender更近南站，所以對於其他人講唔方便既高鐵某程度係幾方便我。

今日復活節假期，成個站都係人，係我以前無諗過既事，說好的無人搭呢？說好的好貴呢？唔係我早兩日買左飛，分分鐘今日坐唔到……

曾經我對高鐵係有好多假設，睇得報紙多，而多數高鐵都唔方有好新聞，唔方便同貴係主要既死因，所以我唔睇好，搭佢都係因為貪佢快少少同埋少人坐，但事實出黎，同我想像有所偏差，預計既客量係多，客對於價錢既敏感度亦唔係大，而且我唔知點解咁多人去廣州南站呢個位，周圍都唔多野喎。

以我所見，應該有一半人係香港人，有老有少，當然仲有我。

呢個情景，令我覺得原來自己既推測係有錯，仲錯得幾緊要，問題係我唔知點解會得出呢個結果。

重申一次，我唔想比人話幫政府講乜乜乜好說話，我只想從個人去睇，原來自己既推測係可以有咁大出入。

每個人都應該有個判斷，去預測將來發生既事，如果你既推測係出入大，就需要搵出原因，等自己下次唔好咁天真同傻。

呢個教訓唔算大既，幾百億又唔係我直接出，只不過係一個反省。

見客見得太多，好多人因為政治主張而選擇性失明，無論黃同藍都係咁，通病黎，我兩邊都聽，親眼去睇去諗，真係覺得講同事實出入可以好大。

政治上我唔想講太多，只想大家係呢個位，多思考，多聆聽，唔好睇少少當自己了解晒全部，讀書個陣都有教，睇報紙最緊要客觀，不過今日仲有幾多人做到？有唔少人仲會話你懶客觀，ok fine。

講真，我唔討厭大陸，但我都好愛香港，唔係點會仲傻到想係香港買樓？

就落車，收筆先，呢度我唔想玩政治爭拗喇，想討論下經濟民生政策的話，我都可以寫多少少睇法，你唔需要照單全收，但如果你想教訓我的話，慳返啖氣，討論我ok，但我唔想各有各講。

最後補多句，起咁貴，無利益輸送打死我都唔信。

講起政治，九叔呢篇文真係講得好中，不論藍定黃都係唔鐘意聽同自己相反既意見。不過人天生既本能就係相信咗一樣野之後，只係會搵論據去不斷支持自己既想法，而好少會反思自己既立場本身有冇錯。

講起呢樣野，又諗起英國脫歐個時，全世界都以為今鋪實無野，一定留返低歐盟。點知結果一出大跌眼鏡。我諗同啲人自動ignore 同自己立場唔同既人都有啲關係。

我怕會引起罵戰添

估唔到有巴打你既認同

脫歐單野我都跌晒眼鏡，依家我覺得新聞同財演無分別，聽完唔好信晒，佢又無責任既

今晚唔小心睇左紅Van，真係用垃圾形容都侮辱左垃圾

電影版? 完全同小說版唔同樣, 簡直係亂咁黎
雖然小說都係爛尾, 但緊張好睇好多

見巴打你咁俾心機每日一篇，我都想你寫嘅野可以多啲人睇到

啱啱畢業時自己都定左幾個目標
有啲提早完成，有啲仲係遙遙無期
我想住嘅樓都係大約一千萬（剛畢業時只係六百萬）
而家繼續為佢奮鬥緊

之前同你講過我份工嘅困難
其實我份工都好肯定冇得升
就算升左都冇做跑數咁好搵
所以走都係遲早嘅事

所以聽人講嘢好重要
無論客仔定敵人定唔同立場
所以平時盡量聽多啲人哋講嘅嘢
吸收哂佢d好嘢

當年好後悔入場睇咗
好記得睇完後班朋友你眼望我眼

放心，好易用
而加大學上堂有唔少professor 都拎來做electronic whiteboard

睇緊紅van小說，終於明網上既人話爛尾係咩原因，埋咁多條線我都唔知佢點收尾

承認自己有錯，難
承認自己有錯兼改善，更難

你點睇

認錯就睇個人修養
改善就睇知識智慧

網上世界令大家改變左溝通方式

唔喜歡唔睇唔理，又無責任可言，養成左壞習慣

生仔的前題

同九嫂一齊既時候，我地已經有共識唔會生仔，理由絕對唔係因為我樣衰佢怕小朋友似我，而係實在太困身同太大責任。

生仔，唔難，放入去，打個冷震，等中獎。

生仔唔難，養仔難、教仔難。

連登大把人會怨老豆老母比唔到好生活佢，又話不如唔好生佢地喇，先旨聲明，呢種咁既睇法真係垃圾到爆，係要有幾低劣既人先會講出窮人唔好生仔呢句野。

但唔認同還唔認同，我怕終有一日自己小朋友會學壞，會怨我，會恨我，所以我計左一條數。

供樓要萬五，平時起居飲食雜費萬五，家用一萬，旅行一萬，換屋基金一萬，保險買野五千，將來小朋友生活加讀書，一萬五，工人一萬，加埋已經九萬銀，減返稅，你唔一個月穩定搵十萬我唔會生仔。

一個月十萬，真係話多唔多話少唔少，依家我都叫做生活得唔錯，如果要為左小朋友而節衣縮食打消自己既生活質素有意思嗎？

坦白講，我都係公屋長大，屋企幾兄弟都係一個老豆搵錢養大，比上不足比下有餘，係平淡之中長大既我，唔阻止其他人生仔，只不過我唔想自己小朋友係同一個環境長大，因為我知道條路係有幾困難，點會比自己骨肉行條修羅路？

而且我見得太多人生完小朋友兩公婆關係就急轉直下，因為小朋友而鬧交，離婚等等，有唔少人生完之後就以夫妻轉變，阿仔老豆，阿仔老母，關係唔再係直接，而係間接。

我太愛九嫂，所以我唔想貧賤夫妻百事哀。

搵十萬，持續地搵，真係唔係一般努力做得出黎……有時我會諗，如果我搵到錢，我會買夢想既樓，定係生一個小朋友？我答唔到，理智上係前，情感上係後。

如果我有小朋友，我真心想有好多時間陪佢，教佢，將我一生所有既睇法都比佢知道，教佢打波，教佢睇人，教佢溝女……

不過，好似好遙遠，九嫂都唔後生，再等就未必生到或者好危險。

時間無多，夜晚諗起呢d就會好大壓力訓得唔好，唉。

推一推
但九嫂點諗先？

留名學嘢

除咗錢之外，時間都係問題
好多人晚晚做到7、8點先收工
呀B對住工人仲多過對住你
都係慘

非也

要幾多錢先可以生，係一個自我判斷

低劣係將自己一套套落其他人身上

窮人真係好睇你個標準去到邊，有人覺得搵一萬窮，有人覺得搵五萬都係窮，有人覺得搵十萬都係窮，標準呢？窮人唔好生仔呢句野從來都無共識，就算有，都可以過十年就被推翻，講真，有意思嗎？

我覺得考慮清楚先好生已經算係盡左責任

我都覺得係，小朋友成長真係好睇父母教育，而唔係學校教育

直心講，學校教既野真係普通同基本野，有好多野係父母教同比榜樣出黎

佢覺得唔生最好

依家佢成日玩佢姪女，係開心，但佢都話左唔想生

睇到我想喊

會過去的巴打

如無意外 我下個月應該會入行b2b sales
好緊張

恭喜你，希望你新工會順利

有冇咩新人tips

我地會黎開解下你

幫推 繼續支持

前輩、同輩、晚輩

人生，我地只不過係洪流之中既沙粒，前有古人，後有來者，旁有同伴，十歲既時候我地望住前人，二十歲我地望住身邊，三十歲我地望向身後。

我曾經既舊老闆，佢係生活無憂既人，因為佢早已捱過最困難既日子，佢白手興家，阿媽係一個小販，阿爸係一個的士佬，佢住係公屋，幾兄弟姐妹係三四百呎空間成年，佢第一份工做sales， 頭一個月只係開到一張細到無倫既單，經過反思檢討之後佢改善做法，終於做到成績。

開過幾間公司，大部份都仆街，做酒樓輸過幾百萬，炒股票輸過幾百萬，不過佢無放棄過，最後終於回歸平淡，去下旅行，行下山，跑下步，買股票既息都夠佢過得舒舒服服。

我曾經既舊室友，佢係個唔點讀書既人，三級榮譽畢業，有一個學期差少少無得再讀，但今日佢有一盤生意，預計下年上市，講出黎既應該好多人都見過。佢從來唔係一個好出眾既人，甚至你會覺得佢有少少平庸，但好清楚自己要做乜，讀唔到書既佢做保險，一年就百萬圓桌，幾年之後慢慢做生意，有得有失，今日終於收獲得到。

我有一個工作認識既朋友，佢細我五年，但佢今日已經買左樓，揸Tesla，公司估值過千萬……

係我地前前後後都有唔少人，望前人係一種目標，望旁人係一種鼓勵，望後人係一種壓力。

前人比你好，因為佢時間用多過你，身邊人比你好，可能係佢運氣際遇好，身後人比你好，咁仲有乜好講？

人比人，比死人，我同意既，但有時候你唔係要同人比，而係你要問自己，究竟想係呢條跑道上跑得幾快，你想跑去邊。

好多人去到四五十歲先覺得自己一事無成，到時你已經無得再翻身，因為你已經唔再有心有力。

每個人成功既故事都唔一樣，亦有唔同既背景、際遇、運氣、天賦，好難一概而論，但唯一一點係絕對既，成功既人都好清楚自己做既野，我未見過一個人佢誤打誤撞成功，我指做生意，亦有好多運氣好好既人中左六合彩，但最終因為完全無計劃同想法而打回原形。

我唔相信成功既人係好彩，佢總有一種你唔知既才能，好彩，只不過係酸民睇唔出時講既台詞。

我成日問身邊人一個問題，到底你既人生想點，到底你依家想點，答唔出，絕大部份人都只可以講出自己唔想點，但想點就唔知。

小朋友有篇作文係必作，我的志願。

今日你唔再細，你可唔可以寫得出一篇你的志願呢？

現實入面，唔需要你做得好偉大，好有願景，好有志向，只需要現實地講出你想要既人同事。

有人話，人生係一場馬拉松，亦有廣告話，人生唔係一場馬拉松，而係各有各跑，你可以有無限可能，係好好聽。

望住你既前輩，同輩，後輩跑，你呢？人生有無限可能，你又想朝邊個方向跑？點跑？

現實偏偏係……有好多人係跑道上面東行一步，西行一步，停下坐下，說好的無限可能，有幾多個可以把握？

如果你仲係唔知點行，望下其他人，總好過你一邊喊住唔想跟隨，一邊浪費自己時間。

推 希望大家搵到條啱自己嘅路

見到普遍做生意成功嘅人對投資都相對大膽
敢拎副身家出黎仲要借錢去搞
最叻係衰完鋪甘嘅仲有膽去搏多一次甚至幾次
唔知巴打睇法係點

借錢去做，拎身家去做，係一種選擇，唔代表會成功既

始終做生意風險極大，好多人做到要破產再黎過

我認為呢種人總有一種可以搵到錢既方式，至少可以生活同還債先，如果乜都無的話去做，真係有機會要跳樓

搏，就有機會成功，唔搏就一定無機會

我唔係咁建議訓身既

但成世人都唔訓身就好難上到某啲位

更慘嘅係，係香港，唔訓身可能買樓都唔得

係，但唔係人人都可以頂得順失敗，希望大家諗清楚先

頂，今日有朋友問呢個post係咪我，估唔到咁快就要相認

好欣賞九叔即使見到少左人睇但仍然堅持繼續寫！真心好佩服！加油呀

樓主講過就算數啊 只要你一直寫我都會一直睇 但中途潛水就柒啦

我都覺得自己唔寫會好柒，sorry，我份人真係唔係咁柒得，所以仲堅持緊，只要見到有人仲睇我都會覺得唔可以唔寫，但無人睇喇喎，即係無人知我柒啦，咁就……

少人睇，但都仲有人睇，鬼叫自己吹咁大咩，自作自受

大陸解析－黃色商機

最近政府同傳媒不停吹奏大灣區，講真，咩大灣區我覺得真係得啖笑，強行將幾個唔同地方結合唔會有咩好結果，加上政策不穩定同流於表面，你信佢上去大灣區以為有寶就祝你好運喇。

九叔我祖籍潮州，以前一年總有一兩次要返鄉下探親，想當年既人民幣仲係兌緊100：80港幣，收到封大陸親戚既十蚊利是要同老豆換返港幣都要求佢一比一換，到今日86蚊人仔兌100蚊港紙，上去派利是你拎唔出一百人民幣都會比人笑，認真差天共地。

唔同一般連登仔一聽大陸就要屌，細個返大陸探親，大個返大陸做野，依家幾乎每個月要上去三四次，可以話見證到大陸既改變，打呢篇文預左有人唔鐘意，不過我覺得有必要寫一下，今日你生活同工作點都會同大陸有連結，偏偏有好多人拒絕了解，老實講，你憎一個人，你就有必要更了解佢，你連敵人都唔清楚，點部署？學好多連登智者講到似層層，但佢有幾了解過，定係道聽途說呢？

有冇睇一路向西？畢業無耐我就要上東莞做野，個時正值係黃色事業既巔峰，一出常平站你就好似比人當係錢咁搶，不過當年我都仲係好青澀，怕怕羞羞咁又搵得唔多，所以一面好奇咁見證呢個傳奇。

叫得九叔，即係我都風光過，你話我有冇去過玩，真係有少少多餘，當年帶客上去睇廠，只係藉口，夜晚帶佢玩先係重點，無一齊叫過雞，邊係真兄弟？另外你仲多左把柄係手，有時生意就係咁易做，特別係對男人，帶佢玩返兩日，佢真係乜都由你話事，價錢？包左啦！質素？無所謂啦！做生意就係咁黑暗，唔單止香港，日本人又有，美國人都有，有聽聞過老闆包左幾條女比一個鬼佬，佢黎就招呼，走就放假，而佢一年係做緊成億既walmart貨。

唔好以為外國人好正直，基本上咩男人都會咸濕，你帶佢玩兩晚，一切都好說話，有邊個唔知東莞iso？外國人都知，好似你去日本傾生意，你都想食個人體盛啦！無會失望囉，失望既話，咁就執正黎做喇。

聽前輩講，美國佬你帶佢玩完，佢都仲係會死咬你個價，你唔回水比佢的話，基本上做左都係得個做字；日本仔就好睇質量，如果佢執到正，你都幾難出貨比佢，玩完之後，佢會隻眼開隻眼閉少少，到時班qc就係另一次考驗喇。

有時我諗，依家外國單轉移晒去東南亞，可能都關東莞末落事，你呢度無野玩，咪去越南柬埔寨囉，價錢又平d。

最瘋狂個次，我同老闆兩個加埋兩個客，但唱k間房坐左差唔多30人，好似課室咁，我只係覺得，人肉何價呢……

不過你唔好以為好好玩，應酬的話，你就好似爸爸生咁，要老闆玩得開心，你唔會有心機同女仔玩，而係盡量令兩個客玩得盡慶，指揮小姐們行動，倒酒點煙，第二朝起身，你會第一時間關心下佢地玩得開唔開心，其實都幾難受。

呢個風光，持續到一三一四年個期，就結束了，大陸一打政策，你係無得走，以前黃色事業放到咁明都無人理，但一打你，就要全部走人，一下子，東莞清靜了，火車站亦唔再有人拉客，由廣場舞代替。

東莞令我認識呢個中國政府，佢要做一件事，真係可以做得好徹底，比起任何一個國家都要徹底。

貪污？同政策相違背既事，已經唔係錢可以解決到喇，一切都要由明轉暗，暗仲要日日提心吊膽，一捉你行政拘留的話……哈哈。

今日既東莞，我估係全中國最正氣既地方，早兩日睇新聞見到張五常教授聲稱東莞將會超越矽谷，原因係矽谷無東莞水平既工業區，真係好好笑，下一回，講一下工業係黃色事業後既改變，

最近睇返自己寫既野，真係覺得唔太有條理，有少少流於表面，唔得深入，不過一日一篇已經用左我成個鐘時間，要寫得好，分分鐘要兩三個鐘，真係好難取捨

出唔曬

有冇唸過出書紀錄下自己經歷啊

個人認為出書係好認真既事，我呢d隨心嗡真係唔好出黎獻醜喇……

要再認真寫，諗同舖排最少都要多三倍時間，邊得黎咁得閒先得

九嫂仲未返，某程度佢仲勤力過我

今朝晨咁早就去左睇第一場End game

一件做左十年既事真係有好大力量

張五常個篇文我都有睇到，睇完真係得啖笑

以前讀書當佢神咁拜，依家睇返真係……

多謝你既分析先，FB都係一個渠道去整合返，連登我其實都係為左個承諾先每日寫，youtube有好大困難，因為剪片個邊好難，而且做唔到我覺得pro既效果

文字值錢，但我隨心寫就未去到呢個程度

一邊打工一邊開公司應該唔犯法，除非你公司明文規定，另外你做返本行會風險大少少

收費，講真，熟人你更要收得足，做得足同好，咁先有回頭客，向質素進發，唔好同人鬥平，你要知自己既野有乜價值，講返個價值比客知。

唔犯法，但佢可以炒你，仲可以民事搞你

九叔，我最近上左橫琴一轉，個種基建配套真係唔是講笑，至於深圳前海，亦都係聚光燈，可唔可以詳細講下點解你認為大灣區唔work啊？認真討論

想知九嫂做咩行業？

大陸解析－－沒有黃色的東莞

上次講到張五常話東莞會超越矽谷，我唔知佢返過幾多次東莞啦，返去又係做野定叫雞，但我差唔多十年係東莞睇住佢變，我會信自己對眼多。

係廣東，工業集中係東莞，佢種工業係可以誇張到一個個園區，過萬人廠房，就算你細極都有百幾人既規模，普通工人（普工）係零零年代係幾百蚊人仔有找大把人搶，到今日三千起跳仲請唔到人，就住成本而言，世界工廠已經唔再係東莞了，今日你係越南柬埔寨做肯定仲平，咁東莞何去何從呢？

東莞點起家？低成本，低質量，當年大家聽到中國製造就已經怕怕，係垃圾既代名詞，但人會進化，公司都會進化，你估外國公司傻？平就買？自己賠都賠死！所以係一班外國人，特別係日本人同埋猶太人既鞭打之下，東莞既廠留低都唔會低質。

呢個世界唔會死錯人，對付東莞廠，外國人簡直無所不用其極，有一間廠做迪士尼貨，遲左交貨，要全批用飛機走，如果唔係就違約賠2000萬，最後佢走到貨唔駛賠，但單野直接令公司面臨破產；又有一單係成批貨因為超過左15％貨損，成批要銷毀，連比你執返可以用既都唔比，重新做，過料錢都過百萬。

你想像唔到東莞好似一個修羅場，一係死，一係進化，留低既，都係強手。

中國匯率控制（佢地聲稱無），令佢地出口成本大減，推動唔少工業既優勢，如果你熟歷史的話你就知當年最強盛既日本製造因為貨幣升值而泡沬爆破一沉不起。

到今日匯價已經太大壓力，加上人工成本上漲，世界工廠已經唔可以行血汗路線，仲有唔少單可以做，都轉化為做高質量既訂單，手上既iphone咪又係東莞做，剩返高端既野先會搵中國做，都真係幾諷刺。

但做高端的話，咪又係得幾間公司可以接到單，咁中小企點算？呢個就係所謂支爆既重心點。

中小企依家生存，已經唔再靠外國單，而係轉為內需，2018年雙十一，成交額為2135億，水份有幾多我唔敢講，但打個五折都有1000億。

13億人起居飲食，都係內需，中國進口係有幾難同貴你係唔可能想像到，所以好多企業為左做中國市場都被迫係中國設廠，等於將技術流走，而合資廠係內需大勢之下，可以好可怕。

我有一個客係做鏡頭，佢幫外國做貨，一次走一萬幾千隻，但佢係淘寶天貓開自營店，同一個成本，但你賣零售價，一日可以有成千單成交，自此以後，呢間廠已經好少幫人代工，自己做好過。

呢個例子，亦係中小企轉型之道，抄完，練完，係時候推出自己品牌，我知有好多人討厭抄，但偏偏抄至係最快進步既途徑。

今日中小企就內需而生產，加上自營品牌，對於品質同設計上已經唔再係生產級，而係零售級，比起好多香港或者外國公司，佢地更識得品牌策略，而且配套同市場都好成熟，特別係網購方面，令任何一間中國生產商都可以出售到任何一個角落。

香港你要做一件新產品，都仲係好依靠傳統零售，而實體店真係一項極大投資，仲要比一大筆租金出去，係新品種開發點同網購比？

講返張五常，佢認為會超越矽谷，只睇硬件，係，但軟件同創意，概念內地都仲係未夠矽谷黎，衰少少講，硬件你比錢就會有，創意你比錢都未必搵到，更重要係矽谷已經好多以網上世界為基地去創業，仲有幾多野需要你硬件？係未有任何條件同優勢之下覺得超越只不過係打飛機。

睇返小米又好，華為又好，都係建立係外國既concept上面，但以一個平價，硬件出色去打市場，說得上係咩超越？

反而睇軟件方面，中國近代真係有一套，係用戶上面佢地整合得比外國好n倍。

下一篇，先講講網購發展史先，然後再講軟件。

希望呢篇文令你有更多體會，我想話比大家聽，大陸真係好勁，小弟我好擔心香港再係唔面對一個危機，用十二成力去對待，仲係覺得人地點點點廢的話，輸左先知慘啊。

九嫂自己開舖做beauty野

呢個問題，要負責地講，唔可以一兩句解釋清楚，反而需要好多數據同歷史政策，暫時無乜時間整合比你

我睇法簡單講，1+1<2，就係咁

最近兩篇大陸篇，好似愈寫愈長，一寫寫左我兩個鐘……

搞唔掂呢…

呢兩篇講大陸既 真係要好似九叔咁留意開同經常同大陸有接觸既人先寫得出
睇完感覺又袋咗啲野，九叔加油

其實近年都已經意識到香港既優勢都開始冇啦 遲早實俾人取代

睇完呢兩篇感覺眼界闊左少少，期待下一篇講網購

Ching 點睇中國債務問題

我地既特首都無諗住發展，咁又點會贏
對比其他地方都睇得出啦

佢淨係識得上內地刷共產黨鞋 乜都冇做過咁制

其實都係表面地講下個情況，唔算好深入去解析，但如果你對中國既經濟係唔太熟的話，都應該有得著

今日香港既優勢越來越少，我認為硬件上香港仲係好強，但軟件上，例如政策、人才、方向、鬥心等真係不比以前了

中國債務問題其實都幾大問題，大有大借小有小借，借完炒炒賣賣。

好多溫州廠都係開大間廠做個量之後拎去問銀行借錢再去投機，坦白講即係唔係做生意

經濟好無問題，但一爆破的話，佢地收唔起錢個債務市場就會仆街。

不過大陸有度好，夠獨裁，佢可以一刀切令債務危機唔會好似美國銀行咁點玩都得，不過都係無咁大獲only

中國網購真係全世界最勁既國家，其實好多野落街買都好方便，但偏偏佢地網購比起個堆要揸半個鐘車出去超市買野既地方仲普遍

我既分享都係睇文章同自身經歷整合出黎，有錯勿插啦

首先，就算大家唔想承認都好，香港只係隸屬於中國既地方

假如你係大陸，你會點對香港？呢個係要思考既問題。

先諗諗究竟香港對於大陸講有乜作用，就好似北京上海廣州東莞深圳等地方都有佢地既戰略目標，如果呢個問題你理唔清的話，你好難預測將來會發生咩事。

其次係特首問題，香港諗住點發展呢個問題我相信無人答到，亦唔會有答案係人人認同，所以香港唔會有重大發展，或者好有目標性地前進，只會係大方向上面做d唔會錯既事，例如科創

我自己睇，香港應該向旅遊業前進係最合適既事，金融呢味野你唔係行內人根本唔關你事，真係帶動到民生既反而係旅遊，只不過香港旅遊發展區都廢廢地，唔可以期望太多。

總之，香港前路，唔好睇政府喇，靠自己啦……

香港政府只不過係棋子，生活得好地地，比你會唔會為香港去衝？做多錯多喎今日，你一係比保皇屌一係比反對屌，上得去既都係諗住捱幾年平平安安走人。

老董係一個好例子，做左好多野，佢係想改變同想香港好，我真心，只不過時機差，最後令下面幾代都唔會再有大動作

或者我份人係比較實事求事

比起政治取向，我更相信政治現實，今日好多提議都係漠視現實而做出黎既幻想，幻想美好，但始終係幻想。

有政治取向係好事，但將取向干涉到平時生活同工作就好不智喇，因為你好易做錯決定。

agree

都係分享下
香港唔會係中國既戰略成市，國際地位又慢慢地自我放棄。
未來既定位其實非常含糊

所有特首都諗住唔錯既心態去做，係無錯。
但成功既公司/老闆從來都唔會抱住唔錯呢個心態。

我都明你想叫大家靠自己，奮鬥向上。
如果大貓銀行將中心搬去新加坡，我覺得連向上既機會都無 唯有做個好既本地導遊。

純意見，當推post

公務員一向都唔可以用公司既水準去相題並論，所以我對呢個垃圾政府一早已經無期望了

反而我係度思考，如果自己係特首，會覺得將來香港既方向應該點行，然後社會又會唔會接受呢個模式同路向

我覺得香港真係一個死局，大家可以討論下出路

依家回頭諗返有無覺得, 讀唔讀大學其實都係一樣?

香港既大學同中學無分別我覺得

可以就住大學去寫下野

但個人係大學係得到唔少既

大陸解析－－網購的起源

馬雲，一個備受爭議既男人，有人當佢神咁拜，有人話佢做生意唔老實不擇手段，而我以一個生意人去睇，佢可以做到咁大生意，非常人也。

如果以連登仔既習性去討論佢，佢真係白手興家，無父幹無母幹，睇返佢背景，佢82年考高考，數學考1分，第二次再考19分，第三次考日頭返工夜晚讀書，考到89分入到杭州師範，而佢係讀英文既。

無背景既情況下，佢憑努力去完成學業，然後做生意，佢開左間翻譯社，賺唔到錢，其後要靠做小買賣先可以維生，直到佢係美國接觸到互聯網，1995年，window95大家仲係處理文書同埋玩dos遊戲既時候，佢已經做網上生意。

如果佢係行內人，我覺得佢發現機會唔會出奇，但佢讀英文既，搞翻譯既，可以對一種完全無接觸過既行業有興趣同完全投入，就可以話係有眼光喇，當年佢放棄左政府工（當年政府工人工唔高，但已經係人人羨慕既工作），開始佢既網上事業。

因為佢做過小生意，所以佢第一盤生意唔係淘寶，而係阿里巴巴，一個b2b既平台，順帶一提，好多人以為淘寶平，但其實阿里巴巴仲未，淘寶九成貨都係阿里巴巴黎，一個係批發，一個係零售。

係二零零三年，佢創造左淘寶網，由b2b轉變為b2c，亦幫佢既生意客戶搵多一個下遊，呢步棋真係無得輸，你唔好以為當年佢輕鬆，因為佢唔係第一個做b2c既人，當年有一個叫易趣網既網頁係做一樣既生意，易趣有乜料？2000年佢同新浪合作，2002年比ebay用3000萬美金收購，2002年係中國3000萬美金係乜概念？一層碧桂園大約30萬港幣，即係佢可以買到700層碧桂園。

面對一個咁強大既對手，你就好似依家開超市同百佳對打，你敢唔敢？痴q線！

而馬雲痴線在，佢同ebay打，仲贏埋佢，今日你應該未必知大陸有ebay既影子，甚至連易趣都未聽過。

不過你都唔好以為淘寶係廢，無咁傳奇，當年馬雲係1995年開始幫公司做網頁，幾年就賺左500萬，1999年做阿里巴巴，得到日本SoftBank投資，創辦人孫正義都係另一個傳奇，係阿里IPO資料睇，softbank持有阿里34.4%股份，某程度阿里係為日本人服務。

但你有後台人地都有，兩強對決，睇牌面ebay係行業領頭，投資既又係已發展公司，相比之下阿里真係一個挑戰者。

2003年應該係網購既開始，而打響呢個鐘既係SARS，一場SARS對你同我講只不過係多左假期，當年仲細感受唔到太大既問題，但對於淘寶講，呢個係機會，因為疫情人人自危唔敢出街，好多人初初嘗試左網購既體驗，速遞送上門，唔怕去人多地方買野。

呢個時候不得不提當年香港有間公司，叫蘋果速銷，係1999年成立，肥佬黎比起馬雲更早就做網購，可惜時也命也，佢捱到去2000年12月就正式收皮。

講返淘寶，當年佢憑乜贏ebay？人人都以為最大原因係免費，當年ebay作為巨頭入市，每單都計到足，要收佣金，全個模式都跟ebay，買賣定溝通極差，你買就買，唔買就算，價都無得講，但係中國呢個國家2000年當年你係羅湖城買個a貨袋唔由500蚊講價講到50蚊你都唔過癮，所以唔單單係免費，因為免費呢個決定人人都可以做，燒錢姐，佢又唔差錢，但對於中國人既品性，馬雲比起ebay清楚太多，溝通既重要，講價既重要，阿里巴巴推出左阿里旺旺，同時帶起左淘寶體，即係「親親親」。

第二點係安全支付，錢比淘寶，無問題既先會比賣家，即係支付寶既前身，順帶一提，paypal係1998年建立，當中創辦人有連登仔偶像elon musk，去到2011年支付寶已經係paypal既交易量兩倍了。

第三點就係免費，為左收買買賣家，一開始淘寶比起連登仔更絕，搞手唔係求打個和，而係求大家開心，錢佢出！

講起淘寶，實在太多野講……今日先當係上集，明天再續。

唉，講得太表面，我認真覺得寫到咁無意思

明明前段節奏都幾好，愈講愈快趕收筆，頂，睇返真係想死

等睇網購下集，
九叔有冇華為5G事件心得分享下

華為5g事件好廣泛，想我講邊方面先？

講真，華為風格我真心唔太喜歡，四個字講，外強中乾

之前生意上同佢地有合作過，佢種中國模式味好重

想知美國佬係真心知華為會偷資料所以拉大隊抵制佢，定係經濟原因或其他因素

講真，美國佬都唔方好得去邊，成件事好羅生門

同你一樣剛剛grad

人生唔可以話無方向，但真係好迷惘。

因為唔知做唔做到，同埋值唔值

Grad左幾年 啱啱grad嗰陣以為大把時間
原來唔覺唔覺過多幾年就30

邊做邊搵方向 慢慢就會發現自己適合做啲乜
最緊要比心機做 好逸惡勞嘅話愈做愈迷失

我都有咁既感覺 睇落準備深入時就介紹返支付寶果d

或者整個長篇既
但就分返1 part part講

支持巴打，LM

偷資料我就唔知係咪真，佢話有咪有，但站係經濟角度睇，搞中國公司係好正常

商場如戰場，有邊個國家唔係幫自己友先，特別係咁大既市場

係，其實鳩下鳩下又一年咁

我十分認同你，出身基層，唔好講父母幹，屋企從來都唔支持自己，難聽o的講唔踩到你自殺都算偷笑。 第一份工4千要求比2千，第二份6千要比4千。。。在那個時候同絕望無咩分別。

層經我都以為自己係一個癈人，唔會有張來。
至於性格，咁o既出身，點會有自信，口才學歷經驗樣樣負數。

但唔知點解，硬係唔服氣，點解人地可以活得咁風光，朋友滿天下，又揾到下錢，而自己百無，連朋友都唔多個。

我好辛苦，不斷去留意別人，去學習，唔好講收入，我只係唔想做一世毒撚。

中間無數次o既柒事，無數次o既傷心同失敗，先開始明白點樣做人，點樣思考人生。
或許那時市道不錯，年青又不怕死的性格賺過一點點財富，但柒頭就係柒頭，賺得黎洗得去，風光過後跌返落黎捱過更可怕o既日子。
由滿滿自信打沉到以為從此玩完，係，仲要以為自己一定係全世界最慘個個。幼稚，自我中心。

我一樣做過後生仔，一樣以為老細都係on9 ,更憎恨老屎忽。永遠以為自己最勁，o的死老鬼阻撚住個地球轉。

試過23歲年薪過百，也試過半年冇收入。
30歲有自己公司幾百萬身家也試過捱8千蚊垃圾工，幾層樓冇哂差o的家不成家，一次輸得比一次金。 我唔怕死，但我唔想死，因為未認輸，但好幾年裡我已經撐到準備妻離子散，連老婆都認為我冇得再翻身，只係發白日夢想發達。

或者，我條命就係咁，注定要孤獨作戰。
我富有過，但身邊o既家人只話我唔識打算，我最窮個時個個話我唔肯腳踏實地面對現實。我層經被動摇過，而且已經係冇人認同你。
但我很清楚，就算我放棄追求，結果都係一樣。

今天賬面上應該有8個零，但都係呢幾年o既事。付出左幾多其實講黎都哂氣，因為就算比我再經歷多一次都未必捱得住。
我份人冇乜賭命，你夾硬要話樓價暴升先叫死好命，我唔太認同，第一我從來冇炒樓心態，第二又有幾多個人賺到個錢可以死忍爛忍去為自己資本作打算？ 我唔係超人，只係痛過輸過n次，學懂放棄一些生活態度去為自己最終目標鋪路o者，成唔成功冇人知，自己都唔知，但起碼交左咁多年學費，點都要為自己人生寫下一些事。
白痴都知越有本錢就越易賺錢，但同時一樣可以輸到你打回原型。自己呢個老屎忽，係捱返黎。 所謂財務自由其實只係相對，越係老屎忽，睇錢就越化。年青個時食個撚廚好幾百以為叫生活態度，但要往上去比較，大把人根本nothing care . 而家反而學懂咩叫平常心，錢係要用係有價值o既地方先會keep到財富。

步入癈中之年，有時諗返， 其實無數次都會面對打沉時，由其係全世界都話你on9 話你固執時，冇人信你冇人支持你時，真係好孤獨，而且唔係一時，可能係一年，5年，10年。
5千萬的確係好難，但連自己都唔相信自己得，冇人會幫到你。

行業唔係主因，主要係不斷去學習，點樣走得比別人更前。
呢個世界話比你知會賺錢o既都係騙局，天下冇免費午餐，如果係人都諗一弓幾時輪到你做？

而點樣去走得比別人更前，除左知識，就係放眼看世界，多從廣大別人立場思考，不要固步自封。 越了解更多人思維，你先有機會找出需求上o既缺口。

我唔反對投機，但自問真係冇呢條命，只好乖乖地去捱出黎。

灰色野，從商無得避免。
人上有人，天外有天，當其位置只係跟返再上一層o既遊戲規則去做事。
同樣，你無可選擇地一樣會用返相同o既野黎保護自己對你下層o既人。

香港，以及世界上任何一個地方，都一定係講生存先。

首先，為生存而做野，係無可厚非，而你算比好多人幸福，因為你有學歷，亦有工作前景，只係我好明audit初入職既辛苦，但我有朋友同我同年，佢考完牌月入超過6皮，如果你係想平平淡淡過，好足夠了。

追樓呢樣野，我覺得係一個支線任務，唔係主線任務，主線永遠都事業，買樓只不過係事業上既副產品。

我諗你需要諗清楚，你想要既事業係乜，每個人都需要有一份事業，我認為係人既義務。

事業想做乜，其實好難諗，有好多人窮一生都諗唔到或者行錯左，但點你都要追求既。

至於返工時間，捱下去吧，做多少少運動，慢慢就慣，audit係用生命透支既工作

先諗值唔值，再諗做唔做到

為左一件值得既事，你會更有心去諗點做

將你既想法寫低，再一個個study

係，專心做一件事好緊要

我覺得多d同人傾下，有經歷同想法既人士傾，咁你會有好大得著

我開波寫都感覺幾好，但一路睇資料一路寫，已經12點半，今朝又要早返公司，所以唯有匆匆收筆……

分多幾次寫我又覺得無咁吸引

我個人一認真就會好大獲

你應該係打字打得最多個幾位

多謝你既分享，可以比到一個鼓勵我，有時真係捱過就得，一逃避就玩完。

我都輸過幾次，但每次都天無絕人之路，都叫有d安慰，我都成日覺得自己係自殺邊緣徘徊，點解自己要咁辛苦……

我依家都係靠自己，身邊既人最多係比到小助力你，但真心要自己諗通同頂硬上

我唔知點先算貪錢，但我經歷咁多後，明白錢好重要。呢20幾年都在思維點解人地可以揾咁多錢，道理就唔講了，但感受至深係佢地o既忍耐力同eq一定比別人高。
仲有一個問題，就係點樣係堅持理念同放開自己去改善自己或聽取其他意見中取得平衡。
當全世界話你唔化，固執，唔肯腳踏實地時，我不下n百次去懷疑自己，由其當你捱左好多年都冇起色個時。

我最窮個時用收入差唔多8成 keep in應酬，請客，不斷打關係，就連自己老婆都幾近反面。但我深信養兵千日用在一朝，朋友交情唔係即時，做一個沒有價值的人係唔會有人幫手的。
我野心好大，細雞細米唔願去做，但我更了解大野一到必需人財兩用，當年當我決定要東山再起開自己o既工程公司，存左好幾年o既人情同資源一鋪訓身去到盡，所以呢個世界冇死好命，只係睇你點樣去滾存自己o既戰鬥力。

支持啊

就黎1000正評，第一次開post就有咁既成績真係好多謝大家

就黎要開第二個post 添

九叔唔好爛尾啊，我諗住得閒坐車就追下你post，學下野

九叔你好 終於live 小弟好少留言

留個言比個微不足道既支持你

睇完九叔文章有很多反思 當中有好多人生中既課題 有時唔提及自己都唔會去反思 當中有好多題目都有興趣 覺得係值得去研究

正因為咁 我都開始去寫作 發覺寫作係一樣幾有優點既野 簡單黎講寫作可以訓練表達能力，組織力，認清事物及喚醒記憶等等

自己會參考九叔題目 然後去寫自己見解 當然係自己有興趣既題目 有興趣自然有墨水或者會搵墨水 如果寫得好既都希望同大家分享

寫文章係有無形既得著 所以九叔你要堅持住

搵你攞靈感的人上

無乜爛唔爛尾既，但我覺得好難維持質素，始終我有限貨

多謝你先，其實我無乜舖排過，所以東講講西講講，希望大家覺得有趣啦

如果巴打你都分享的話當然好，大家當學下野嘛

大陸解析－－網購的發展

上次講到，淘寶同易趣既鬥爭，明顯最後贏既係淘寶，用香港人心態去睇，你好難會想像到點解要網購。

落樓就有得買野，點解要上網買完仲要等人送上門？價錢特別平咩？唔係。特別快咩？唔係。特別好咩？唔係。所以hktv mall係香港都係困難重重，當年既蘋果速銷都係，因為香港太好，所以養成左我地既惰性。

反觀大陸，以我多年觀察，大陸人真係話變就變，可能為左生存所以佢地有極強既適應力，而且發展中國家既人通常都會比較易接受新事物，有研究過適應電子支付既國家都係比較落後既地區，除左假錢、偷搶之外，我覺得心態先係重點。

當年既大陸有乜唔方便？2003年，沙士橫行，深圳地鐵係2004年尾先運行，萬象城同期先營業；北京地鐵係2003年先得3條線，更唔好講跨省高鐵，當年我係深圳返鄉下要坐足12個鐘車，等於坐飛機去美國，但今日高鐵先個半鐘。

係交通極唔方便既情況下，佢地好少選擇，亦好唔方便去另一區購物，甚至商戶自己既採購都係極之落後，對於佢地講，上網買野，係一種新選擇，佢地發現有好多從未見過既貨，有好多佢地無諗過咁平既價錢，有好多想買要去好遠既野依家可以送到門口。

網購對於大陸人講，係一種幫助生活既行為，當年人工一千左右，平一蚊就係一蚊。

另外支付寶既出現，加速左網購既發展，當年邊有咁多ebanking？我網購要比錢可以點做？去銀行匯款囉，仲想點，諗下你每一單生意都要去匯款，而且仲唔知係邊個收，人地走你數咁點算？支付寶作為一個中介，佢解決左安全性問題，亦可以存款等你唔需要每次去過數，而支付寶發達原因係咁多人一人放幾十蚊係你度都已經不得了，其後佢仲推出餘額寶，比起你放銀行利息，2014年最高位佢可以比到6.7%你，有好多人唔再放銀行，放錢係餘額寶收息，2017年係餘額寶既錢係有1.43萬億，比好多小銀行要有錢得多，當然，政府唔會坐視不理，不過呢個係後話。

二千年，中國被稱為世界工廠，有大量貨物出售，除左出口之外，總會有一批流入內需，阿里巴巴同淘寶對於好多人同廠講，係一個搵多一筆既外快，一單賺一蚊，做一千單就有一千蚊，須知當年人工可能都係得一千，所以衍生好多人搵呢種外快，比起打工仲大出路，商戶進入淘寶，競爭之下客戶亦有所增長，你可以買到係內地鄉村小工廠既產品，個度人工可以係幾百蚊一個月，買台機械就可以做一個山寨廠，今日好多人，特別係外國人都好難相信原來一樣野係可以平到咁……

其次就係快遞既發展配合，你好難想像到當年淘寶發貨全部都係靠中國郵政ems，郵政根本唔係為左送貨而生存，所以送貨期好唔穩定，亦唔夠人手，國企你想佢點姐？有需求，自然有供應，唔同既快遞公司出現，順豐、圓通、申通、中通、韻達、百世、京東你數都數唔晒，當中有好有唔好，但你唔會想像到佢地運費可以平到咩程度，我買過一件文員，10蚊，全國包郵啊親！

原因係好多大量既淘寶店係包月形式，每一件件可能係收幾蚊，痴線，張運單成本都幾毫子啦，我認真係睇唔出佢地點賺錢……

正因為佢咁平，所以造就左網購既成功，你放係香港！痴線，我送過一條街都最少收你廿蚊啦！人肉何價？

今日又講到咁多先，明天我要入camp，估計會醉到不醒人事，如果聽日早少少可以打得晒既就更新，唔得既就星期日一次過兩篇啦。

哎，唔記得講假貨添，睇下之後會唔會講下，淘寶點可以唔講假貨

應該寫緊啦 推

遲左

快你少少

追返曬兩篇淘寶
所以話有時諗到唔代表做到
人地做唔到又唔代表真係冇得做

做生意真係難過打工好多

伴侶/生意夥伴既支持都好重要，有時候就係靠果少少支持去捱落去

睇到層主你好堅信你既想法係正確，然後就瘋狂地堅持並且做到極致

= 正確目標 + 執行力

希望層主更上一層樓，加油！

多謝九叔！

我想講，唔係個個人都係做生意嘅材料
呢度好多人都志氣太高
到你面臨逆境嘅時候你會接受唔到
做人都係分清楚現實同夢想好d

只要有承擔失敗既勇氣 中間幾多折磨都可以撐得到

無需複雜化

我以前有個同事廿年前賭馬贏左廿幾萬
之後拎哂d錢去做生意
最後生意失敗冇哂筆錢
宜家差唔多50歲人都係要打返份牛工搵食
講左d咩自己參透下

咁都係要睇下搏幾多啫 冇人叫佢成副身家擺曬落去 我覺得呢到d人有部分有家庭都唔敢咁做 唔通真係要拖累埋身邊d人揸兜咩 一個人就冇所謂啊

做得sale 要跑既就預左要灰色，講多少少就係個quota...
今年跑一千萬，人工可能有一百萬。下年就加到1300萬，至有同樣個人工。
唔係走灰色就係要自己開公司，否則收入就會下降。

做Sale 跑到
帶team,叫下面Sale 搞
最後做老闆，請個GM 返黎

ammm....我所講o既唔係咁表面
簡單講就係利益輸送。
無論你係咩位置，除非你已經係頂層，否則在你上層o既人無啦啦點解要比運你行？ 同樣你要控制你下層o既人一樣要一些手段去limit住佢地個飯碗唔會隨便反過來傷害自己。
好似好仆街，但在商言商太過善心最後死亡o既必定係自己。

你所講o既quota limit年年提升本來係管理學上只係保護公司本身唔好比一個sales權衡過大，target能否每年增長根本係很多行政管理方面會影響到的事，絕唔可能單單壓窄sales就做得到。

20幾萬衰左就玩完，咁佢只係能力不足同自視過高o者。
做生意係要有本錢，但唔係鬥有錢。
我唔會批死某一個人一世唔可以做生意，但生意頭腦絕唔係簡單o既一件事，有人天生觸覺強大，很易成功，也有人需要滾存大量失敗經驗，交n多學費先學懂遊戲規則，也有人執迷不悔學不懂營商之道。

我一樣比唔少人串過叫我放棄發夢，話我一世打工命，更唔係做生意o既材料。
而家睇返，佢地當時冇話錯過我， 失敗係正常不過，但唯一o既係當時雖然諗唔明白，點解人地得我唔得，好唔服氣，死都要堅持下去。每個痛苦，每個教訓，我都不斷思考究竟犯左咩錯，學習點樣下次唔好再犯。
要改變一個人o既思維模式同價值觀很難，何況係自己強迫自己去改變？ 你要服輸，面對同接受自己失敗係邊，同強迫自己不斷咁消毀過去o既價值觀同思考角度再重建一個新的標準係極度辛苦o既腦内戰鬥，少一點堅持同信念都會被打沉。

我只係想分享一下，同支持你。
沒有幻想就沒有理想，連想都不敢想，更不可能相信自己可以做得到。
點樣做得到冇人會答到你，但可以肯定最大敵人就是自己，心魔同怕苦！
每個人都有自己o既一套思維模式，包括性格，價值觀同情緒控制。
但當面對困難同失敗時，能迫到自己殺停下來换多個角度去重新思考處理方案，即有可能同時要連性格同價值觀都要改變係好辛苦o既事，呢個同時都係強迫自己提升eq o既關鍵。情緒不穩根本沒可能冷靜平衡去想出新血路捱過去同膽量去壙展事業。

我有個朋友親戚係老闆
佢最高峰係喺10幾年前年賺過千萬生意
但一個唔好彩比人走數
呃左成千萬生意
嗰排佢仲因為咁患上抑鬱症
宜家過左3年先叫做上返軌道

其實做得生意都要預左一無所有 每件事都有風險 做每個決定都要好小心 我覺得佢接受所有結果就得 最穩陣梗係乜都唔做 但同樣地你都係no net gain/loss

失敗嗰下真係唔係個個接受到
輕則患上情緒病
重則可能會跳樓自殺
要至少有咁嘅心理準備先好做生意
凡事一定要有最壞打算

九叔，好耐無上黎，週末一次過追返哂post

多謝你肯堅持分享，我相信睇既巴絲唔少，只係少出聲姐。睇完你既sales篇，有好多得著，關於九型人格果部份好有趣亦好實用，希望九叔有機會講多啲啦，或者有咩書可以推介下？

另外想請教下九叔對風險既睇法，見唔少巴打對做生意既睇法都係all or nothing，你又點睇？會唔會有啲控制風險既心得，或者係做生意以外，搵其他方法對沖做生意既風險？

唔好話做生意，就算返工都會有人過唔到對自己既要求/應付唔到壓力而患上情緒病……

繼續支持下 希望多啲人睇到

我自己都試過因為工作壓力而患上抑鬱症
經過6年時間仲食緊藥不過已經好返好多
所以真係要三思而後行

點睇賣鋼鐵既sales

巴打 想跟你搵食 可留tg?

巴打賣steel？

人際關係篇－－識朋友

有人話朋友唔需要揀黎識，但要揀黎熟，每人電話同上網都會有一大班朋友，但真正熟既有幾多個？

做生意又好，做sales都好，你一定要social到，除非你好似steve jobs咁勁，人地自然會黎同你混熟，唔係既話好多時都係自己主動。今日要講，係點識新朋友。

好多人出黎做野之後就無乜識新朋友，因為工作問題，因為時間問題，因為睇法問題，亦有人覺得學生時代識既人先最真最無機心，學生識既無機心？通常問你借錢同埋做傳銷都係呢班中學同學，你同佢完全唔熟所以有事先搵你。

計我話，幾時識既人都好，都會有好人壞人，只不過大家機心重左，唔會再咁易相信人，但只要你打破呢個防備就會好易識到朋友。

先講係邊識人。

上堂啦，紅酒班、煮食班、高球班、總之有班上你就去，呢種地方你可以好易識到一大把新既人，但你堂野係工聯會上定係係私人會所上就相差好遠喇，我指你會識到既人。

朋友同朋友之間既介紹，你打波又好，食飯都好，總會有d係大班人既聚會，每人拉幾個個種，大家一齊飲下酒，唱下歌，打下機，想識既咪傾下計，唔難。

另外你上交友apps同forum都可以識到新人，好似我咁，有唔少巴打pm我，大家識左，將來熟左都唔出其，交友apps你唔一定要溝女既，傾下計都可以，但你就先要裝備下自己喇。

識到又點？睇你功利定唔功利喇，如果功利的話，當然第一時間同佢諗合作，愈早愈好，你唔好諗住同佢熟左佢會點點點，大家都成年人，你既心思大家都明，你開門見山，有情有理，大家互惠互利的話成功率仲高。

唔功利的話，你可以搵到個知己，大家因為興趣而熟，咁你既生活亦會變得充實好多。

講真，我從來唔怕去識人，所以都中過好多次傳銷保險基金伏，約出黎傾下計變成一單商業買賣，而仲要對手太廢令我聽都唔想聽，我抱住一個總會識到朋友既心態去結識人，就好似開單咁，你唔一定單單都成，但你唔去搵就一定唔成單。

剛剛入camp，同一班新認識既朋友去，大家一人帶兩支大酒入去，由朝早飲，飲到夜晚訓為止，酒精對於傾計都真係幾有用，好多平時唔敢講既都講晒，我唔喜歡講唔開心既野，但耐唔耐我都會講下，因為你唔可能係永遠都正面陽光，咁真係太假，每個人都係人，你比到人地了解你多少少，知道你唔係扮晒野都好緊要。

講住咁多先，星期六日輕鬆少少唔講太多工作野。

十年磨一劍，漫威的宇宙

第一日朝早我就去咗睇復4，特登夾左我同老婆都唔返工去睇，一來我唔喜歡比人劇透，但亦會忍唔住睇到，所以早睇早享受算喇。如果你無睇或未睇，盡量都唔好睇以下文字，再唔劇透都會牽涉到少少。

漫威當年差少少要破產，如果唔係ironman成功，今日你都唔會見到復4出現。

好多人都著墨係故事上面，而我就對於Marvel呢個企業極之欣賞。

十年前無人會覺得marvel係一間大電影公司，大家都會認識華納、迪士尼、二十世紀霍士等，更無覺得marvel既導演、演員係大卡士，當年rdj仲未走出佢事業低谷，佢除左救左自己，仲救左marvel。

之前亦無人會打算搞一個二十一套戲先可以舖排到出黎既終局之戰，佢開創左一個先河，近乎白手興家地打低所有對手，今日電影史上最高票房，第四名、第六名、第八名都係復仇者聯盟第一至三集奪得，我相信復4會更上一層，有望同阿凡達、鐵達尼號爭一長短。

白手興家既故事係勵志，但亦係痛苦，ironman收得唔錯，但之後hulk、雷神同capital america都唔太好，堅持左幾年之後，終於係復仇者聯盟一上面贏得漂亮一戰，但亦有好多人覺得只不過係一次大集合，無任何內容同深度可言。

marvel既成功，唔係一個順利既故事，反而係一個不斷思考路向同害怕死亡既過程，每一部電影都可能係最後一部，要建立一個宇宙並唔易，時間同精力既投入數以年計，比起dc方面幾套系列唔收得就猶豫做唔做落去。

呢個堅持，做左十年，而endgame就係收成既時間，任何事如果堅持做十日，十周，十個月已經可以好令人佩服，更何況係十年？

十年磨一劍，成功，係應份，唔成功，係可惜。

由佢地第一部開始，你會見到呢個宇宙擴大之餘，呢間公司仲不斷成長，今日marvel已經成為無人不識既電影公司，以marvel推出既電影比起其餘公司更令人有信心。

做生意又好，做人都好，試下將你既信念堅持，將條路行落去，終有一日回首你會發現自己行出既路係幾唔簡單。

係

呢排睇左幾套落左畫嘅戲
個訊息都係講緊巴打最後打嗰段 堅持同努力

但我每次睇完都諗緊
寫得出黎嘅勵志片當然係講個主角會成功啦

但事實又係咪咁呢？
還是只係倖存者偏差
其實好多堅持到最後都係好似《喜劇之王》入面嘅周星馳咁 繼續碌碌無為呢？

反正風險同回報成正比嘅
其實就算成功率好低 但至少試過 將想法付諸行動
不過跌都要向前跌啦係咪先

一次出兩篇文

高鐵對中國的重要性

知唔知香港有乜缺點？就係太好了，所以有好多野你係唔會明人地點解咁做，就好似高鐵咁，今次講下高鐵網對於中國有乜重要性。

香港交通完善到咩程度？絕大部份地方都有地鐵去，巴士班次密到喊，仲有套配既小巴，每日大家所需都實現左，有人覺得高鐵起黎有乜用，之前都有篇文講解過少少，今次就再分析深少少比大家。

我地返工係港島，放工返新界，每日坐車等於坐到飛機去台灣咁長時間，但都叫做係同一個城市。

大陸人好唔同，穿州過省咁返工，例如係杭州住去上海返工，係廣西出黎深圳返工，呢個返工唔係講當日來回，好多人都會係當地租地方住，亦係所謂既外省人。深圳、上海、廣州、北京可以有三成以上既人口係外省人，每逢大時大節，放長假之類，佢地都要長途拔涉咁返去，就好似三文魚向上游游咁慘。

春運你未試過都肯定聽過，隨時你係返唔到屋企，仲記得當年我返鄉下撞正假期，可以係架車度足足二十四小時，見到一望無盡既車龍，香港人絕對覺得痴撚線。

好似深圳去潮州既高速公路，理論上係四個鐘可以完成，但條龍係可以塞到一條四個鐘先可以去到既公路滿晒。

呢個時候如果你係一個官員你會點？起鐵路囉。其實唔難明，只不過你唔明個問題係邊。

大陸對於呢種跨省既模式係不能解決，因為要維持勞動力，本地人一定唔及外省人咁平，好多工作都係由低價既鄉下人做，就好似邊有香港人會去做譚仔，洗碗，貨運，多數都係由新移民南亞人做一樣道理。

當然，會引起唔少衝突，原居民同新移民太多利益問題，就好似香港一樣，每個地方既原居民都會覺得新人係搶自己生意，咁無錯，如果無新移民的話請唔到人洗碗會升多幾千，到時你可能會考慮做咁解，不過衍生既問題咪又係通漲，呢樣野唔深究，因為有排講。

中國雖然地大，但大城市集中既人極多，所以需要強大既跨省交通，飛機高鐵兩者就係最好選擇，而飛機係內地市場近乎飽和，空中管制又多，但機場已經需要為國外航線加班次，仲點加賣價唔高既國內線？所以高鐵就承擔起最大責任。

有時我聽到好多人覺得高鐵要坐咁耐，價錢又唔係平過飛機好多，點解要坐？我都會心裡面笑佢，係窮啊dlgh，相差一百蚊二百蚊三百蚊對於我地講唔多，但一個一個月先搵得幾千蚊既普工要返鄉下，佢可能再平少少坐大巴要坐幾十個鐘都肯啊，唔係個個都要飛，有人要平，有人要返到去就得。

每逢過節，我都會好煩，因為我最近開始連高鐵唔早兩三日買都買唔到飛，有幾次要深夜坐夾車返深圳再經皇崗走。

另外，高鐵作為疏導作用，令公路上面主要以貨運為主，高鐵網亦令到跨省既公幹唔需要自己揸車，坦白講，一小時生活圈呢個概念香港唔buy我明，因為無呢個需求，但對於要經常兩地走既人會好明白今日同之前有乜唔同，真係方便得太多。

最好要講高鐵對香港既重要性。

個人認為，唔高，因為唔算係一個好剛性需要，探親、回鄉、旅行都好，都唔算係必須，可以就返時間去，如果所謂既大灣區真係work的話會有用多少少，但都係之前個句，大灣區要work都真係幾難，以以往香港同內地既合作事項講，大企業會做晒樣，但中小企絕對係被入侵既一方，比大灣區其他地區蠶食，人地平又平過你，熟又熟過你，你憑乜同人鬥？

帶動旅遊呢一點都還可以講得通，自由行熱潮已過，黎既人唔會再大量同瘋狂購物，反而多少年輕既遊客黎到，但香港旅遊仲係執著於購物，仲要係外國貨的話，優勢唔會長久，今日你已經見到少左好多大陸水貨客，點解？品牌自己上左大陸買啦，貴少少又如何？你會唔會去日本買大量洗頭水？拎都拎死你，行李費又貴。

今日講住咁多先，明天再見。

大陸篇暫時講住咁多先，有人想我講多少少sales既野，今個星期回歸返sales篇

事實上，失敗既人更多

所以我唔係要話你知點去成功，一來我自己未係，二來我覺得無野包生仔，只可以將失敗機率降低。

你想點跟我搵食先

呢行我真係唔熟喎……

好彩我份人都算樂觀，唔需要食藥，有時飲下酒就會發洩到

fg見工b2b sales有咩要知

你好，多謝你推post

關於風險睇法，從來都唔係all or nothing既我覺得，因為唔係買大細，唔係一舖開就決定輸贏，做生意途上有無數決定同變化，唔知道從何說起，我會覺得大家可以搵左個穩定收入先再創業，咁起碼你會有個避風港

詳情希望可以獨立寫文講

fg的話，首先你要好清楚你自己點解要做b2b，講真你新人無人會睇你人脈同經驗，所以你可以用熱誠去打動對方，等佢覺得你係肯衝肯博既人

還返姐

九叔你好，請問一個大學生如果想發展sales方面既能力，應該要點樣開始? 同埋點樣拓展人脈？

btw，一口氣追晒成個post，d內容唔多唔小改變左我對sales既睇法，九叔加油

繼續多謝同留言

希望九叔繼續寫

大學既話先做好自己人際關係先

愈多朋友愈有好處，亦係練習

不如你先講講依家你係點做，你想做到乜野先

跟你做sales
Tg: docdoc123

其實你係享受溝通定焗住溝通之後先鍾意？

我自己就前者，如果冇事冇干溝通我個腦通常空白

有歷練嘅人係唔同d，容易d處理壓力

sales技巧問題

如果個客既期望太高/要求太多 應該要同佢講番實際情況定係昆佢？
sell唔同產品的話呢個答案會唔會都一樣？

頭先同朋友傾起我每日寫既野，佢指出我不如用一個故事形式去講商業同做生意既野，咁會變得有系統同有追看性，兩條友吹左兩個鐘竟然連大綱都講得好完整

今日5月1號，睇黎係一個新開始，睇下今晚可唔可以開始呢個新形式

已經好耐無一種咁興奮既感覺了

以前好喜歡睇島耕作，或者可以寫出一個相似既模式

繼續追

期待
亦期待跟你搵食

好鍾意樓主呢篇野, 好有鬥心
我都想自己創業,但一直苦於無Idea同對自己能力既信心不足
Sales做得好的確好賺
巴打有冇睇過Dan Lok d片,佢都係同你一樣靠做Sales發佐達
加油!

唔計佣既SALES會唔會搵小好多錢?

補充下，b2b sales都重視你:

- 有無business sense，fg其實會睇下經濟新聞，知道你in果份工行業（有心既瞭解埋相關行業）大概情況同發展，對方都會加少少分

- 是否可靠（起碼睇上去要係）因為b2b sales有機會見下個客既老細

《新故事未諗到名，諗到再補上》

「四十萬數，有咁難咩？陸子昌先生？每個月你都收緊公司低薪，加埋你個位、燈油火蠟電話，你返咗足足三個月，但係你簽得一張三萬唔夠嘅單，你知唔知呢張單如果零成本的話都唔夠俾你份老底啊！我俾多一個星期時間你，做唔到四十萬的話，你就執野走吧。」

以上的說話是我的上司跟我說的，當我離開房間之時，他還補上了一句：「垃圾！」

我是陸子昌，一個工作了兩年的普通打工族，我沒有反駁，因為連我自己也覺得自己是個垃圾……

一星期四十萬……

我做了三個月都不行，一個星期除非有奇蹟，不然那有可能做到？

午膳時間，我走到公司的天台上看著觀塘的石屎森林景色，不止一次我有想自殺的念頭，做人很難……而我的命更難……

曾經遇過一個相士他批了我的命說是充滿未知、充滿苦難，他說我突然死去絕對不意外。

聽到他的話後，我便更低落，家中媽媽她有長期病患的癌症，爸爸早些年回了內地定居，跟我早就斷絕關係，而我更是二十五年單身，學業普通勉強地上到大學，一邊兼職一邊上學，基本上我更多的時間是在掙錢，家中經濟不好，媽媽也只能靠我。

但今天不同，我在兩年前我剛出來工作時買的人壽保險，在早幾天前已經過了兩年的自殺限制期，只要我一躍而下，我媽便能拿到二十萬美元的保險金，雖然未必能補償多年來的一切，但至少是我這二十五年來能做到最有價值的事。

唯一遺憾是，這些年來都沒有談過戀愛，亦沒有去過旅行，最遠的一次也是回鄉探親而己，那幫親戚當年還要我媽接濟，但今天都變成了暴發戶，要是當天我媽沒有申請來香港，還留著那內地的戶籍的話，她現在也是暴發戶之一……

但是，世上沒有這樣多的如果。

要寫遺書咒罵這個世界的話，想必也沒有人會理會。

還好，在我下定決心之時，我將積蓄都花光了在吃喝玩樂之中，吃過美食、嚐過女人的滋味、亦給媽媽買了一份貴重的禮物，希望她能原諒我這個垃圾般的兒子吧。

餘下的一個星期，真的很諷刺我還在上班，也許不上班我也找不到什麼事做，又或者我想多見一下「她」，她是我們公司的新星，當我還在掙扎追數之時，她是每個月的第一位，比起幾十年經驗的人還要出色，公司的老闆們都把她當成目標，想把她私有化，她永遠都不會跟我有所交集。

算了，當前最重要的是，我需要選擇一個最好的死法，畢竟跳樓承受的痛苦太大，我想走得輕鬆一點……

我走到公司樓下前往一家茶餐廳吃飯的途中，一件影響我一生事發生了。

明明是綠燈的情況下，我被一輛高速的瑪莎拉蒂撞到了……

在我失去知覺之前，我沒想到自己的生命會以這種方式完結，亦有可能，我根本沒有勇氣去死，還好老天替我做了個決定，而且保險以外，我媽應該會得到一大筆賠償吧。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

一陣的痛楚讓我醒了過來，原來老天跟我開了一個大玩笑，我竟然死不了，不知道我會不會有傷殘還是什麼，要是這樣的話我便真的成了一個廢人，明顯我是在醫院的病床上，手手腳腳也還有知覺，痛得要死……

正當我想呼叫護士之際，一股聲音在腦海中響起。

【估唔到你醒返第一時間竟然係因為自己死唔去而失望】

我心中一驚，難道是自己意外之後思覺失調？

【唔係思覺失調，唉，等我仲以為自己去咗死後世界，之前我一直乜都睇唔到，只係零碎咁聽到聲，又郁唔到身體任何一個地方，直到你醒咗，我先知道自己進入咗一個唔屬於自己嘅身體】

什麼鬼……我的身體有另一個靈魂……也許是我刺激太大，讓我再次昏了過去。

待續

考慮咗半日，終於係五月一號寫出呢個以商業同做生意既故事

有時衝動係幾有用既野

寫左一個月，我發覺好多野都好散，而且追看性唔夠，用一個故事形式去講，起碼可以充充字數，亦可以有條理地寫出前文後理，應用到係某情況入面，更重要既係，我唔怕無貨賣。

故事我諗大家睇左第一回都應該明，一個loser因為意外而有一個強大既靈魂去改變自己既生活，橋段好舊，不過最緊要受，可以用一個教學既心態去指導一個新人，呢個方法應該會令大家易明少少。

爆左呢個1001之後，我會開新post去寫

而零至五千萬既日記，散文都會間唔中更新，亦會適量地寫返有關九嫂既事，總之，每日一篇係會繼續落去，只不過形式改變左

希望大家唔好介意我呢個決定，但我都無辦法，再隨心寫真係好大機會會爛尾，我無可能睇到一個問題而唔諗方法去解決

再次多謝大家係呢一個月黎陪我傾下計，推post

轉左型式要寫得好睇都唔易
同埋寫故嘅話可能每日要多啲字先維持到進度

九叔睇唔睇波 今晚歐聯點睇

我都有自己好鍾意嘅樓，同你一樣，每次搭車經過都係度諗究竟係咩人住到呢度，我要點做先可以過住喺呢度。

唔係想做樓奴，只係對於我嚟講，個種樓某程度上係代表咗另一種生活，代表我有能力靠自己有返咁上下成就。

樓主keep住寫

好好睇呀！
雖然唔係做sales，但都有得著
個人鐘意本身好似隨筆咁既形式，好似會清楚啲
不過都會繼續等update

見工時要點show到熱誠出黎

做足preparation都夠架啦，fg嘛

早幾日見工條友話見唔到我既熱誠ON99
我得把口講有乜用

份工賣乜產品/服務？你又點樣準備你個interview？

唔小心負評左 唔好意思呀九叔
我上個月開始追文 得益唔少 繼續加油!

想問下管理費7個半即係幾錢？ 7千？ 7萬？

7.5 x 尺數

要解決問題，先要識得問問題！

尋日寫左第一回既故事，頂，原來寫故事真係好辛苦，要諗要舖，又要搵位停，我無可能夠字數就停嘛，完美主義者如我，真係一路寫一路刪一路改，寫左個幾鐘都係寫左大半，仲要自己唔係好滿意，又眼訓，嬲嬲地寫返散文先……

今日有朋友俾左個好好既題材我，可以快寫分享比大家，就係一個人要識得問問題。

呢個post有好多巴絲都問我好多意見，而我都盡能力去答大家，但我發現左一個問題既問題，就係大家唔係好識問問題。

你問，我答，好正常，但絕大部份人，或者係上網唔想講太多自己野，所以都問得好隱悔，舉幾個例子比大家，唔係想映射大家，純粹想大家有得進步下。

「九叔你覺得點先可以搵多d生意？」
「我想試下行呢條路可以點？」

其實我明大家都想知多少少野，但係問問題上面就顯得唔夠好了。

作為一個sales，或者作為一個創業既人，要好識得問問題。

點解你要問問題？因為你需要知道答案！而一條好既問題，可以令你得到一個好既答案！一條差既問題，就好易變成鳩問鳩答，你今日食左早餐未啊？食左！你得到左你想要既野咩？

作為一個答問題既人，我要好清楚你既情況先可以答到你，九叔我唔係睇相佬，就算我係睇相佬都好，我都要知你時辰八字先可以幫你算啊！

有好多野都可以普遍地說，例如學校既理論，基本知識，但大家出黎做野，已經唔係學習基礎既階段，想做好，需要既係實踐、消化、改良、應用。

我寫既野可以分成幾類：

一）基礎
二）例子
三）資訊

如果你想聽大路野，我會係基礎度講，通常人人都可以袋到少少野；例子的話就唔一定個個用到，好睇你同呢件事有冇關係；資訊性既野唔怕睇得多，總有用得著既機會，又或者可以令你明多少少野。

呢三種野都係一種passive information，你係受者，我寫，你睇。

但問問題唔一定，係你問，我答，所以你問既野決定到我答既野。

唔好講唔同行，就連係男係女，幾多歲，咩外表，咩性格都可以令你既策略有所不同，點解大家覺得唔需要自我介紹就令我可以答到一個屬於你既答案呢？

當然，亦有唔少人係問得好好，好有啟發性，我都好願意去答多少少，即使我唔知正確與否。
希望大家之後既留言，可以問得好少少問題，對你之後既人生都會好有幫助！明天見

九叔冇更新fb?

係，我會更新返

所以間間大公司既中高層都係被人話係仆街，其實都有解釋既。
但個問題又返黎
1.上去做中層，又未必咁穩當。上高層既機會又係微。
2.唔上去管理人員，又好似有咩發展。
金字塔式既管理模式，最大利益都係間公司

一個月前追左幾日 今日一次過 追番晒
等你再更新

等更新

依家我睇一篇當賺一篇
始終係連登開POST分享
唔似係youtube咁有分紅
觀眾數量更係無得比

只係希望一個好既開始
會有好既結尾
祝五千萬奮鬥成功

淺談商會

做生意同做銷售唔多唔少都會聽過商會，今日就講商會俾大家聽。

點解要入商會？搵朋友搵伙伴搵生意，咁著數既事有乜唔好？但問題係咁著數既事邊有咁簡單！

商會係好，但唔好有人同你講就信，今日同大家分享下商會入門，費事得罪人，講定先，以下全為個人觀感。

有一個好出名嘅商會，三個英文字嘅，隔一排就會有朋友叫我過去，咁我耐唔耐都會去下，係一個倒塔咁早就要起身，六點半就要到既早餐會，成班西裝人係度鳩吹，然後入去聽人講自己生意，介紹下自己，拍下手，跟住食個自助早餐，食完返公司都未夠九點鐘！

呢個商會相信好多人都去過，比起太早起身，早餐費貴呢件事，個人認為都係小事，最緊要有用嘛，但事實係咪有用呢？佢地有好多分會，香港最大最多人嘅去過，新搞好熱血又去過，話網絡最豐富嘅都去過，但都有一個通病，太有機心，太多計算喇……

你去，以為係識下人，點知佢地成班都係要跑數叫你入會，入會有平有貴啦，唔係大錢，但入會可以俾到咩我我就唔多睇到，識人大把方法，要識個可以介紹到生意比你既，我又介紹返比佢既，當然係好，但如果凡事都要追數，原來每次要介紹都要有一定既數要追，追唔到數會比人睇唔起的話，咁又有乜意思呢？最後咪大家一齊追個空泛既數，得唔得都介紹左先，吹到大一大會幫到手，但傾落又發現唔多關事，浪費大家時間。

我唔係好喜歡遇到一班懶係有熱情既人，一個人對你熱情係真定假好易知，每個人晨咁早就戴住個假面具，然後浪費幾個鐘聽人sell鳩自己，個人，好個人講，我唔鐘意囉。

但我定期都會去一去，想睇下佢地有乜進步，但其實都係差唔多咁。

另外仲有一批做公益既商會，呢類如果你想投身社會服務做下義工既話，都可以認識到真心朋友，因為大家唔係睇短線利益，唔會一入到去就同你講會幫到你幾多，令你識到幾多人，要你做落先會識到一批都係有少少愛心既朋友，呢班人係識得過的。

咁仲有行業聯會，呢種就係一班老屎忽搵到錢威威既場所，但你係呢行你想係老行專手下拎少少野既都可以既，但就係扮契弟囉，班老屎忽開心你就有著數。

地方商會，通常都紅底嫁喇，裡面既人通常都係搵大錢，工程地產交通等等，佢地又唔係要搵生意，真係要靠機遇去識到人，但只要中到一野就係講既六位數，七位數既收入。

商會係一個有趣既地方，我覺得點都要去見識下，但我都係個句，你身邊認識既人group埋都可以自稱商會，不如將自己既人際網擴大啦。

我有朋友正正就係參加咗呢啲商會 成日話同啲人互相介紹生意 又稱兄道弟 唔講以為返咗教會
我亦唔見我朋友多咗生意 似圍威喂多啲

Btw, 九叔keep返散文形式去寫啦 小說形式令內容好唔真實 有點格格不入

呢幾日我就係寫緊個故事

好難啊……我又唔係全職寫手，每日寫千幾二千字的話我見好多作家都做唔到，所以故事我都係放埋一邊，有心就慢慢寫，平時快快手寫下輕鬆分享算喇，唔係我訓都無得訓

知足常樂

今日睇左個專題報導，講既係雷神主角Chris Hemsworth既豪宅，話誇張到好似復仇者總部咁喎，唔睇由自可，一睇，真係把幾火。

引用原文：

“Chris在2014年於澳洲拜倫灣（Byron Bay）以700萬美元（約5400萬港元），買下這佔地4.2公頃的豪宅，足足有6個足球場之大。在2015年將加州Malibu的豪宅出售後，就舉家搬到澳洲。豪宅原本帶有熱帶度假風格，鄰近海邊方便Chris去衝浪和玩水上活動，四周都有樹木包圍。原本豪宅內，已有8間睡房和11間浴室，裝潢充滿度假風，一家五口有很大空間，家中當然還有兩個私家泳池。”

一個有六個足球場咁大，海邊附近，有兩個泳池八間睡房十一間浴室既豪宅，原來只係5400萬……

我既夢想，係某地鐵上蓋，仲要唔係九龍站個隻，二千幾呎係大，但人地唔係用尺去計，係用頃……睇到呢種報導真係令人覺得香港樓價係傻的嗎，而我就係一個想買既on9。

澳洲既byron bay，其實係我同九嫂第一次出去玩既地方，個時仲未係情侶，只係一個他鄉遇故知既同行者，係澳洲昆士蘭州同新南威爾士州交界，風景真係唔錯，仲有機會睇到鯨魚。

如果我真係有五千萬，可能都會選擇移民澳洲，每日去超市買餸煮飯，行沙灘夜晚睇書睇戲。

其實我唔覺得追逐金錢有乜野罪，但社會既道德之下，好多人唔敢講自己係為錢，而係為一個夢想，一個使命等等，whatever，但我就比較直接，我為錢而工作，因家人因生活而追求錢。

九嫂成日都話唔想返工，做野好辛苦，我見到，佢返足12個鐘無得停，有時食飯時間只可以7－11買撈麵快快手食完就算，我都想佢唔駛做，但今日既我唔可以養得起佢……因為洗費大，而我地供樓之餘仲要儲錢，每次去衝我都話唔係為自己，係為家人，但我需要錢，為錢我做幾多都可以。

到搵到五千萬之後，其實有好多選擇可以做，甚至可以好似雷神咁買個豪宅，細少少遠少少既絕對無問題。

心態上，我每次聽到人話，知足常樂，我就不其然會問，你真係明咩叫知足常樂？知足，更多人誤解為停止前進，又或者你追求唔到一件事，你就叫自己要知足！咁叫知足咩？咁叫呃自己！明明自己想要，但你要唔到就安慰自己知足，但唔會去努力改變方法令自己得到更多，係啊，知足就好，係啊，知足就會快樂。

知足，唔係叫你放棄，而係你好清楚自己想要乜野，努力實現佢，好似一個分數咁，假知足係，原本50分合格，你唔努力拎到30分，就將條線拉到30分已經好好；真知足係，你目標係70分，到左70分你就要滿足，而唔係再可惜自己做唔到100分。

嘩……點解講講下豪宅拉到咁哲學……

係，錢唔怕比自己更大目標，你用班假知足撚既理論真係只會愈行愈差，錢唔係萬能，但錢可以帶比你既野遠超過你認為可以既，無論係澳洲豪宅、香港偽豪宅、開間cafe、令老婆唔駛做、令長輩安享晚年、令子女安心成長都可以，而且你更可以放眼更大既世界，將你人生加上唔同色彩。

美國關稅由誰來付

如果有留意美國情況既朋友都會見到美國對中國關稅由10％加到25％，連登都有唔少人討論，我發現大家對關稅既睇法真係有少少片面，其中有個爭議位就係，關稅由邊個負責。

進口有兩個唔同做法，一個叫DDU Delivery Duty Unpaid，另一個叫DDP Delivery Duty Paid，簡單講，係由邊一方去負責關稅費用。

基本上兩種方法都會有人用，但多數人會選擇DDU，特別係內地公司，因為保障返出售方自己，買方要承受風險。

假如件貨係賣100蚊，係ddu價，如果你想佢做ddp的話，佢一定會收貴你一定價錢，稅率係10％的話，佢地會收超過呢個數，例如報到去120蚊，如果你係從事呢種出入口生意多既人就肯定會選前者，因為你做多少少野可以平d。

相信好多屌晒鬼既人都係簽左唔少ddu既合約，整個成本就由100蚊變成125蚊，所以關稅將會由美方承受，最後只可以將價錢轉移落去消費者身上，又或者由企業自己係利潤中減少，對於中方講係無分別。

某程度上，關稅的確對於中國無即時大既影響，我地要諗下究竟drump係想做到乜效果，好明顯佢係想減少中國出口，威脅對方，但唔會有即時既收獲，最少都要有半年至一年先可以消化到，點解？

1）先講返簽定左但未出貨既合約，今日既貨已經排到去八月九月出貨，除非毀約，但亦會痛入肉，所以做生意既一定比呢個關稅玩死，難怪咁多人會嬲嬲豬。

2）轉移生產地，好多連登仔會話，咁咪唔好買大陸貨，買其他地方囉！咁真係太天真同簡單喇，知唔知一個採購過程需要經過幾多步？先搵公司，要時間；再報價，價錢通常唔係大問題；然後實地考察，你唔係話做到就一定做到，做出黎有問題點算？當你報三間，你都要去三間廠睇同搞，一頭半個月走唔甩，好彩你搵到間可以做既，唔好彩，重新黎過。

假如你公司得一件產品，你要走一轉，如果你有過百個產品，唔同類別既即係你要重覆以上步驟n次，如果你係老闆你會點？報導講到將會對中國3250億美元既產品加關稅，如果以一個平均成本係50蚊黎計算，即係有65億件貨物將會受影響，想將呢65億件轉移去其他市場，未免太過理想化，有邊個國家可以即時吞到咁多既出貨量？一間廠一日可以出到1萬件貨，即係要有65萬間廠係空置並即時接到你單。考慮返對接，設廠等等條件，你想轉去其他國家，可以，但你需要一年時間，而呢一年，你一係就唔好做生意，如果唔係中國廠方點會同你比新增關稅？大家都知食硬你，你有本事咪搵其他國家囉，將來有冇生意做唔知，但呢一刻你仲要我幫你做你就要跪低。

就呢兩點睇，美國打關稅最大受害者真係美方進口商，認真係玩死人，已經唔講乜野帶動美國本土就業，有腦既都知道係門口說話，你少量既係美國做可以，大量廉價既你搬返美國廠，你公司股價真係直線插水。

真正做生意唔係連登仔諗得咁簡單，諗下就要人比稅，再諗下就可以抽走訂單，再諗下就振興本土，你真係有用腦諗過咩，你就紙上談兵，人地真係做野。

現時要睇既，係你美國用呢個方針一直行幾年，咁先有效，你出口術的話就前功盡廢，以trump朝令夕改既往績，難怪本土商家會咁嬲。

以上為個人觀點，歡迎討論。

唔講澳洲咁遠 近近地大陸台灣啲樓已經平香港太多
講緊五百萬港紙已經靚過香港唔少豪宅
每次睇到佢地啲地產網都想移民去台灣

侵侵個態度好曖味
一方面話想同大陸傾
一方面話如果傾唔成仲好

有啲覺得佢係想大陸屈服於一份比較難接受嘅協議
唔係就大條道理將隻鑊卸俾大陸繼續加關稅

侵侵當然想做到長遠嘅改變
但面對呢個挑戰 巴打覺得大陸應該點樣行？

台灣係平，但環境生活同香港唔會好太多

比我要去就去西方國家啦，起碼揸車出去舒舒服服

侵侵第一目的一定係拎選票嫁喇，呃一班唔太關事既花生友係好有效

幫助本地就業用關稅去實施的話唔係有效既方案，除非全世界既進口品你都加到貴過自己做，如果唔係唔搵中國做，東南亞咪得，東南亞唔得，非洲囉

選票外，佢最幫到手就係稅收，美國唔夠錢，加關稅係解決到國家債務問題之餘又唔會比人話直接影響民生，唔似得加入息稅，減福利咁明顯，仲可以借口制裁中國，有個完美既包裝。

大陸點行，要睇下係國家層面定係企業層面喇。

國家層面的話，拉歐洲國家，製造內需，貨幣控制等等都肯定會做；
企業層面的話，創造品牌，發展其他國家一帶一路市場都係要做既。

講起一帶一路，究竟咩係一帶一路？定係一戴一露呢？我都觀察緊究竟係做乜鳩，我聽聞有公司係搞一帶一路市場真係搵到新生意，但個需求係點，而對於做生意講，經濟講係點，有時間同我了解得夠多就同大家分享下

屋企好公平咁俾左十萬
仲要標題講到好似已經有咁

十萬你估好多？

同埋有既就唔係日記，而係傳記啦

希望係真人真事

巴打請人不?

真人真事，乜依個似係故事咩

上一上水支持，加油繼續寫呀，好多人睇緊

九叔會唔會就一個主題 同時構思幾篇相關嘅內容?咁樣好似有主題連貫文章 無咁散亂
同時又可以就一個主題 分唔同角度去講 我見之前有啲有趣嘅題材 例如九型人格、網購咁 其實都可以講得深入啲 但一兩篇後又無咗後續 有少少浪費咗咁好嘅題材 同埋你嘅見解

當然九叔寫成點 我都會繼續支持你
人到中年依然抱住奮鬥嘅心 不斷進步 我好欣賞 希望我將來都可以好似你咁

垃圾九巴Apps

今日，我要寫返一千字去屌鳩九巴既apps，話說，今日我平常地打開個apps，然後例行地睇到佢既垃圾廣告，再熟練地禁x，啊屌，佢個x由左邊彈左去右邊，屌佢識避喎！比一個x玩左一野，我真係好難忍落去，要開佢個波。

作為一間公共機構，九巴既apps其實係幾好用，起碼你知幾時有車，先唔提佢個準確性同搜尋路線既麻煩位，我想講佢對於用戶體驗既處理簡直係垃圾級！

我相信九巴app幾乎係每個香港人都會用到既apps，有咁大既用戶量，其實可以玩到識飛，但唔知幫佢做apps既天才係有幾反智，用左一個最低能最無用既方式去玩呢個apps。

一入頁面，會先見到一個google廣告，如果有用開既都會知，曾經佢係陰濕到極點，個x好難禁，每三次就有一次機會會禁到個廣告，然後彈出去廣告頁，當時我嬲到要去九巴客服report屌佢一獲，亦係我人生少有既認真投訴。

點解用google？因為簡單囉，睇量，睇唔小心禁到，都真係一筆幾大既財富，但坦白講，真正轉化到出黎既用戶有幾多會去用廣告既service？我相信唔到0.01％，換句話說只不過係漁翁灑網，先唔講美國對用戶既處理比佢好太多，就連大陸既濕鳩網遊都比佢更用心做。

依家我就講少少建議，有關於可以有乜做法令大家用得黎又開心。

1）登入領取禮卷，有冇玩過輪盤式既抽獎，每日入apps你可以獲得一次或兩次抽獎機會，可以拎到現金、禮卷、獎品咁，正常都係出禮卷多，但起碼令人覺得禁個制有機會抽到獎，咁對於禁都會有多少少熱情，通常會係頂走馬燈地講有邊個幾時抽到乜野，令人覺得真係堅中到獎。

禮卷可以玩到好多野，每星期同兩至三間唔同公司合作，抽獎之類已經可以賺到10至30萬既廣告費，再加上可以整個睇30秒廣告增加一次抽獎機會之類既系統，每睇一條片同客計返0.5個數都可以好鬼大，比起你一個google廣告得0.1左右，玩得開心，又賺得放心。

2）上車地點周邊小廣告，apps會定你位，一定知你係邊個位，假如係登打士街咁，你可以係站位附近加上幾間小店，然後話比佢地聽，等車之餘你可以行下街買下野，又或者食個快餐等下兩班車都仲得，比人感覺你貼心之餘仲可以賺到廣告，而唔係on99係你急住睇幾時有車之餘仲要同你x廣告。

假如一間店咁做定位推廣，每個月500蚊好少錢，但咁多個站位，分分鐘每月固定有2000－3000個客，又係10萬到15萬既收入。

3）新增小遊戲留住客人，等車好悶，你可以係inapps裡面新增小遊戲，30秒一場，玩幾場已經等到車，每個遊戲最後出返張由邊個公司贊助相關既資料，如果可以配合到品牌就更好，玩之餘個apps仲會提你幾時有車，等你唔好miss左班車，呢種咪就係貼心囉！

4）九巴dollar，小遊戲同廣告中可以加插虛擬貨幣，唔駛多，你計返係0.1一次都有賺，因為你廣告有收入一定多過要付出，好似信用卡積分同埋the club咁玩，換既係coupon，系統要用都係幾十萬，但你可以留到好多客不停幫你賺錢。

我求其講幾個方案都可以完美代替垃圾google廣告，每個做法都係可行兼唔會洗費大，仲可以得到用戶尊重，可惜，九巴呢種公司唔會諗多一步，因為佢地唔憂做。

好，鬧完同ff完，如果九巴公司睇到，歡迎聯絡我，我大把貨，比起依家同你營運既垃圾公司，我相信任何人有心做都大把貨！

頂，fb唔知short乜，我post唔到野……成日重新載入都無

多謝你意見先

如果要構思同組織的話，真係要好花時間，好似之前個九型人格我係上網睇返好多野remind返自己先可以寫，又要crosscheck

網購個一野更係要搵大量資料，幾篇文真係篇篇都玩我兩三個鐘……

作為一個非專業既寫作人，我好想詳細，但每日一篇講真係好難深入……

但我唔想打破每日一篇呢個承諾，或者路係可以改變，但睇大家想睇乜內容啦，如果大家想睇深入，唔需要每日既話，我都好願意去組織下

一個月都未爆一個post，認真失禮

睇返個word count，原來一直寫落都有三萬四千幾字，以現時一本排到開一開既小說去睇，就黎可以出到一本書了

幫手推下
Btw我支持量少啲，但深入啲

加油, 有追開, 只係冇乜點留言, 同埋唔識問問題

尋日我睇左個POST，講香港十大免費apps排名入面有好多都係大陸apps，話香港已死。

香港係咪已死我就唔敢講，但post入面好多都係發洩緊同排斥緊大陸產品，呢個係連登主流，而我覺得就算係死，你都需要知道自己點解死。

點解咁多人用內地產品，咁香港產品呢？而內地產品好多時都係大家覺得低俗，例如抖音，小紅書之類，低俗可以帶動到幾多數據同用戶？而低俗又可以令軟銀投資，市值衝破750億美金？

之前我都有係文章入面提過，討厭你既對手，係人之常情，但討厭之餘唔好輕視佢地。

小紅書我好少用，但九嫂有玩IG，有睇小紅書，而我就間唔中睇下抖音，好多人都話抖音即係閹割版Youtube，我每晚都會睇Youtube，但朝早我反而會睇抖音多，點解？

可能我講既野唔係連登既主流意見，但我希望用例子同分析去令大家對呢件事有更深認識，遇著有學識既人，你同佢地傾計就唔可以用情感主導，嘩大陸野我唔用嫁喎，係出面係會比人笑，唔用係自由，但你係運用自由定係一種執著係好唔同，你可以一大堆理論令人了解你唔用，咁係型，你一句就打落去話唔用，就令人覺得你個人好情緒同主觀。

預左比人屌，但你有你屌，我有我講，想討論既可以，想知多個睇法既，又得。

今次希望可以深入同系統化少少咁去講，要時間寫

同一時間，有個post提到香港youtuber生態，我都認真覺得香港youtuber有好大改善空間，好多都係業餘地做，家陣所有野都向專業化做，要用成盤生意去經營

呢幾日去HOFEX行下食下，仲有酒飲

完全唔用大陸野係冇可能的 因為基本上所有商品都要經中國進口 d人總係口講反大陸 但另一邊廂又走去淘寶 可見偽正義撚係幾多 而我覺得完全排斥大陸就係正義 政制 經濟同文化都應該分開黎講的 但基於內地既行為好明顯係強行融入香港 先令咁多人對內地反感 每次表達立場都總有d灰色地帶

幫推

抖音（一）

講起抖音，我冒住比人問候三代嘅風險去提，係連登講大陸野係原罪，除非你係大大力屌佢既，同時又有好多人盲撐，結果兩邊大戰，你屌我我屌你，但有一點兩方面都無乜點提既，就係分析同數據，我唔會比結論你地，希望你地睇完之後，自己做出一個結論，無論你係喜歡佢定討厭佢既，都可以多少少論點去支持自己。

有一點好重要需要大家知道先既係，抖音佢有兩個Apps，分別係「抖音短視頻」同埋TIKTOK，抖音係內地版，而TIKTOK係海外版，而香港係算為「海外」的，所以好多人讚同彈，有機會係大家根本唔係講緊同一件事，兩邊各有各鬧。

令我認識抖音既係毛記既東方昇，佢拍過一條片係講抖音爆紅，佢模彷幾個熱爆短片，真係幾嘔心下，大家可以先睇睇，一步一步咁了解呢件事

7/6《國家級任務》第21集 抖你個音

作為一個尋根究底既人，我都會比多次機會佢，親身試下個apps，因為我既理論係，紅既野總有佢令人學習既地方，點都要學下野嘛。當時我就下載左TIKTOK，然後……

同東方昇描述到既野係差唔多，而且仲係一大班初中生小學生，自稱KOL既人玩，唱歌跳舞等等，唯一一個好處係，都有幾多女女睇，睇完一輪之後我就刪除左個apps了

以下係我用香港版剛剛新下載時得到既推薦同短片：

後來我有同朋友提起過抖音，都係話係一班低智既人先會玩，網上毒藥，浪費時間，睇女一流既apps，佢同我講，我用國際版定大陸版？我話有分咩？佢懶神秘咁講，你試下大陸版先講啦。

反正都係幾分鐘既事，一試無壞，最後我終於明呢個apps點解會咁多人玩，因為佢既內容同行為設計實在太令人上癮。

以下係我用大陸版用開既帳號會推比我既片：

兩者既分別係可以好大，關係到用戶習慣同埋媒體性質等等，之後會一點一點咁詳細講解。

一間市值超過750億美金既公司，你覺得佢係賣低俗實在太輕視呢筆錢，須知道你中六合彩中乜中物都只可以得到一億港元左右，750億美金即係講緊5000億港元，當你每日中一億，你都需要連中13年幾你先可以中到呢個數，好彩？你係唔係忽左啊？如果有人覺得憑運氣可以做到呢件事，我都好想聽下佢點解釋呢個好彩既概率係幾多。

呢幾年互聯網已經好成熟，用戶既習慣都非常穩定，即係你每日花幾多時間係FB, IG, Youtube等等都已經有一個飽和現象，你唔會再有空閒時間放入新既娛樂，用戶要求極高，同時唔會比太多機會你去試，但抖音佢可以係現有用戶時間入面拉走極多份額，你唔會好奇係點解咩？

低俗，可以出名，但唔可以持久，睇女睇網紅既選擇太多，今時今日你仲以為抖音係靠呢類內容搵食？咁你真係侮辱太多公司既智慧，所有落廣告既人都唔係弱智，甚至係行內最強既市場學家，真金白銀既錢永遠唔會呃人，你可以憑口才同呃人去令一兩個人上當，但你可以令大部份既市場精英上當，又睇運氣啊？唔好玩啦師兄！

好，第一步我想大家先去理解一下個背景，下一篇我會講係行為學上，抖音既處理，同埋UX方面，抖音點樣從YOUTUBE呢個霸者之下另起一條路！

抖音（二）

上次講到互聯網時代，每個人都已經有一個習慣，每日會放幾多時間係Youtube，IG, Facebook等等已經係定數，每一個外來者要加入都需要擊敗一個巨大帝國，抖音憑乜野去贏？

有好多人會講，喂你大陸無Youtube, IG, Facebook，咁要彈起有幾難啊？有既話你仆左街啦，對唔住，大陸雖然無以上既對手，但有更多各式各類既平台同網站，例如早期既微博、微信朋友圈、陌陌、百度貼吧、人人網、知乎等等，更有唔同既視頻網站，包括騰訊視頻、優酷、愛奇藝，Bilibili，講娛樂，大陸人都有唔少，全部都係大機構開發多年既產物，有一定既用戶、習慣、地盤。

係眾多選擇中佢點脫穎而出？全因佢比其他對手更了解用戶。

好多年前，網上興既叫博客blog，你要有文化有知識先可以寫，無一千字起跳都有八百，要言之有物要有理有據，但今日仲有幾多人無自稱blogger？點解blog會被淘汰？因為唔係每個人都有時間有知識去閱讀一大篇文字，一篇文可以令人睇晒既數字低得恐怖，用戶留存率太低，好多人一眼睇頭幾句已經too long didnt read，你有留意既應該會知道今日大行其道既取代品就係twitter同埋微博。

比起長篇大論，twitter既形式更易入口，因為唔係每個人都有能力去寫得有理有據，但每個人都可以將一兩句說話寫出黎，唔需要心路歷程，只需要一兩句你睇完好似無睇既說話已經夠，因為簡短，就算係廢話都好，你都會唔覺意睇晒，從而加深交流，再用一個好簡單既like comment and tweet去反應，達到一種新社交，或者你已經習慣左呢個模式，所以習以為常。

一個近期少少既例子係ig，今日你問九十後零零後，好多都唔再用facebook，轉投ig，點解？因為facebook門檻太高，要寫野，要分享，要社交，太累了，一個ig，向上向下睇，大家都用一兩句caption加張相就溝通，用得更少腦，相片比起文字更易入腦，如果你要睇一個blog要用3分鐘，睇一段twitter要30秒，睇一張相只需要3秒，所以更短時間你可以吸收到更多資訊。

咁得到更多資訊有乜好處？人既行為學入面有講，你可以從睇到一樣野而得到快感，ig將blog既快感由3分鐘變為3秒鐘，只需要3秒你就得到一個網路高潮，再迎接下一浪高潮，係啊，係無內容同深度可言，但人既行為就係咁簡單，就算你點口裡說不都好，你既身體都會很誠實，而呢個改變唔係無根據，係一班工程師由用戶既行為數據去分析出黎你地到底喜歡點既野得出黎既理論，從而開發新產品。

之前係文字版既平台，如果視頻既話係點？

當年youtube創造出短片，帶動微電影，以前要拍片係需要一隊專業團隊，加上大量前線後援先做到既事，youtube打贏既係電影、電視，比佢地更易入口，更易得到新訊息，更係免費同埋洗腦，你仔細想想，youtube由05年成立到今年2019年，有唔少既改動，但只係限於改動，即係facebook改黎改去都係facebook，而唔係ig，因為本身企業文化同背景都唔可以有大改動，今日你見到既youtube比以上多左長片、短片等等，但都係以佢最強既3－10分鐘片為主流。

youtube既問題同facebook好相似，片再短你都需要3－10分鐘去消化，有幾多用戶可以完全睇晒一條片？而youtube佢既數字指出每人每日會使用兩個半鐘去睇youtube可以睇到幾多條片？以5分鐘去計的話即係30條片，係今日你得到30個好處的話係好，但如果有人可以係同一時間令你得到300個好處呢？

抖音將自己歸類為「短視頻」，如果youtube係視頻，佢自稱短頻係無錯，因為佢一開始既限制係每條片只需要15秒！

用返ig既邏輯，新一代喜歡睇既就睇，無興趣就skip，動作只係用手指一掃，ig係用相片同文字取代facebook的話，抖音用既就係短片同音樂。

點解短片加音樂係work，我都唔明，我心諗好好地一條片你要音樂黎托，但事實上人既心理的確係對音樂有另外一個聽覺既觸動，比起你純用眼睇片加聽對白同配樂，一條熟悉既音樂會更易入腦，詳細邏輯同理論我就唔重覆，大家可以自行上網睇資料。

引用一篇文：credit：

行為設計學的基本原理？
現在是個體驗經濟、注意力經濟時代，除了產品和服務，人們更關注情感體驗和自我實現。
據諾貝爾經濟學獎得主丹尼爾・卡尼曼的非理性經濟學研究，人們對一段經歷的感受取決於兩個時刻：「峰值」（最好或最壞的時刻）和「結尾」。
而在《打造峰值體驗》這本書中，作者希思兄弟認為這還不夠全面，他們認為所有的行為的節點都會給人留下記憶，但只要我們找準並精心設計這些時刻，我們就能輕鬆掌控情感，甚至是行為與建立習慣，讓人上癮。
▲行為設計學的基本三步驟：
選擇一個明確的目標
讓這個行為做起來簡單
提醒人們去做的這個行為
用更簡單的三句話來描述：「有目標（意願）、夠簡單、快速回饋」
先以星巴克為例
星巴克給你的印象與回憶是什麽？
我想當你聽到這個問題時，腦海中浮現的應該是…
一踏入店裏的「咖啡味道」，以及離開櫃台時的「店員的友善」吧？ 儘管整個服務的過程中讓你排了長隊、價格又貴、等待時間久……等這些較差的體驗，但你下一次還是會去（？！）
這是因為星巴克給你的「一開始與離去的印象」（峰值）是好的。
或者像是一些小兒科醫院會在診療結束後，送給小孩子零食與禮物，這樣的一個微小的動作，即便小孩在過程很痛苦，但最後的結果好像也沒有那麽痛苦難受。
回到抖音：有趣的短視頻
行為設計的循環回路：更簡單更強力
抖音的使用設計上，使用了一整套「行為設計」形成的循環回路，造成的力度會比上述星巴克與診所更強，更上癮。
如果你玩過抖音，你會知道，它的頁面有夠簡單：

APP 一開打就是影片，用手指頭往上滑，就能下一個影片：由左圖到右圖只要滑動手指！
所以很多中小學生都能立刻上手，一打開應用就是全屏的短視頻（15 秒的內容），不像 YouTube 羅列了所有的視頻分類給用戶（但用戶很少一開始就知道自己要幹嘛，看到了一堆影片與分類，反而會覺得壓力很大想跳出）
但抖音不是！他直接把正在動的影片全屏，讓你沈浸式娛樂，就是要讓你用手指「往上滑動」來刷出一個又一個的抖音視頻。
就是這個特別的行為機制！
因為我們滑出來的視頻不一定會是我們想看的，但我們「滑下一個視頻」的成本門檻極低，只要輕輕地再向上滑動幾次，就一定會跑出讓自己感興趣的「有趣的短視頻」。
此時，大腦就會分泌讓我們感到快樂的多巴胺，得到了正向回饋，而你會認為這是因為「手指滑動」得到的獎勵，這些快速又簡單的動作與反應，形成了「有目標、夠簡單、快速回饋」的行為設計的循環。
（讓你有意願的）目標：有趣的短視頻
門檻夠低夠簡單：用手指滑動屏幕
快速回饋：15 秒的短視頻、點讚、評論、分享

我就唔再將佢分析再自己寫喇，因為我覺得佢分析得太好，所以直接用。

從行為學上面睇，抖音佢比其他對手更懂得人性，呢個係我第二個想分享既例子。

下一篇我會從對用戶，觀看者、創作者同廣告商上面去分析佢強大既地方。

打字打到電腦無電，今日講住咁多先，明天再續

今日其實好想講下加關稅既事，但費事跳黎跳去，過幾日冷靜左先再分享下觀點啦

再推下facebook pages：

同埋我既tg
id: Gornine911

想交流既朋友記得支持下

講定先，深度野無市場既我下次就唔寫喇

支持產量減少但係更有深度

1001 新post見

終於睇晒，lm g持

今日睇左半日貿易戰既新聞、評論，同幾個唔同立場、派別、身份既人傾過，我諗寫多兩篇講抖音既分析之後可以同大家分享下

呢場唔係貿易戰咁簡單，係國運戰，兩個國家唔係要去談判，而係搵方法打死對方

要同大家重溫一下歷史，下一個題材要講

美日貿易戰

支持我都有好似巴打嘅心態下載過抖音睇下咩料，香港版真係相對無聊
睇返巴打個大陸version先發覺原來咁多野睇

支持深度嘢

多謝你一直支持，成日幫推

香港同大陸版既唔同，主要係內容同營運，反映之前有人開post講香港youtube低質，係同一個概念

多謝先！寫一篇真係要花好多時間，如果無人理既我真係寫隨筆算喇

Lmlm

抖音（三）

上一篇講到抖音對用戶習慣既應用，今次就從創作者講起。

“In the future, everyone will be world-famous for 15 minutes”
Andy Warhol

2006 Time Magazine person of year “YOU”

每個人都有機會成名15分鐘，2006年度時代雜誌選出年代風雲人物為「你」。

2005年youtube推出，每個人都可以為自己推廣，每個人都可以成名，每個人都有機會，一種世界改變既模式出現了，十四年後，你，有諗過成名嗎？

今日你要成名，唔好意思，門檻太高了，今日你要拍片成名，唔好理咩題材都好，第一個問題你要諗既係，我點先會有人識？

係youtube你係一個新創作者的話，係極之難去推廣，你可以係連登post你既野，你要係facebook上面推你既野，你要落廣告去推你既野，但如果你只係默默地係youtube度推，唔知何年何月你先會出名。

先從用戶角度睇，你可以點去接觸一個新youtuber？第一，你search keyword可以出現；第二，你有睇開類似既野佢會推薦比你；第三，你可以係chart度睇到最hit既片；第四，你可以從類別入面得到推薦影片。

我之前都想開個youtube channel所以都做左唔少資料搜集，得到既結果係，你想係youtube紅啊！去facebook, twitter, Instagram, Reddit, Google,或者同其他成名youtuber crossover啦！

對於創作者講，今時今日要拍片成名既代價實在太大，你需要持久地做內容，再用唔同方法去搵觀眾，唔知幾時先可以企穩陣腳。

之前提過抖音佢做既係短視頻，所以每一段15秒既片，係推薦上面係容易過youtube好多，係用戶角度，劃上劃落兼只需要15秒就可以睇完一個內容，用戶成本極低，所以創作者更容易可以得到用戶關注。

相反youtube每一次既推薦，都係一個選擇，首先，你需要睇一個廣告，變相令使用者既代價加大，每一條片都要諗過先禁，有選擇之下你都會搵返有興趣既野去睇，新內容好難會入到你既眼，同時youtube生態係三分鐘或以上既片，有好多時你睇完一兩分鐘先發現唔好睇，然後屌住咁click走，用戶體驗方面比較差。

youtube我用左好多年，都有好多頻道訂閱左，依家我個list有大約100個頻道，但抖音我用左唔到半年，我已經關注左超過二百個頻道，係找尋新事物之上，抖音明顯有較大優勢，亦令創作者得到用戶既機會大增。

同時，抖音佢對於創作者既支援係極大，幾乎每一個account都可以獲得一次基本推薦，模式係，佢會係你比較多人睇既片入面幫你推比10000個用戶，再根據用戶有冇睇晒你條片、有冇留言、心心、轉載去決定繼唔繼續派新用戶比你。

所以好多抖音創作者都可以短時間內得到一定關注，推動佢地創作更多內容。

而模式上，三分鐘既剪片同埋15秒既剪片已經好大分別，令內容創作門檻減低。

對於創作者講，抖音比起youtube簡直係天堂！

再講埋廣告方面，抖音現時行緊兩大廣告模式，一，係你開apps時一個幾秒既大pop up；二，係片與片之間插入既廣告，我諗有好多人都會覺得youtube廣告好煩，佢幾秒後先可以skip，甚至強迫10秒廣告令唔少用戶都會選用adblock添，但抖音佢既片與片廣告，你見到係可以即飛，但佢好在係為左令你睇廣告，用既方式係好soft sell，要吸引加重點講事情，所以好多時你會唔覺意地睇晒成個廣告添。

同時佢既營利模式唔單單係廣告，更會係片入面置入購物車，如果你係創作者想賣一份明信片，用戶睇完唔需要再係外面搵或者click link，直接就可以係抖音入面購物，創作者同抖音作一個分成。呢個模式唔係咩新野，好多網都有用，基本到基本既事。

以下我分享我部份關注左既創作者比大家睇。

有留意既話都知其實我都係關注知識類頻道多，咩網紅、小姐姐、明星、跳舞既我好少會睇，下一部份會講，內容喇，亦應該係抖音篇既最後一章。

咁多位朋友，如果欣賞我既分享的話，請幫幫手去我既facebook pages like and share，現時facebook既自然宣傳率實在低得可怕，特別係剛剛營運既時候

連結：

抖音（完結篇）

Content is King

內容才是王道，係現時眾多媒體既重中之重，即使你有再好既用戶喜好分析，如果無媒體的話，咁用戶都會快速流失，所以我既次序係先講用戶，再講創作者，兩者結合先可以做到抖音現時既規模。

好多人會主觀認為，抖音都係由無聊片，廢片，美女跳舞為主，事實上係唔係呢？我相信用數據去講會最有力。

用2018年數據睇，抖音熱門內容竟然係以新資訊為主，搞笑暖心為輔，型男美女明星生活知識為旁。

上一篇我有提到我所訂閱既內容都係以資訊為主，有乜好過可以30秒學到一樣新野，有興趣再可以深入探究？

須知道一個平台，佢既責任係推薦一堆適合你口味既頻道比你，換句話說，乜野用戶就睇乜野資訊，你一見靚女就睇幾次收藏再入去狂睇，下一次派比你既都係相似既野，其實instagram都係同一道理，睇女既會成批女，睇波既大把球賽訊息，睇衫既睇化妝既如是。

每次我一聽到有人話抖音入面全部都係垃圾內容，我心裡面不其然地諗，究竟你平時睇既喜好係乜搞到人地係咁派呢類野比你啊？坦白講，我自己收到既內容都係好有趣，因為我行為上面見到優質內容會like and save，唔得既我唔會比佢播完就skip，久而久之ai會知道我想要乜內容從而幫我作出更好選擇。

較早前連登有post話香港youtuber質素低，唔及外國，我都幾同意，唔好話外國，香港既內容創作者連台灣，大陸都唔及，只可以圍繞係食玩買呢幾方面，打機就最多人睇，化妝大行其道，真係有深度既內容，嘩，平時我壓力仲唔夠大咩，仲要睇咁沉重既野托？

究竟係有觀眾先定有內容先？我都幾肯定係有觀眾先，有咩觀眾就有咩內容提供，好似tvb咁，得師奶會睇既，你就唔可以怨佢d野唔適合你，因為你都唔係觀眾，youtube都係同一個問題，主要客群係要求睇輕鬆野，你係非主流就只可以被遺忘，不過你又要問返自己，到底你有幾咁支持一個內容創作者？

香港人出名又要免費又要屌，好似好有性格咁，所以咪屌走好多有心做既人，連一個like and share都唔肯去比，系統根本唔知你係唔係喜歡，幾次都無的話佢就會判斷呢個係你唔太喜歡既類型，而你就會愈睇愈少，最後無劣幣驅逐良幣，全因為你自己。

係大陸，自媒體已經興起好耐，每個人都唔會覺得做一個網紅係奇怪，佢地會去發行自己內容，利用自己長處，係競爭入面生存落去，但香港人更喜歡做一個觀眾，仲係最唔支持自己人既觀眾，無創作人，新創作者又好難生存既情況下，呢片土壤只會愈來愈無養份，最後好似facebook咁，都無野睇既，全部都係廣告又低質，睇第二度好過。

抖音成功，主要係佢主張內容是王道的想法，你係咸濕仔又好，係學術派都好，都可以有適合你既片，而每日片量係多到你唔睇直掃都掃唔完既程度，加上15秒既用戶行為體現，有國家話係網上慢性毒品我都覺得講得好正確，因為佢真係比食毒品更可怕。

好，長達四篇既抖音分析到此告一段落，長達7000個字既深度文真係好吃力，但我相信自己講既比起好多連登仔一百幾十字，幾百字既post來得詳細同有多角度思考。

最後講返一次，我唔係要去宣傳一個內地apps，而係想比大家知道佢成功既原因係乜，你勁既為香港既，大可以參考對方既思路去運營一個又本土又高質既平台。

呢幾日大家既回應都好少，連登真係唔係一個好既討論區，因為好少係討論，反而係一種交流，特夠係深度既野，你唔做返少少功課同睇一大堆資料你都幾難去回應同提問，所以我無怪大家。

寫呢幾篇深度野，我都幾開心，因為睇多好多野，亦整理返好多個人既感覺轉化為實質上可以講到同分析到既文字出黎同大家分享。

下一篇，如我之前提過，我會寫貿易戰，由美日貿易戰說起。

補圖

完結篇先黎見到兩個負評，真係多謝晒

咁我都係輕鬆返少少寫d鳩吹野算lu

留唔到言既喂

成功了

一路有睇，支持！

睇完抖音呢幾篇文 學到更多嘅野支持

曾經諗過開youtube channel
但係最後決定一係唔攪...一攪就要係英文為主
最大問題係廣東話 channel 既 content 好難做
好似九叔講既食玩訓, 全部都係要用好長時間去做 (剪片後製時間好多) 而對手亦好多, 除非全職去做啦
當然如果你係名人又唔同既,如果唔係未有人睇你已經放棄左

所以九叔講得岩, 香港人係有D自己攞黎
有雞定有蛋先? 唔理啦...直接諗開英文channel 好過

抖音仲有個好處就係門檻低 ，個個都可以做「網紅」
貪玩開過Filter拍片，嘩真係咩自信心都返曬黎
原來自己個樣拍出黎都可以好似啲所謂網紅咁

仲有就係唔駛好似Youtube咁麻煩拍片剪片後製，一個Apps同你搞掂哂
簡單方便低成本 呢幾點人類從來都唔會拒絕

好想睇巴打講貿易戰，好多野連登仔都係一面倒
難得好似巴打咁會做功課講啲連登仔未必啱聽嘅野

唔駛多謝我幫你推Post，你打咁多隻字，我禁入黎就有得睇，我講多謝就真

多謝你

個人認為以一個香港人身份去開英文channel難度都幾高，如果你係外國留學或者abc咁都會好少少

中文既市場其實都唔細，香港、台灣、星馬、部份內地、澳門，都有唔少人拎到youtube 100萬訂閱既牌

但題材上面就要好小心，因為開錯頭你要斬掉重練好大獲

如果知識型既話，台灣係個唔錯既市場

佢d filter真係……呃唔少人

youtube既後製係難的，就算係同樣的後製水平，時長已經令工作量相差好遠

我都睇唔少貿易戰既事，根本件事唔係一面倒，只要睇返美國本土既文章就會睇到國內好多人係列舉左好多trump無提既內憂

不過大家都係選擇性失明咁無辦法

好簡單咁講，如果關稅係必勝的話，點會之前無人用？好多連登仔講既只係最基本經濟學中五六課程既內容，唔通咁大個國家咁多年黎無一個人知道呢個方法？

我明，一講到兩邊都有攻有守，又講唔出一個結論，咁一句美國必勝，支爆近了一定係比較令人易入口

講真我認真擔心貿易戰既後果，中國死，香港都唔會好得去邊，只講股市樓市都肯定直插。

好多小朋友未見過股災引發樓災再令大量人失業，工資下滑等等情況，仲諗住自己一無所有可以發圍……

今個星期我會集中寫貿易戰，希望大家可以有得著

24歲頂唔頂得住舖租？
父幹撚？

頂得住 依家收支平衡
完全冇 窮撚

推爆埋呢個post，開新post講貿易戰

幫推爆

中美貿易戰
只能夠講無一個係贏家
得益既會係東南亞發展國家
可以預見好多大公司係當地設廠生產

至於中國的情況
的確唔樂觀
關稅方面處於好被動的角式
單單從三個tier關稅的清單
就知道好多原材料同技術係需要美國輸入

協議不能簽 關稅不能不加...

呢份巴打簡單講得幾好，真係無贏家，貿易戰根本就係極之痛苦既過程，睇邊一邊捱唔住

中國係被動，但無辦法，一定要打，呢個係世界一哥之戰，作為世界最大既兩個經濟體，唔知要打幾耐

好期待你講貿易戰
會唔會有一啲我無發現到既盲點

個人認雙方都唔會讓步
呢場貿易戰唔單係中美之間的角力
更是習近平統治的一個大挑戰
中國人無可能推倒政權
但中共權鬥可以
試問係咁情況小熊維尼點會示弱

在美方嚟講中國已經成為咗假想敵
加關稅都係必要之痛嚟解決長久而來的貿易逆差

推，期待再講貿易戰

GO

推一推 支持

支持！

九叔呢兩日冇出文了

我寫左部份嫁喇，等推爆個post開新post一次過

點睇賣油漆既B2B SALES?

九叔 追曬post而家先黎推 推到開新po為止
學左好多野 多謝你分享

不是幸運，只是符合人性而己

而不幸的是人的本性是懶性

所以這類不用思考，簡單的娛樂短片很能令人沈迷

用戶基數大，促使他成功

利申：不小心沈迷過一陣子

中美貿易戰大件事到可以出書

全球最大的兩個經濟體互打，自然傷害大

就算完全不用經濟去想

兩個人打架，你在旁邊都會有危險啦

香港就是在旁邊那個

中美貿易戰（一）

中美貿易戰，好多香港人第一時間食花生，你地打，關我春事？如果世界最大既兩個經濟體打開上黎，香港仲要名義上（可能實際上都係）中國既隊伍入面，點會唔關香港事，正所謂無知係幸福，愈了解得多你就會知道貿易戰係可以有幾可怕，因為你既下半生都可能會被佢所牽連。

讀歷史係最好既學習方式，今次我地就由八十年代《美日貿易戰》講起。

第二次世界大戰之後，日本作為戰敗國，廣島長崎被原子彈洗地之後，無人諗過佢只係用左二十年時間就重新奪回世界第二經濟體既地位，日本真係好可怕。

我諗大家都好熟悉日本品牌，東芝、豐田、三菱、日立、索尼、松下等等，佢地最輝煌時代邊有咩三星、蘋果、華為，當時世界上最好、最平、最耐用既都係日本牌子。

今日中國對美國貿易逆差係50％，當年日本對美國逆差都有40％，導致美國唔少企業倒閉，因為日本既產品太優質，美國人唔撐自己貨，全部買晒日本貨。

睇返網上資料，美日既磨擦同戰鬥持續左整整30年，首先第一點我想指出既係，貿易戰好多人話支爆近了，其實錯得離譜，昔日日本簡直可以話係絕對服從咁接受一連串貿易條款，但都可以玩足三十年，直到八五年通過既《丹佛決議案》美國正式全面同日本開戰，徵收25％關稅，同時間迫使日本簽署著名既《廣場協議》，將240日圓：1美元，升到79日圓：1美元情況下，先真正將日本打殘。

今日美中貿易戰先剛剛開始，就算唔打十年，三五七年都走唔甩，記得，當年日本係全無反抗，好似你打街霸咁，我任你打打足我十年我先死，我已經無還手嫁喇！

講返時序：紡織品戰（1957年-1972年）鋼鐵戰（1968年-1978年）彩電戰（1970年-1980年）汽車戰（1979年-1987年）半導體戰（1987年-1991年）電信戰（1980年-1995年）

由六十年代到九十年代，美日打足咁多年，係唔同範疇入面都有戰鬥過，我唔自己寫喇，直接copy網上既簡短資料比大家睇。

1.紡織品戰（1957年-1972年）：日本紡織品是最早進入美國貿易保護者視野的日本商品。1957年開始，美國密集通過限制日本紡織品的法案，最終以日本「自願限制出口」的妥協而告終。

2.鋼鐵戰（1968年-1978年）：日本鋼鐵行業接棒紡織行業，在1970年代成為對美出口主力，並遭到美國鋼鐵行業工會的強烈阻擊，1977年美國發起反傾銷起訴，最終以日本「自願限制出口」的妥協而告終，日本鋼鐵業在10年內被迫3次自主限制對美出口。

3.彩電戰（1970年-1980年）：1970年開始，日本家電行業開始崛起，在上個世紀70年後期接棒鋼鐵行業，巔峰時對美出口占彩電出口的90%，囊括三成美國市場份額。1977年美日簽訂貿易協議，日本「自願限制出口」。

4.汽車戰（1979年-1987年）：日美貿易戰中最激烈的一場。1980年代，日本汽車接棒家電行業，成為日本賺錢高額貿易順差的核心產業，對美出口飆升，對美國就業造成大規模影響，進而導致全美範圍內的抗議潮。最終以日本汽車廠家赴美投資、自願限制出口、取消國內關稅等妥協手段告終。

5.半導體戰（1987年-1991年）：在半導體行業的早期，日本憑藉低價晶片對美國產業造成重大衝擊，美國以反傾銷、反投資、反併購等手段進行貿易保護，最高時對相關產品加收100%的關稅。最終以日本對美出口產品進行價格管制等手段結束。

6.電信戰（1980年-1995年）：1980年代開始，美國用貿易保護條款來敲開日本電信行業大門，1985年在里根VS中曾根峰會上，美日共同啟動了電信行業開放，最終移除了日本在電信行業的貿易壁壘，系統性地開放了全市場。

雖然好簡短，但你都可以睇到，日本係各個範疇入面都係退讓，當年有政治因素係入面，因為正值冷戰時期同埋當年日本仲比美國既原子彈嚇怕，加上周邊國家都唔支持日本（二戰原因），佢如果無美國保護同埋貿易會好大獲，所以好多外國人當年覺得日本人只要嚇一嚇就會屈服，呢種心態今日都仲有。

貿易戰不得不提一個條款同一個人。

《301條款》

該條款規定，當美國貿易代表辦公室確認某貿易伙伴的某項政策違反貿易協定，或被美國單方面判定為不公平、不公正或不合理時，即可啟動單邊性、強制性的報復措施，包括：
（1）中止貿易協定項下的減讓
（2）採取關稅或其他進口限制
（3）對服務徵收費用或採取限制
（4）與被調查國達成協議，以消除其違反行為或向美國提供補償
（5）限制服務領域的授權。

當年日本被美國足足發起左15次301條款調查，總之有咩產品對美國不利既，就調查，再進行貿易保護，迫你做野。

方式大致上分為幾款：

1）加關稅，由25％到100％都有
2）限出口，由日本限制自己國家企業出口美國
3）增進口，由日本分配一定市佔率比美國企業
4）限價錢，出口貨品需要進行價格管制
5）反併購，你想購買美國企業取得技術，唔得
6）增投資，鼓勵日本企業到美國設廠

《廣場協議》

是美國、日本、英國、法國及西德5個工業已開發國家財政部長和央行行長於美國紐約的廣場飯店會晤後，在1985年9月22日簽署的協議。目的在聯合干預外匯市場，使美元對日元及德國馬克等主要貨幣有秩序性地下調，以解決美國巨額貿易赤字，從而導致日元大幅升值。

《廣場協議》簽訂後，上述五國開始聯合干預外匯市場，在國際外匯市場大量拋售美元，繼而形成市場投資者的拋售狂潮，導致美元持續大幅度貶值[1]。1985年9月，美元兌日元在1美元兌250日元上下波動，協議簽訂後不到3個月的時間裡，日元兌美元迅速升值到1美元兌200日元左右，升幅20%。1988年與1985年相比，主要貨幣對美元的升值幅度大約分別為：日元86.1%、德國馬克70.5%、法國法郎50.8%、義大利里拉46.7%、英國英鎊37.2%、加拿大元近11%。

其實貿易戰之中，加關稅限入口等方法都對於美國貿易逆差無決定性既幫助，直到呢個廣場協議簽定後，日本正式玩完，進入好多人提到既「失落的二十年」，所以要提到另一個關鍵人物－－「萊特希澤 Robert Emmet Lighthizer」

《萊特希澤》

好多人三十歲都唔知做緊乜，而萊特希澤佢三十歲就代表列根政府出任副貿易代表，有人提出當年日本簽定廣場協議佢係功不可沒。

引用“彭博社曾介紹了當年廣場協議談判時極富戲劇性的一幕：當年，萊特希澤帶領的美國貿易代表團與日本談判鋼鐵進口問題時，他故意將美方的談判提案折成了紙飛機扔向對方，使得日本談判人員方寸大亂。在日方代表發言時，他還拆開手機零部件把玩，以表達輕蔑的態度。”

你好難想像到一個係貿易或者政治上年僅三十歲既人可以有咁強大既個人特色，亦睇得出列根政府係睇人方面係幾有眼光。

呢位仁兄……係由trump委任為現代美國貿易代表，今時今日劉鶴訪美見既人就係佢同財長史蒂芬·特納·梅努欽。

可以預見到呢場戰事係有幾轟烈，提一提，二零一七年頭，佢已經被委任，兩個可能啦，一係trump佢想打中國所以搵佢做，二係佢上任係主張同中國開戰，邊樣都好，佢上得場話得事同trump一齊打中國就唔係單單保護主義，而係不成功便成仁。

背景講完，可以講返少少見解。

貿易戰，唔係普通既貿易糾紛，基本上小型貿易問題幾乎每月都發生，都係由佢地官員傾完再公佈，唔會上升到一個國家既層面，亦唔會係全方面既貿易制裁。

今日我可以話，美國打呢場貿易戰，係要收中國皮，亦係好多連登仔想見到既結果，呢句應該可以比唔少朋友打個靚飛機。

當年日本威脅到美國第一地位，美國採取既方式係單方面攻擊，喂你既產品係唔及日本人咁平咁靚，憑乜收關稅？無啊，301條款就係單方面覺得有問題就可以出手，加你就加你，簡稱莫須有，有趣既係當年美國都指控六名日立高層竊取ibm技術被捕，其後指控東芝向蘇聯銷售高技術國防產品。

無論當年日本，同今日華為誰對誰錯，但種種事件睇，美國真係認真要全方位打擊中國，就如同當年日本一樣，總之你做乜都係錯。

從美國角度出發，打日本又好，打中國都好，都係勢在必行，因為牽涉既唔係單單利潤，而係一個世界第一國家位置誰屬，美國睇得到如果放任日本或中國的話，自己世界第一地位就會不保，所以一定要出手。

睇歷史有個好處，就係可以吸收前人教訓，站係中國角度，同你傾，傾，但我乜都唔會簽，因為你條粉皮一向都係簽完一條又一條，迫完一次又一次，此為陽謀，我迫你簽，簽完你會仆街，唔簽我就有名義出手打你。

好多人覺得關稅等於一切，其實依家先25％，當年日本受緊100％關稅加上大量出入口限制都仲頂得住，你睇返25％係好小事，要打你仲有排打啊。

其實從日本到中國，美國既經濟地位都真係有根本性問題，因為國內生產力薄弱，講真，你係平係好既，出口點會差，你要進口既，一定係有需要或者有好處，突然加稅係可以減輕貿易逆差，但對美國講，唔係中國入，咪去東南亞，trump話有個妙絕既方法避開關稅，就係係美國生產，呢句野真係人唔笑狗都吠啦。
貿易戰既然係一場戰爭，就一定互有傷亡，從來唔係好似連登仔咁講，美國一出招中國就收皮。

大哥啊，加關稅係一種連中五學生都識既經濟理論，唔係咩新方式，咁耐以來無人用總有佢原因，因為美國都要付出好大代價，而今日你可以睇到，連美國民主黨都支持，就可以知道佢地槍口一致對外，一定要打爆中國先心息，世界第一國家既政權先有爭既價值，如果自己內鬥淪為第二，你上到位都無意思。

facebook個邊出post真係會有多d人睇到

連登呢個post無bookmark真係會沉底

我諗緊獨唔獨立開post好，但係一幫中國講好說話，唔係話支爆近了就肯定比人屌，一諗到要同班盲毛嘈我就好煩厭

Globalisation 有iMF WTO去推同會員國去跟遊戲規則。有分歧可以傾或沖裁

問題係入wto咁耐大陸用佢地所謂智慧去撚歐美會員。用制度漏洞拎盡利益

一定有人話美國咪又仆街。如果係咁。點解歐盟又會一樣對大陸硬起來

美帝同支那傾成十幾年開放承諾金融市場 又得過拖字。侵侵出現唔係無原因

鬼唔知貿易戰大家互有損傷。不過香港人已經日日俾支那老強咁。咪一齊仆街囉

國家層面，基本上人人都係仆街，邊有「好」國家啊，特別係對外貿易同經濟入面睇的話

不如咁問，睇返日本咁樣樣野都退讓，然後成個國家仆街好，定係玩漏洞玩拖延既國家但起碼你經濟強過人係好？

所以我無用好唔好去形容呢場貿易戰，因為打硬，原因唔重要，邊個係仁義之師有咩用，漫畫入面嘴遁係現實唔work

大陸仆街的話，我唔知有幾多人有心理準備香港會變成點，你話一齊仆街無所謂，對我講，我就好有所謂喇

再加埋逃犯條例，香港商人都幾大獲，外資唔同你玩，中資經濟轉差加上隨時送你中，九叔有咩部署？

個人層面我呢種中小企都係盡量搵多少少新客為主

經濟差係執位時間，研究下自己要執咩客條路點行

小弟孤陋寡聞
惰性就聽過 咩叫懶性?

支持九叔寫多啲貿易戰
好想睇

多謝你支持先！幫手推多下

其實我覺得大家可以討論多少少，比我知大家想睇咩同知乜

對不起，我打錯字

小事，我都好多錯字

就爆第1個post，支持

貿易戰上大陸一定企硬，但又一定輸比美國，咁大陸既下場一定差過舊時日本，香港亦都走唔甩，過左逃犯條例，大陸補夠血，外資走曬，d 樓會唔會跌到無人夠膽買

我覺得唔會，畀盡跌兩成，就算本地人走一堆，啲商人走多堆，搵番啲大陸人補番就得

所以香港樓價點都唔會插水，大把人等緊機會入市

推推推 支持

我睇唔出誰勝誰負，好多人講完就算數，當年我批死侵侵做唔到，英國脫唔到都燈晒，依家唔會亂做定論喇

如果大陸輸，樓股都肯定跌嫁喇，玉皇大帝打到黎

樓價要睇人民幣會唔會被迫升值

香港樓係穩，但你匯率唔穩就仆街，你諗下500萬樓無升跌，而匯價人民幣升到50：100，即係你層樓由值430萬人仔變成值250萬人仔

唔會有大陸佬入市，仲會拋售走人換人仔，買人仔之餘又會帶動升值，一個惡性循環

完全沉底了

Lm！

全部睇晒！
努力完成你嘅夢想同奮鬥日記！
加油

同意，人仔走勢好關鍵

留名
睇左頭幾頁同最近幾日post，好欣賞樓主做足功課分析唔同議題，學到好多野
文句間睇到你待人處事態度冇得彈，祝你成功，support!

Lm 支持九叔，真糸學到好多野。

睇嚟出書都係你其中一個夢想

係，但早就實現過

多謝先，希望令大家有啟發啦

等陣睇下更唔更新到

唔得既話就要星期三，呢幾日去旅行

九叔加油 一直有睇 願意不計成果努力既人係值得支持

有冇書名

加油, 自己都好想創業但只係講下, 身邊d人就係咁比說話你聽

澳門悅榕莊真係for情侶或者夫婦輕鬆幾日既好地方

明顯所有設計比你啪啪啪

追post追到#429. 睇咗fb最latest幾個posts. 留名學嘢

喺呢個post 回係因為同意「睇你個態度」的「勵志故事」. 五千萬目標當然係一個幾吸引的kpi啦：）

比心機寫. 希望我呢個心已攰又迷失的人可以重拾人生方向.